<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Personal on Alberto Reineri</title>
		<link>https://albertoreineri.it/categories/personal/</link>
		<description>Recent content in Personal on Alberto Reineri</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>it</language>
		<lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 05:00:00 +0000</lastBuildDate>
		<atom:link href="https://albertoreineri.it/categories/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Nuovo Sito Sperimentale</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/nuovo-sito-sperimentale/</link>
			<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/nuovo-sito-sperimentale/</guid>
			<description>Vi presento il mio nuovo Sito Web!!!
Lo so, potrebbe sembrare poco convenzionale. Non c&amp;rsquo;è l&amp;rsquo;effetto WOW che ci si aspetterebbe, almeno non sotto forma di animazioni sgargianti o stravaganti. È un sito semplice, basato principalmente sul testo. Potrebbe sembrare che non segua del tutto le regole di Google, ma in realtà c&amp;rsquo;è di più di quanto si possa vedere a prima vista.
Perché un Sito così poco SEO friendly Ho deciso di fare un cambio radicale!</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Vi presento il mio nuovo Sito Web!!!</p>
<p>Lo so, potrebbe sembrare poco convenzionale. <strong>Non c&rsquo;è l&rsquo;effetto WOW</strong> che ci si aspetterebbe, almeno non sotto forma di animazioni sgargianti o stravaganti. È un sito semplice, basato principalmente sul testo. Potrebbe sembrare che <strong>non segua del tutto le regole di Google</strong>, ma in realtà c&rsquo;è di più di quanto si possa vedere a prima vista.</p>
<h2 id="perché-un-sito-così-poco-seo-friendly">Perché un Sito così poco SEO friendly</h2>
<p>Ho deciso di fare un cambio radicale! In origine, questo sito era la <strong>vetrina della mia attività da Web Developer Freelance</strong>. In passato, aveva colori vivaci, animazioni ed effetti per dimostrare le mie competenze e attirare nuovi clienti.</p>
<p>Al momento fortunatamente non ho più bisogno di <em>mettermi in mostra</em> così tanto. Questo per varie ragioni:</p>
<h3 id="non-ho-necessità-economiche-di-trovare-nuovi-clienti">Non ho necessità economiche di trovare nuovi clienti</h3>
<p>Al momento mi trovo in una situazione di equilibrio piuttosto stabile (<em>per quanto può essere stabile una partita IVA&hellip;</em>).
Ho delle collaborazioni a lungo termine soddisfacenti e riempio le mie giornate con la programmazione.
Accetto sempre volentieri nuovi clienti e nuovi progetti su cui lavorare, anche se recentemente mi è capitato di dover rinunciare e orientare possibili clienti verso altre realtà! Esserndo un Libero Professionista singolo non ho la struttura per ampliarmi all&rsquo;infinito, e sinceramente non voglio crearla al momento. Per ora mi accontento di rimanere da solo.
Questo comporta però che debba rinunciare a qualche lavoro. Le giornate hanno un numero limitato di ore e anche la mia testa ha un numero limitato di progetti che è in grado di gestire, quindi per ora posso dire di essere saturo.</p>
<p>Forse fra qualche anno mi aprirò a nuove possibilità, oppure salderò ancora di più le collaborazioni attuali e chiuderò con il freelancing&hellip; Chi lo sa&hellip; Staremo a vedere come evolvono le cose! È inutile guardare troppo in là, il mondo è in continuo cambiamento e bisogna essere sempre pronti a cambiare!</p>
<h3 id="voglio-un-sito-che-mi-rappresenti">Voglio un sito che mi rappresenti</h3>
<p>Il mio sito deve essere prima di tutto <strong>mio</strong>! Può sembrare scontato, ma oggi per <em>attrarre</em> il pubblico devi apparire figo, moderno, vivace, gioioso e chi più ne ha più ne metta!
In passato l&rsquo;ho fatto perché era necessario, ma in realtà io non sono così&hellip;
Sono una persona piuttosto seria, calma e pacata. Amo il silenzio e la quiete, non amo le cose troppo sgargianti&hellip;</p>
<p>Non mi definirei inquadrato, ho sempre portato i capelli lunghi, vesto sportivo e sono abbastanza liberale, ma tendo a prendere le cose sul serio, forse fin troppo.</p>
<h3 id="vetrina">Vetrina</h3>
<p>Questo sito quindi non è più la mia vetrina, o per meglio dire il suo essere vetrina non è più un fattore centrale.
Per ora sono ancora attive le pagine promozionali <a href="/servizi">Servizi</a> e <a href="/portfolio">Portfolio</a>, ma non escludo la possibilità di eliminarle in futuro e mantenere solamente il blog.
Inoltre ho in mente di creare anche una sezione Extra, dove inserire ciò che faccio al di fuori del mondo web.</p>
<p>### SEO
In realtà però la SEO è presente eccome in questo sito. I test di LightHouse sono super positivi e mi aspetto che l&rsquo;indicizzazione migliori. È vero che non ci sono immagini, ma i contenuti sono già molto letti e ora i tempi di caricamento sono molto migliorati. Solo il tempo mi dirà se tutto questo può funzionare.</p>
<h3 id="uscire-dai-social">Uscire dai Social</h3>
<p>Come obiettivo a lungo termine vorrei utilizzare questo sito come mia unica presenza online.
Da tempo mi sono stufato dei social network. Stanno diventando sempre più invasivi e ogni volta che penso a cosa portano della mia vita sono più le cose che mi tolgono rispetto a ciò che mi danno, perciò vorrei uscirne del tutto a breve.
Sono costretto a mantenerli attivi perché mi capita di usarli per lavoro, ma spero di poterli chiudere a breve e essere presente online solo attraverso questo sito.
Se succederà creerò anche una sezione &ldquo;Extra&rdquo; dove raccogliere qualche mia curiosità al di fuori della programmazione.</p>
<h2 id="come-funziona-questo-sito">Come funziona questo Sito</h2>
<p>Inizio col dire che questo sito è sviluppato con Hugo, un framework open source per la creazione di siti statici. Questo mi permette di poterlo gestire completamente tramite GitHub. Ho quindi rinunciato al mio dominio personale e sto utilizzando <a href="https://albertoreineri.github.io/">albertoreineri.github.io</a>. L&rsquo;unica cosa a cui ho dovuto rinunciare è la mail associata al mio dominio personale, perciò uso gmail. Questo negli anni non è mai stato un problema per i miei clienti e mi solleva dalla gestione di dominio, dns e server per questo sito. Un bel lavoro in meno per me!</p>
<p>Ma come funziona questo sito così particolare? Bé in realtà no è difficile&hellip;
La cosa principale è che la navbar è spostata in basso, non in alto come in tutti i siti. Questo per rendere il sito più comodo nell&rsquo;utilizzo, più in stile app. Se lo apri da mobile puoi utilizzare la navbar semplicemente col pollice senza stirarlo fino al top dello schermo, ma cliccando comodamente in basso.</p>
<p>Questo sito è orientato a una piacevole esperienza della lettura. Per questo esiste solo la modalità scura. Leggere testo bianco su sfondo scuro è più rilassante per gli occhi e <em>stressa</em> meno la mente.
Inoltre la struttura presenta il solo testo senza sidebar o altro. Talvolta è presente l&rsquo;indice dei contenuti sulla destra, sempre per migliorare la lettura del contenuto.
Infine allo scroll la navbar sparisce del tutto e il testo diventa l&rsquo;unica cosa presente in pagina, per garantire l&rsquo;esperienza di lettura migliore possibile.</p>
<p>Scrollando verso l&rsquo;alto o raggiungendo il fondo della pagina la navbar tornerà visibile e si potrà cambiare pagina.</p>
<p>Come features aggiuntive c&rsquo;è la possibiltà di effettuare la ricerca nei contenuti del sito e il multilingua, che è ancora in fase di sviluppo ma sarà online a breve.</p>
<h2 id="conclusione">Conclusione</h2>
<p>Questo è il mio nuovo sito. Non so quanto durerà! Come sviluppatore web, sono sempre alla ricerca di nuove sfide, e il modo migliore per capire una tecnologia è provarla direttamente. Potrebbe essere completamente diverso fra due mesi, o potrei rimanere fedele a questo approccio per anni.</p>
<p>In ogni caso vi terrò informati in questo blog!</p>
<p>A presto!</p>
<p><em>Alberto</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Sono ufficialmente WordPress Developer</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/sono-ufficialmente-wordpress-developer/</link>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/sono-ufficialmente-wordpress-developer/</guid>
			<description>Oggi è stato approvato il mio plugin, che è stato pubblicato nella repository ufficiale di WordPress! Ora sono ufficialmente parte della community come WordPress Developer. Che emozione! 😊 😊 😊
Il plugin in realtà è molto semplice, ma è stato il mio primo approccio alla community di WP e ho voluto partire dal basso per entrare nel team in modo discreto.
Scrivo codice per WordPress da oltre cinque anni, è una bella fetta del mio lavoro, ma ottenere l&amp;rsquo;approvazione dal team ufficiale è tutt&amp;rsquo;altro che semplice.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p><strong>Oggi è stato approvato il mio plugin</strong>, che è stato pubblicato nella <a href="https://wordpress.org/plugins/simple-header-and-footer/" target="_blank" title="Repository WP"><strong>repository ufficiale di WordPress</strong></a>!
Ora sono ufficialmente parte della community come <a href="https://profiles.wordpress.org/albertoreineri/" target="_blank" title="WP Developer"><strong>WordPress Developer</strong></a>.
Che emozione! 😊 😊 😊</p>
<p>Il plugin in realtà è <strong>molto semplice</strong>, ma è stato il mio primo approccio alla community di WP e ho voluto partire dal basso per entrare nel team in modo discreto.</p>
<p>Scrivo codice per WordPress da oltre cinque anni, è una bella fetta del mio lavoro, ma ottenere <strong>l&rsquo;approvazione dal team ufficiale</strong> è tutt&rsquo;altro che semplice. Le regole sono ferree e il codice ha bisogno di una struttura complessa per essere approvato, il che rende la creazione di software una sfida complessa. Anche se il mio plugin sembra svolgere un compito semplice, dietro le quinte c&rsquo;è un impegno considerevole per rispettare gli standard elevati richiesti.
Durante questo percorso ho acquisito nuovi approcci nella progettazione del software e ho imparato ad utilizzare il sistema di controllo versione SVN per la gestione del codice e degli aggiornamenti del mio plugin. Come sempre <em>fare è il miglior modo per imparare!</em></p>
<p>Tutto questo monetariamente non ha valore, il plugin è <strong>free &amp; open source</strong>, quindi è disponibile gratuitamente per chiunque nel mondo e il mio compenso sta nell&rsquo;orgoglio di avere creato qualcosa che potrà essere utile ad altri, oltre all&rsquo;essere riconosciuto ufficialmente come WP Developer dal team ufficiale.</p>
<p>Ricevere riconoscimenti è sempre un&rsquo;esperienza gratificante, ancor di più quando questi provengono da una community così vasta e diversificata come quella di WordPress, che gestisce una delle piattaforme software più utilizzate al mondo.</p>
<p>Per chiunque fosse interessato questo è il link al plugin: <a href="https://wordpress.org/plugins/simple-header-and-footer/">https://wordpress.org/plugins/simple-header-and-footer/</a>. Ricordo ancora una volta che si tratta di un progetto Free &amp; Oper Source quindi chiunque può partecipare e migliorarlo.</p>
<p>Termino qua questo post autoreferenziale, ma talvolta essere fieri di se stessi è salutare e necessario per mantenere alto l&rsquo;entusiasmo! Inoltre potrò tornare a questa pagina fra qualche anno e ricordare così questo evento per me significativo.</p>
<p>A presto!</p>
<p><em>Alberto</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Qualche cambiamento</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/qualche-cambiamento/</link>
			<pubDate>Sun, 11 Sep 2022 19:43:13 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/qualche-cambiamento/</guid>
			<description>Questo sito ne ha passate di tutti i colori! È sempre stato il mio banco di prova per testare nuove funzionalità, imparare a gestire un server web da riga di comando e infine pubblicizzare i mie servizi.
Ora è il momento di cambiare ancora!
Professionalmente non ho più bisogno di pubblicizzarmi granché. Lavoro come freelance e ho stabilito una serie di collaborazioni sufficienti per riempirmi le giornate (talvolta anche troppo 😅😅).</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Questo sito ne ha passate di tutti i colori! È sempre stato il mio banco di prova per testare nuove funzionalità, imparare a gestire un server web da riga di comando e infine pubblicizzare i mie servizi.</p>
<p>Ora è il momento di cambiare ancora!</p>
<p>Professionalmente non ho più bisogno di pubblicizzarmi granché. Lavoro come freelance e ho stabilito una serie di collaborazioni sufficienti per riempirmi le giornate (talvolta anche troppo 😅😅).</p>
<p>Quindi è giunta l&rsquo;ora di associare il mio nome non solamente alla mia attività di Web Developer.</p>
<p>Nel mondo di oggi viviamo di etichette, specialmente online! Le persone vengono identificate in base a ciò che fanno! C&rsquo;è quello che viaggia, quello che parla di tecnologia, quello che vive in camper etc…</p>
<p>Personalmente lo trovo molto riduttivo! La vita non si può rinchiudere dentro una singola etichetta, almeno non la mia!</p>
<p>Se mi guardo indietro sono stato meccanico di bici, agente immobiliare, programmatore, insegnante e libero professionista. Questo per quanto riguarda il lavoro. Poi ho suonato in diverse band, amo andare in bici, ho due moto e un camper e così via…. La mia vita non può essere rinchiusa in un singolo argomento, e non voglio farlo.</p>
<p>Per un momento ho pensato di chiudere questo sito, chiudere tutto, dedicarmi al mio lavoro e alle mie passioni nella mia vita privata, senza pubblicare nulla.</p>
<p>Però mi piace scrivere! E non ho molte occasioni per farlo, a parte la scrittura del codice…</p>
<p>Quindi ho deciso di trasformare questo sito web da sito vetrina a sito personale, un blog vecchia maniera, forse obsoleto nell&rsquo;era social, ma più intimo e personale.</p>
<p>Nel tempo ho realizzato una serie di guide sullo sviluppo web per aiutare giovani aspiranti Web Developer, e alcune sono state lette da migliaia di persone portandomi in prima pagina su google. Tutto questo rimarrà e continuerà, però non sarà l&rsquo;unico tipo di contenuto presente su questo sito.</p>
<p>Ci sarà tutto ciò che voglio che ci sia! Si, può sembrare egoistico, però sito mio argomenti miei!</p>
<p>Diventerà quindi il mio giardino digitale, dove potrò fermarmi talvolta e scrivere con calma di ciò che mi va, di ciò che mi piace, senza per forza dover parlare di programmazione.</p>
<p>Vi presento quindi il mio nuovo sito! È molto semplice, niente effetti wow!</p>
<p>Per lavoro passo intere giornate a sviluppare effetti e animazioni, ma per questo sito ho voluto pensare al mondo analogico! È un foglio di carta con del testo sopra, nien&rsquo;altro.</p>
<p>Se vuoi seguire i miei articoli puoi iscriverti alla <a href="/iscriviti-alla-newsletter/">Newsletter</a>! L&rsquo;ho aperta qualche tempo fa ed è stata apprezzata dagli utenti.</p>
<p>Buona lettura!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Miglior portatile per programmare</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/miglior-portatile-per-programmare/</link>
			<pubDate>Mon, 11 Jul 2022 19:50:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/miglior-portatile-per-programmare/</guid>
			<description>Una delle domande che mi fate più spesso è proprio questa: Ma qual è il miglior portatile per programmare?
Ebbene la capisco perché non è una scelta facile! Il mercato ci offre un mare di possibilità differenti fra loro, inoltre spesso si tratta di una spesa corposa quindi vogliamo scegliere un prodotto che possa durarci un bel po&amp;rsquo; di anni.
In questo articolo provo ad esporvi il mio punto di vista e darvi una risposta alla fatidica domanda:</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Una delle domande che mi fate più spesso è proprio questa: Ma qual è il miglior portatile per programmare?</p>
<p>Ebbene la capisco perché non è una scelta facile! Il mercato ci offre un mare di possibilità differenti fra loro, inoltre spesso si tratta di una spesa corposa quindi vogliamo scegliere un prodotto che possa durarci un bel po&rsquo; di anni.</p>
<p>In questo articolo provo ad esporvi il mio punto di vista e darvi una risposta alla fatidica domanda:</p>
<p class="has-text-align-center has-medium-font-size">
  <em><strong>Qual è il miglior notebook per sviluppatori???</strong></em>
</p>
<h2 id="budget">Budget</h2>
<p>La primissima cosa da valutare nella scelta è il budget disponibile. Qua possiamo iniziare a fare due macro distinzioni: sopra i <strong>1.000</strong> euro oppure sotto.</p>
<p>Se stai pensando di spendere meno di mille euro allora la scelta obbligata è andare su un pc Windows.</p>
<p>Il mio consiglio è di scegliere almeno un pc con processore core i5 e 8 Gb di RAM (non ho esperienza diretta sugli AMD Ryzen ma ne parlano molto bene).</p>
<p>Puoi trovare qualcosa di decente che può fare bene il suo lavoro senza grosse pretese. Per fare Sviluppo Web base, semplici siti in WordPress o Core PHP, facendoli girare su XAMPP o LocalWP, queste specifiche dovrebbero andare abbastanza bene.</p>
<p>Se però puoi avvicinarti alla soglia dei 1.000 euro allora sappi che puoi anche accaparrarti il nuovo Macbook Air con M1 a circa 900 euro, se trovi l&rsquo;offerta giusta!</p>
<p>E qua si apre l&rsquo;altro grande discorso:</p>
<h2 id="windows-oppure-mac">Windows oppure Mac???</h2>
<p><a href="/blog/windows-vs-mac-per-sviluppo-web-la-mia-esperienza/">L&rsquo;eterna faida</a> senza fine dei due sistemi operativi! Quale sarà migliore??? La risposta è che <strong>DIPENDE</strong>…</p>
<p>Certo questo complica le cose, ma la vita non è mai solo bianca o nera, le cose sono sempre più complicate di così…</p>
<h2 id="windows">Windows</h2>
<p>Con Windows si hanno, a parer mio, un sacco di vantaggi e pochi svantaggi (Spoiler alert!!! Io uso Mac).</p>
<p>Personalmente ho lavorato per moltissimi anni su Windows, e mi sono sempre trovato bene. I dispositivi hanno prezzi accettabili, si possono installare migliaia e migliaia di programmi e ci si può anche giocare!</p>
<p>Se dovessi scegliere di avere una sola macchina, allora credo prorpio che andrei su un laptop da gaming di alta gamma. È vero che la batteria non è granché su quei dispositivi, però hanno tutto ciò che conta realmente: processore, ram, SSD e scheda video belli grossi e performanti. Farei un dual boot con Ubuntu e voilà, avrei tutto. Lavoro, giochi, cazzeggio…. Potrei fare praticamente tutto ciò che mi serve.</p>
<p>L&rsquo;unica cosa infattibile è realizzare app per iOS, ma personalmente non me ne occupo.</p>
<p>Insomma, Windows è il giusto compromesso fra tutto. Per programmare fa un po&rsquo; schifo ma posso installarci su una distro linux e così si risolve tutto!</p>
<p>Ah, se programmi con linguaggi e framwork semplici, allora non preoccuparti, puoi fare tutto su Windows. Se però inizi ad affacciarti a framework più complessi (Symfony per esempio) o vuoi imparare un po&rsquo; di web server, allora ti consiglio di buttarti sul mondo linux e entrare anche tu nel mondo del pinguino, ma attento, una volta entrati diventa quasi una droga dalla quale è difficile uscire ???.</p>
<h2 id="mac">Mac</h2>
<p>Come già detto precedentemente, io ho scelto di usare Mac. Ma perché visto che Windows tutto sommato non è così male?</p>
<p>Bè, perché credo che Mac sia meglio! Soprattutto dal punto di vista della produttività.</p>
<p>Se mi occupassi solamente di programmazione e scrivessi codice fulltime, allora andrei sicuramente su Linux (Pop!_OS mi sta piacendo molto di recente), ma sto tirando su la mia attività e devo fare un po&rsquo; di tutto, dalla gestione dei clienti, alla contabilità, a qualche lavoretto di design. Inoltre ho una grande passione per la musica e la scrittura, e molti software che utilizzo non ci sono per Linux e alcuni nemmeno per Windows (Logic Pro)…</p>
<p>Inoltre se i pc windows puntano tutto sulla potenza dei componenti, Mac ha un approccio diverso, mira all&rsquo;esperienza generale nell&rsquo;uso del laptop. Il mio Macbook Pro è bello! Basta prenderlo in mano per essere felici di iniziare a lavorare, il che non è poco.</p>
<p class="has-text-align-center">
  <strong><em>Ma non finisce qui!</em></strong>
</p>
<p>È silenzioso, il trackpad è una figata (non ha proprio paragoni con i concorrenti), lo schermo è meraviglioso, la tastiera va alla grande ed è veramente fluido e scattante. Ah, quasi dimenticavo, non si riavvia quando vuole lui per installarmi aggiornamenti di cui non sapevo niente, anche su questo Mac è tutta un&rsquo;altra cosa.</p>
<p>Alcuni potrebbero ribattere che esistono Notebook Windows con schermi altrettanto belli, batterie capienti, tastiere fantastiche e grandi velocità, il che è vero! Ma il trackpad secondo me è assolutamente imbattibile e mi rende veramente molto produttivo, inoltre questi concorrenti Windows arrivano ad avere gli stessi prezzi del Mac, quindi alla fine io prenderei sempre un Mac. Una Toyota top di gamma può arrivare a costare come una Porche, ma fra le due sceglierei sempre la Porche! Siamo umani e il cuore vuole la sua parte!</p>
<h2 id="conclusione">Conclusione</h2>
<p>Quindi??? Facciamola breve:</p>
<ul>
<li>Budget 600-900 euro: Laptop Windows</li>
<li>Budget 900-1.200: Macbook M1</li>
<li>Budget Superiore ai 1.500: Macbook Pro o Laptop Windows Top di gamma</li>
</ul>
<p>Voilà, più sintetico di così si muore!</p>
<p>Un&rsquo;altra piccola cosa, su Windows è difficile scegliere a causa dell&rsquo;enorme quantità di marchi. Come qualità costruttiva mi sentirei di consigliare Lenovo o Dell, sicuramente i migliori. Sento parlare bene anche di alcuni modelli HP ultimamente ma non ci ho mai messo le mani… Se invece cercate qualcosa del tipo “<em>poca spesa tanta resa</em>” allora potete andare su ASUS, ma non dovrete fare troppo caso alla qualità costruttiva.</p>
<p>Bene, spero che questo articolo possa esserti di aiuto! Se vuoi qualche consiglio in più scrivimi pure nei commenti, cercherò di risponderti il più presto possibile.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Video Tutorial e Podcast, sono tornato!</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/video-tutorial-e-podcast-sono-tornato/</link>
			<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 20:32:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/video-tutorial-e-podcast-sono-tornato/</guid>
			<description>Buongiorno a tutti!
Sono ancora qui, non sono sparito del tutto, sono però stato preso da moltissime cose quest&amp;rsquo;anno e ho avuto troppo poco tempo da dedicare a questo progetto, ma eccomi di nuovo qua!
Alberto Reineri è un progetto che mi sta particolarmente a cuore perché mi ha accompagnato nelle fasi iniziali della mia carriera da freelancer e sebbene non abbia mai fatto numeroni enormi mi ha sempre dato grandi soddisfazioni!</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Buongiorno a tutti!</p>
<p><strong>Sono ancora qui,</strong> non sono sparito del tutto, sono però stato preso da moltissime cose quest&rsquo;anno e ho avuto troppo poco tempo da dedicare a questo progetto, ma eccomi di nuovo qua!</p>
<p><strong>Alberto Reineri</strong> è un progetto che mi sta particolarmente a cuore perché mi ha accompagnato nelle fasi iniziali della mia carriera da <strong>freelancer</strong> e sebbene non abbia mai fatto numeroni enormi mi ha sempre dato grandi soddisfazioni!</p>
<p>Viviamo in un mondo dove bisogna sfondare per fare notizia, ma secondo me avere migliaia di ascolti al podcast è un dato molto positivo, così come sono positive ulitmamente le visualizzazioni dei miei video.</p>
<p>Quest&rsquo;anno <strong>ho fatto un mucchio di cose</strong>: ho ampliato le mie collaborazioni lavorative, ho dedicato molto tempo ad un side project che ha iniziato ad ingranare abbastanza bene e oltre al lavoro ho ristrutturato casa e sono andato a vivere da solo e mi sono comprato un Van per distrarmi ogni tanto dal lavoro!</p>
<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    Ma andiamo al sodo, qua si parla di programmazione, e che cavolo!
  </p>
</blockquote>
<p>Bene, visto che siamo in periodo di <strong>buoni propositi</strong> ne approfitto per fare pubblicamente i miei, così se non riuscirò a mantenerli avrete diritto di cazziarmi a dovere!</p>
<p>Quest&rsquo;anno vorrei risvegliare un pochino il progetto <strong>Alberto Reineri!</strong> Non è così semplice perché è un progetto che comprende:</p>
<ul>
<li>Blog</li>
<li>YouTube</li>
<li>Podcast</li>
</ul>
<p>Inoltre per **fare un video tutorial **non basta accendere la camera e filmare, bisogna prepararsi prima tutto quanto per evitare di andare fuori tema e fare capire come si deve all&rsquo;utente ciò che si sta facendo, e la cosa richiede veramente molto molto tempo! Ma se tutti i tasselli andranno al posto giusto potrei riucirci, e lo farei molto volentieri!</p>
<p>Ma per far partire un canale di contenuti bisogna appunto avere i contenuti, quindi di cosa parlerò? Non posso parlare per il lungo periodo perché non si sa mai, ma sicuramente <strong>approfondirò</strong> questi <strong>argomenti</strong>:</p>
<ul>
<li>PHP</li>
<li>Framework</li>
<li>WordPress</li>
<li>Server</li>
</ul>
<p>Oltre a questi temi molto tecnici vorrei anche iniziare a <strong>parlare del mondo in cui viviamo noi programmatori</strong>, quello della tecnologia. Facciamo codice ogni giorno, ma lo facciamo su un computer che è connesso a una rete e che ha alle spalle tutto un mondo fantastico, nel bene e nel male, perciò mi piacerebbe parlare anche di:</p>
<ul>
<li>News del mondo Tech</li>
<li>Hardware</li>
<li><strong>LINUX</strong></li>
</ul>
<p>Eh già, ho scritto <strong>linux</strong> tutto maiuscolo perché sto studiamo questo mondo da un paio d&rsquo;anni e ho da poco deciso di abbandonare** Mac Os <strong>e passare completamente al mondo dell&rsquo;open source! (Non ho fatto fuori il mio</strong> Macbook Pro**, non ho ancora provato un laptop con batteria migliore, anche se non fa miracoli…).</p>
<p>Molto bene, i miei buoni propositi li ho fatti, ora vediamo se riuscirò a mantenerli! Ci vedremo presto con un nuovo <a href="https://www.youtube.com/channel/UCIQ-OOUIMnW5M_B3dGF65yg" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Video</strong></a> e un nuovo episodiqo del <a href="https://open.spotify.com/show/546eUw3PsRI1HUGbBUeghC" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Podcast</strong></a>!</p>
<p><em>Buon anno e buon codice!</em></p>
<p>Ciao!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Produttività – L’importanza di un metodo di lavoro</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/produttivit%C3%A0-limportanza-di-un-metodo-di-lavoro/</link>
			<pubDate>Sat, 23 Oct 2021 20:22:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/produttivit%C3%A0-limportanza-di-un-metodo-di-lavoro/</guid>
			<description>Oggi esco leggermente dal classico tema sviluppo software puro per parlare qualcosa che riguarda l’intero mondo del lavoro e che purtroppo è spesso sottovalutato, mentre dovrebbe essere la base di tutto: Il metodo di lavoro.
Ogni tipo di attività ha bisogno di un metodo per potersi esprimere nel migliore dei modi, dal classico negozio al dettaglio alle agenzie web.
Sto collaborando con molte attività come consulente esterno e mi sono accorto che pochissime applicano un metodo di lavoro serio e ottimizzato.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Oggi esco leggermente dal classico tema sviluppo software puro per parlare qualcosa che riguarda l’intero mondo del lavoro e che purtroppo è spesso sottovalutato, mentre dovrebbe essere la base di tutto: <em><strong>Il metodo di lavoro.</strong></em></p>
<p>Ogni tipo di attività ha bisogno di un metodo <strong>per potersi esprimere nel migliore dei modi</strong>, dal classico negozio al dettaglio alle agenzie web.</p>
<p>Sto collaborando con molte attività come consulente esterno e mi sono accorto che pochissime applicano un metodo di lavoro serio e ottimizzato. Questo causa spesso problemi nella <strong>gestione del flusso di lavoro.</strong></p>
<p>Ogni business ha un focus principale e una serie di attività che ci girano attorno.</p>
<p>Io per esempio realizzo siti web e software personalizzati, ma attorno a questo devo occuparmi anche della gestione di email e telefonate, di immagazzinamento e gestione dei dati dei miei clienti, di fatture e tasse etc…</p>
<p>Spesso noto che molte aziende si concentrano moltissimo sul focus, finendo poi per perdersi nelle attività di corollario, spesso pensate come meno importanti e quindi lasciate a se stesse, senza troppe preoccupazioni.</p>
<p>Questo porta un <strong>gran disordine in azienda</strong> e alla lunga provoca ritardi nelle consegne, attività eseguite in modo errato, difficoltà di gestione nel tempo e molti altri effetti negativi che minano il buon nome aziendale.</p>
<p>Voglio quindi cercare di indicare alcuni buoni consigli che ho riscontrato nella mia attività, sperando che possano essere di aiuto ad altri come lo sono stati per me.</p>
<h2 id="1-avere-un-buon-calendario">1. Avere un buon calendario</h2>
<p><em>Ogni giornata ha un numero limitato di ore, e spesso illimitate attività da svolgere…</em></p>
<p>Gestire in **maniera efficiente il proprio calendario **può fare veramente la differenza.</p>
<p>Non dico di diventare pazzi e segnare ogni singola attività della giornata, ma organizzare tutti gli impegni, appuntamenti e telefonate in un <strong>calendario visivo</strong> può dare grande aiuto nella gestione delle proprie giornate.</p>
<p>In questo modo è più semplice gestire appuntamenti e video call, senza ritardi e senza dover rispondere alle mail alle 11 di sera.. Il calendario è la base di un buon metodo di lavoro.</p>
<h2 id="2-email-non-è-un-task-manager">2. Email non è un task manager</h2>
<p><strong>Tutti siamo sommersi dalle email.</strong> Affidarsi a un buon client di posta è molto importante, ma lo è anche ricordarsi che questo non è un software studiato per gestire i task.</p>
<p>Lasciare al client il compito di segnalarci le prossime attività, magari segnando una mail come non letta finché l’attività non verrà svolta può funzionare per piccoli carichi di lavoro, ma se si gestiscono più indirizzi e più clienti su più progetti allora le cose possono sfuggirci di mano…</p>
<p>Meglio <strong>lasciare al client mail il compito di ricevere e farci leggere le email,</strong> e spostare** le attività da svolgere su un altro software**.</p>
<p>Io mi trovo molto bene con l’integrazione fra <a href="https://mail.google.com/mail/u/0/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Gmail</a>, Google Task e Google Calendar. Sono ben integrati, graficamente carini e allegri e permettono di gestire molto bene il flusso di lavoro. Inoltre sono Free!?</p>
<h2 id="3-email-o-chat">3. Email o chat?</h2>
<p>Molte aziende stanno <strong>abbandonando le email per la gestione dei progetti interni a favore delle chat</strong>, perchè sono più rapide ed immediate.</p>
<p>Questo per mia esperienza funziona molto bene su <strong>gruppi medio piccoli</strong> e <strong>all’interno</strong> dell’azienda.</p>
<p>Pensare di utilizzare chat di gruppo su grandi progetti <strong>senza possibilità di isolare la tipologia degli argomenti</strong> rischia di diventare problematico.</p>
<p>Per quanto mi riguarda dico “Meglio le email”, ma molti parlano bene di servizi come <strong><a href="https://slack.com/intl/it-it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">slack</a></strong>, ma li ho utilizzati ancora troppo poco per poterli giudicare.</p>
<h2 id="4-un-buon-software-gestionale-scalabile">4. Un buon software gestionale scalabile</h2>
<p><em>Questo è il punto più importante di tutti!</em></p>
<p>Da sviluppatore di software sono un amante dell’utilizzo di app per la gestione aziendale, e ne ho realizzata una anche io (progetto abbandonato… si chiamava ORange CRM), ad uso interno ma non solo.</p>
<p><strong>I software ci vengono incontro aiutandoci moltissimo nella gestione delle nostre attività.</strong></p>
<p>Pensare di gestire Fatture in entrata, Fatture in uscita, Anagrafica Clienti, Progetti da realizzare, Task dei vari progetti, Account dei vari progetti etc… solamente con un sistema di <strong>file Word e sottocartelle</strong> è impensabile e <strong>deleterio</strong>…</p>
<p>Un buon software può venirci in aiuto permettendoci di inserire tutti questi dati e di farli comunicare fra loro, in modo da avere le <strong>relazioni</strong> giuste fra i file, <strong>richiamarli</strong> all’istante e creare wordflow e <strong>statistiche</strong> in grado di far creescere al meglio il nostro business.</p>
<p>Sto utilizzando Notion per gestire questo aspetto e mi sto trovando molto bene.</p>
<p>Certo all’inizio sembra di dover dedicare più tempo alla gestione di un’attività che al svolgerla, ma qualndo queste attività crescono esponenzialmente di numero allora gestirle bene diventa fondamentale.</p>
<h2 id="5-dividere-privato-e-business">5. Dividere privato e business</h2>
<p>Spesso accade di <strong>perdersi nel lavoro</strong> e dimenticare di avere anche una vita al di fuori…</p>
<p>Questo diventa **problematico su entrambi i fronti. **La vita sociale rischia di sparire e quella lavorativa di farci esplodere senza le giuste pause.</p>
<p>Saper staccare è molto <strong>importante</strong>, ma non così facile. Spesso mi capita di ricevere chiamate il sabato sera alle 20:00, ma anche la domenica o nei festivi.</p>
<p>La mia reazione standard è quella di ignorarle.</p>
<p><em><strong>C’è un tempo per ogni cosa diceva il buon vecchio Qoelet (la mia tesi in teologia torna a farsi sentire…)</strong></em></p>
<p>Se mi dedico al lavoro dal lunedì al venerdì dalle 8 di mattina alle 6 di sera, al di fuori di questo orario non voglio essere seccato, a meno che non si tratti di un urgenza, di qualcosa di serio.</p>
<h3 id="non-essere-troppo-fiscali">Non essere troppo fiscali</h3>
<p><strong>Non bisogna essere troppo fiscali</strong>, mi è capitato di gestire un sito su un pessimo server che è stato attaccato durante un weekend. In questo caso ho risposo e mi sono anche messo al lavoro per risolvere il problema. Non era un sito vetrina ma una delle più grandi fonti di entrata dell’azienda quindi per loro era molto importante, e infine hanno riconosiuto e premiato il mio lavoro.</p>
<p><strong>Però al di la di casi particolari cerco di essere il più duro possibile su questo.</strong></p>
<p><em><strong>Dopo le 6 mi faccio i fatti miei ??</strong></em></p>
<p>Sul lato pratico questo si traduce in</p>
<ul>
<li>Due numeri di telefono</li>
<li>Due client di posta</li>
<li>Due computer</li>
</ul>
<p>Questo sdoppiamento è avvenuto <strong>gradualmente</strong>. Man mano che mi sono accorto che le mie due vite (personale e lavorativa) si intrecciavano troppo ho deciso prima di suddividere le email, poi i telefoni e infine anche i computer.</p>
<p>In questo modo sul lavoro ho i miei “attrezzi”, e nel tempo libero ne utilizzo altri, senza avere richiami fra uno e l’altro (non leggo le mail aziendali sul mio notebook del tempo libero). Questo ha cambiato notevolmente il mio metodo di lavoro.</p>
<p>** Curiosità: ho parlato molto di notebook apple vs notebook con Widnows, in pratica uso il Mac per lavoro e un Asus Vivobook Pro per giocare e passare il tempo libero.</p>
<h2 id="6-convivere-con-la-complessità">6. Convivere con la complessità</h2>
<p><strong>Tendenzialmente sono un minimalista</strong>. Amo l’ordine e tendo a cercare la perfezione, ma non sempre è possibile.</p>
<p>Impazzire dietro l’idea di “<em><strong>avere solo l’essenziale</strong></em>” può fare più danno che altro nel mondo aziendale.</p>
<p>Pensare al ribasso non può portare molto lontano. Occorre iniziare ad accettare grandi quantità di carichi di lavoro e grandi quantità di dati che potranno essere gestiti nel migliore dei modi possibili, ma mai alla perfezione.</p>
<p>Occorre** rilassarsi dal punto di vista della perfezione e accettare un po’ di caos**, senza lasciarsi andare al disordine però!</p>
<p><em><strong>Bisogna trovare la giusta via di mezzo.</strong></em></p>
<h2 id="7-aperti-ai-cambiamenti">7. Aperti ai cambiamenti</h2>
<p><em>Non bisogna essere troppo chiusi nel proprio ambiente.</em></p>
<p>Io utilizzo tutti i miei sistemi, ma lavorando con aziende diverse devo **adattarmi per forza di cose **di volta in volta ai metodi di questa azienda (per quanto spesso li trovo meno efficienti dei miei… ma sono un integralista della produttività quindi non conta…??)</p>
<p>Non bisogna andare in ansia nell’utilizzo di strategie e tecniche diverse, ma essere aperti ad accoglierle.</p>
<p>Dopo un breve test si può capire se sono migliori delle proprie, e quindi imparare da esse, oppure se al contrario non funzionano si può parlare con i propri collaboratori per cercare strade diverse.</p>
<p><strong>Perché l’importante non è solo il lavoro, ma anche il metodo attraverso il quale lo si svolge!</strong></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>2021! Buoni propositi e considerazioni</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/2021-buoni-propositi-e-considerazioni/</link>
			<pubDate>Fri, 01 Jan 2021 20:26:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/2021-buoni-propositi-e-considerazioni/</guid>
			<description>È arrivato il 2021, e come ogni anno ci si ritrova a fare i buoni propositi e le considerazioni dell’anno passato. Che i propositi per questo 2021 vengano rispettati o meno non importa granché, è importante però fare un punto della propria situazione per cercare dove e come migliorarsi, ma anche per apprezzare ciò che si è riusciti a creare e a raggiungere.
Il mio 2020 Il 2020 per me è stato un anno molto molto particolare, bellissimo per certi versi ma anche bruttissimo per altri, dal quale ho imparato molto.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>È arrivato il <strong>2021</strong>, e come ogni anno ci si ritrova a fare i <strong>buoni propositi</strong> e le considerazioni dell’anno passato. Che i propositi per questo 2021 vengano rispettati o meno non importa granché, è importante però <strong>fare un punto della propria situazione</strong> per cercare dove e come migliorarsi, ma anche per apprezzare ciò che si è riusciti a creare e a raggiungere.</p>
<h2 id="il-mio-2020">Il mio 2020</h2>
<p>Il 2020 per me è stato un anno molto molto particolare, <strong>bellissimo</strong> per certi versi ma anche <strong>bruttissimo</strong> per altri, dal quale ho imparato molto. Analizzando questo anno passato potrò pensare correttamente i propositi per il 2021.</p>
<p>Questo articolo parlerà del mondo della programmazione ma andrà anche un pochino <strong>dentro la mia vita personale</strong>. Lo scrivo sia per condividere esperienze lavorative e di vita, ma anche per me stesso, per mettere nero su bianco quel che mi passa per la mente in questo periodo di passaggio al nuovo anno. Così magari a inizio 2022 potrò tornare a leggermi e vedere cosa sono riuscito a fare da oggi in avanti.</p>
<h3 id="grandi-soddisfazioni">Grandi soddisfazioni</h3>
<p>Il 2020 è l’anno che mi ha <em>incoronato</em> Web Developer a tutti gli effetti. Se mi leggete da un po’ sapete che ho iniziato più di dieci anni fa a sviluppare, l’ho fatto per cinque anni da dipendente, poi mi sono dato all’insegnamento per qualche anno, sempre tenendomi aggiornato sul mondo dello sviluppo e continuando a realizzare qualche piccolo software.</p>
<p>Nel 2019 ho iniziato a lavorare come <strong>freelance</strong> nel mondo web, ma non ero sicuro che ce l’avrei fatta. Nel 2020 posso affermare di esserci riuscito. Non posso affatto dire che sono arrivato, ma che <strong>ho superato il primo anno</strong> da gennaio a dicembre. Ora vedremo come andrà questo, ma sono molto positivo.</p>
<p>Ho conosciuto e lavorato con <strong>persone meravigliose</strong>, che mi hanno spronato a diventare sempre migliore e a dedicarmi anima e corpo in progetti che mi interessano anche al di fuori dell’ambito lavorativo. Lavorare per aziende attente all’ambiente e con <strong>un’etica forte</strong> mi piace molto. Da buon teologo apprezzo quando c’è un’anima dietro un’idea o un progetto.</p>
<p>Oltre che al lavoro sono passato a <strong><a href="/blog/nuovo-macbook-pro-2020-per-sviluppo-web/">Mac</a></strong>, direi definitivamente. Per me è una soddisfazione perché finora ho sempre desiderato hardware <strong>Apple</strong>, ma non aveva senso spendere il sovrapprezzo senza avere maggiori vantaggi. Ora invece posso dire che per il mio lavoro fa la differenza, e vale sicuramente la pena spendere qualcosa in più per avere grandi vantaggi in termini di sviluppo. Poter utilizzare un sistema <strong>Unix</strong> è grande cosa.</p>
<p>Ho anche imparato ad utilizzare molto bene <strong>Linux</strong>, sia lato server che desktop. Per un po’ ho provato ad utilizzarlo come main system desktop, ma da quando ho comprato il Mac ci ho rinunciato, <strong>non è ancora arrivato il momento.</strong></p>
<p>Infine sono andato ad <strong>abitare da solo.</strong> Non sono giovanissimo, ho compiuto 29 anni da poco, ma per problemi di salute non ho potuto farlo prima. Ora nonostante abbia ancora qualche acciacco me la cavo abbastanza. Ho avuto qualche giornata negativa e qualche settimana un po’ faticosa. Dover gestire tutto quanto da solo è abbastanza complicato, spesso fare le cose comuni semplici ai più può essere molto faticoso per me, ma ce la sto facendo e ne sono molto contento.</p>
<h3 id="grandi-difficoltà">Grandi difficoltà</h3>
<p>La più grande difficoltà è sempre legata alla mia <strong>salute</strong>. Da cinque anni non sono più in forma, e ogni volta che cerco di recuperare prontamente il fisico mi blocca e devo fermarmi. Non è facile avere una mente che dice una cosa e il corpo che la ferma e la rinchiude quasi in una prigione.</p>
<p>Quest’anno a fine gennaio ho avuto una botta molto forte. Solitamente nel giro di un paio di settimane mi riprendo abbastanza, ma questa volta è stata <strong>più forte</strong> e ci ho messo dei mesi interi. Per giunta mentre cercavo di recuperare è arrivato questo <strong>maledetto</strong> Covid, che per un immunodepresso come me non è stato piacevole. Il mio stato di ansia è aumentato notevolmente e da marzo si è aggiunta una nuova paura a tutte quelle che avevo già sul lato della salute.</p>
<p>Ora a fine anno <strong>sto recuperando</strong>, sono in fase di uscita, o almeno lo spero. Ho ripreso a passeggiare e godermi la vita per quel che si può.</p>
<p>Oltre alle difficoltà fisiche anche dal punto di vista lavorativo ci sono stati degli episodi particolari che mi hanno <strong>rattristato</strong>.</p>
<p>Sono molto felice e anche orgoglioso del lavoro che ho fatto quest’anno, ma promuovendomi online mi capita di ricevere contatti <strong>dalle persone e dalle aziende più disparate</strong>. Io forse sono ancora troppo poco scaltro e tendo a fidarmi troppo fin dall’inizio, e questo mi ha portato a ritrovarmi in alcuni <strong>rapporti poco professionali</strong> dove ho dovuto rimetterci, fortunatamente solo ore di lavoro e qualche arrabbiatura. Da quest’anno cercherò di essere più scaltro, anche perché cambierò abbastanza modo di pormi online, ne parlerò fra poco.</p>
<h2 id="2021-cosa-mi-attende">2021: cosa mi attende?</h2>
<p>Cosa mi attende non lo so, ma so cosa vorrei fare durante i prossimi 12 mesi, i miei propositi per il 2021.</p>
<p>Per prima cosa ho <em>variato</em> un pochino il mio sito web. Da un sito di autopromozione è diventato un <strong>sito di divulgazione</strong>. Voglio dedicare queste pagine allo <strong>sviluppo web</strong>, non alla vendita di servizi.</p>
<p>Perciò quest’anno troverai la sezione <strong><a href="/blog">Guide</a></strong>, presente nel menù di navigazione, dove inserisco alcuni tutorial o semplici guide su alcune tecnologie web. Ho imparato molto grazie alle risorse gratuite online, e penso che sia giunta <strong>l’ora di fare la mia parte</strong>. Puoi leggere tutto gratis e anche scaricare alcune <strong>risorse</strong> utili.</p>
<p>Oltre a questo proseguirò con il <strong><a href="/articoli">blog</a></strong>. Le guide saranno articoli formativi, mentre il blog sarà un po’ più <strong>personale</strong>. Vorrei condividere i miei pensieri sulle tecnologie, l’hardware e il mondo digitale, senza escludere critiche e complimenti.</p>
<p>C’è poi il mio <strong>podcast</strong>: <a href="https://open.spotify.com/show/546eUw3PsRI1HUGbBUeghC" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Codice e Design</a>. Sinceramente non so ancora come andrà avanti. Devo trovare il tempo di inserirlo ma non voglio farlo di corsa velocemente fra una cosa e l’altra, piuttosto sto pensando di fermarlo per un po’ e quando sarò più tranquillo riprendere a registrare puntate… Sono ancora <strong>indeciso</strong>, non so se dedicarmi maggiormente al blog o al podcast. Personalmente preferisco scrivere che parlare, ma vedremo nei prossimi mesi.</p>
<p>Infine vorrei provare a tradurre in <strong>inglese</strong> qualche mia guida, ma è un’idea buttata lì, vedremo se riuscirò a mantenerla, sicuramente non è primaria al momento.</p>
<p>Per quanto riguarda i miei servizi ora sono legato a <strong><a href="https://bikeitalia.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">bikeitalia.it</a></strong> e per il momento mi basta. Lavoro anche ad un progetto personale sulla montagna e ho un’idea diciamo imprenditoriale che è in corso d’opera, magari fra qualche mese potrò dire qualcosa in più.</p>
<p>Le mie attività lavorative nel 2021:</p>
<ul>
<li><a href="https://bikeitalia.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">bikeitalia.it</a></li>
<li><a href="https://attrezzaturatrekking.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">attrezzaturatrekking.it</a></li>
<li><a href="/guide">Guide</a></li>
<li><a href="/articli/">Blo</a>g</li>
<li><a href="https://open.spotify.com/show/546eUw3PsRI1HUGbBUeghC">Podcast</a></li>
</ul>
<p>Faccio anche un breve elenco più che altro per me stesso, per ricordarmi che oltre al lavoro è anche importante dedicare tempo alla vita privata, e ad attività sane e rilassanti. Queste sono quelle a cui vorrei dedicarmi quest’anno:</p>
<ul>
<li>Montagna</li>
<li>Passeggiate col Cane</li>
<li>Chitarra</li>
<li>Bici</li>
<li>Moto</li>
</ul>
<p>Cose da limitare:</p>
<ul>
<li>Smartphone la mattina e la sera (lo msartphone non deve essere la prima cosa da vedere al mattino e l’ultima alla sera)</li>
<li>Social Network (sto pensando di uscirne pian piano… Per ora terrò solamente Instagram e Facebook, più che altro per lavoro, niente più Twitter, Reddit e nemmeno LinkedIn, li lascio così come sono senza utilzzarli più)</li>
<li>Linux (per quanto mi piaccia e mi diverta pasticciare sulle varie distro ultimamente è diventato peggio di una droga. Inizio con il voler testare qualche script e mi trovo un paio d’ore dopo ancora lì sopra a smanettare col terminale… Troppo tempo… Per ora mi dedicherò solamente a Linux Server)</li>
</ul>
<p>Questi sono i miei propositi per il 2021. Spero che questa lettura un po’ più personale possa esserti <strong>d’ispirazione</strong>, lo sarà sicuramente per me. Avere messo per iscritto quel che voglio fare durante l’anno <strong>mi spronerà a realizzarlo.</strong></p>
<p><strong><em>I miei migliori auguri per un buon 2021!</em></strong></p>
<p><em>Buon codice</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Fare lo sviluppatore è un bel lavoro?</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/fare-lo-sviluppatore-%C3%A8-un-bel-lavoro/</link>
			<pubDate>Tue, 01 Dec 2020 20:23:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/fare-lo-sviluppatore-%C3%A8-un-bel-lavoro/</guid>
			<description>Ho iniziato a lavorare nel mondo della programmazione più di dieci anni fa e mi sono domandato spesso se fare lo sviluppatore è un bel lavoro.
Nella mia vita di lavori ne ho cambiati molti, sempre per mia scelta fortunatamente; non mi è ancora capitato di essere buttato fuori, almeno per il momento, non si può mai dire…
Nella mia storia lavorativa ho spaziato molto, da agente immobiliare a insegnante, ma nel frattempo sono sempre stato sviluppatore.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Ho iniziato a lavorare nel mondo della programmazione più di dieci anni fa e mi sono domandato spesso se <strong>fare lo sviluppatore è un bel lavoro</strong>.</p>
<p>Nella mia vita di lavori ne ho cambiati molti, sempre per mia scelta fortunatamente; non mi è ancora capitato di essere buttato fuori, almeno per il momento, non si può mai dire…</p>
<p>Nella mia storia lavorativa ho spaziato molto, da agente immobiliare a insegnante, ma nel frattempo sono sempre stato sviluppatore.</p>
<p>Si perché fare il programmatore ti permette di <strong>lavorare in una miriade infinita di modi</strong>: dal classico lavoro di ufficio ai lavori da freelance, bisogna solo trovare la propria strada.</p>
<p>E io ce ne ho messo di tempo per trovarla, ma penso finalmente di essere sulla strada giusta.</p>
<p>Ma non perdiamoci in chiacchiere e veniamo al dunque: <strong>fare lo sviluppatore è un bel lavoro?</strong></p>
<p>Ho ricevuto molte email di <a href="https://open.spotify.com/show/546eUw3PsRI1HUGbBUeghC" target="_blank" rel="noreferrer noopener">lettori e ascoltatori dei miei podcast</a> a riguardo, tanti ragazzi giovani e meno giovani si chiedono come sia lavorare come sviluppatore e se sia un bel lavoro o no. Rispondere non è mai facile.</p>
<p><strong>Il lavoro è una cosa molto soggettiva</strong>, dipende dal tipo di personalità che uno ha, dalla forma mentis, da ciò che vuole dalla vita. Ma in questo articolo cercherò di tirare le somme e darvi un’idea di massima circa il lavoro dello sviluppatore, cosicché possiate capire se può fare per voi o meno.</p>
<h2 id="fare-lo-sviluppatore--contro">Fare lo sviluppatore – Contro</h2>
<p>Vediamo adesso gli aspetti negativi di questo lavoro. Come tutte le cose anche qui ce ne sono…</p>
<h3 id="snervante">Snervante</h3>
<p>Questa parola rende molto. Dall’enciclopedia Treccani leggiamo: “<em>fiaccare il sistema nervoso e le relative capacità di azione e di reazione di un individuo</em>“, questa definizione ci sta tutta.</p>
<p>Spesso lavorare ore e ore a fissare righe di codici, studiare algoritmi, variabili, matrici e sistemi può mettere a dura prova il nostro povero cervello. Lavorare su progetti complessi è assai impegnativo e la sera ci si può trovare a non sapere più come ci si chiama…</p>
<p>A me capitava spesso lavorando sui gestionali. Erano software molto importanti che permettevano alle aziende di gestire magazzino, clienti, fornitori e fatture. Capite che un piccolo errore poteva portare a perdite di denaro o a verifiche da parte dell’agenzia delle entrate, e sebbene io ero solo un piccolo dipendente la responsabilità del mio codice ricadeva tutta su di me. Questo per uno stipendio veramente misero…</p>
<p>Certo molto dipende da cosa si sviluppa, se programmate siti web vetrina di 5 pagine allora potete saltare questo paragrafo e vivere felici. Se invece avete intenzione di sviluppare software complessi sappiate che il mal di testa sarà una costante.</p>
<h3 id="responsabilità-elevate">Responsabilità elevate</h3>
<p>Come già accennato sopra le responsabilità spesso sono elevate. Anche qua dipende dal progetto finale, ma se lavorate su qualcosa di grande merito e colpa sono completamente vostri.</p>
<p>Molti fanno dei paragoni fra il mondo della programmazione e i classici lavori più manuali. Certo un muratore ha la responsabilità per il muro che costruisce, questo muro deve reggere e non crollare altrimenti è colpa sua. Però il paragone non è corretto, perché un muro può essere fatto in un paio di modi, e si costruiva cinquant’anni fa come si fa adesso (non sono esperto, sicuramente qualcosa sarà cambiato ma non drasticamente).</p>
<p>Nel mondo della programmaizone le variabili sono infinite. Un processo si faceva in un modo l’anno scorso e quest’anno occorre farlo diversamente, perché sono emersi dei bug e le tecnologie si sono aggiornate. Inoltre quel processo potrà essere richiamato migliaia di volte da migliaia di utenti, se non milioni, e prevedere tutti i casi possibili non è facile.</p>
<p>Occorre avere una mente molto aperta per individuare possibili problematiche e cercare di non farsi prendere dall’ansia.</p>
<h3 id="solitudine">Solitudine</h3>
<p>Che si lavori da soli nella propria casa oppure in un ufficio con altri cento colleghi, il lavoro del programmatore è comunque solitario. I rapporti principali sono fra due soggetti: il programmatore e il computer.</p>
<p>Quando si lavora si è concentrati al massimo, si entra nel mood dello sviluppo. Non si può scrivere codice mentre si chiacchiera della partira o dell’ultima gara di Formula 1, è un lavoro che si fa con se stessi e basta.</p>
<p>Certo sono utili confronti con i colleghi, ma è impossibile fare multitasking mentre si scrive codice.</p>
<h3 id="saccenza">Saccenza</h3>
<p>Questo è il punto peggiore e che mi ha sempre fatto arrabbiare molto, anzi, che mi fa ancora arrabbiare molto.</p>
<p>Nel mondo degli sviluppatore spessi vi è una grande saccenza. Alcuni pensano di essere migliori di altri, e magari lo sono davvero, ma c’è la tendenda a considerare nulla tutto ciò che è meno di se stessi.</p>
<p>Il mondo della programmazione è veramente vastissimo! Web, Desktop, Mobile, Python, Java, PHP, .Net, poi i vari framework, per non parlare delle singole versioni di framework e linguaggi, un’infinità di roba.</p>
<p>Sapere tutto di tutto è impossibile, almeno per la maggior parte di noi, quindi ci specializziamo. Impariamo quello che ci è più utile, che ci può portare il massimo del guadagno.</p>
<p>Ebbene spesso capita di confrontarsi con altri sviluppatori su questioni in cui questi sono a un livello superiore di noi, cosa normalissima. Questi però molte volte tendono ad essere molto saccenti.</p>
<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    <em>Eh ma non conosci questo?</em>
  </p>
  <p>
    <em>Davvero fai così?</em>
  </p>
  <p>
    <em>Questo fa schifo.</em>
  </p>
</blockquote>
<p>Se decidete di diventare programmatori vi sentirete sicuramente dire queste frasi, purtroppo. C’è la voglia di sentirsi superiori, di primeggiare.</p>
<p>Fortunatamente non tutti sono così, e spero che in futuro ce ne siano sempre meno, ma basta girare i forum o i gruppi facebook per vedere frasi di questo tipo, e spesso anche nel mondo reale vengono pronunciate.</p>
<p>Io personalmente sono contrarissimo a questo atteggiamento. Avendo svolto anche il lavoro di insegnante ho visto di persona quanto negativizzare le situazioni non è positivo per nessuno. Certo può gonofiare un po’ l’ego di chi pronuncia queste frasi, ma nulla più.</p>
<p>Avrei ancora moltissimo da dire su questo argomento, ma magari scriverò un articolo dedicato.</p>
<h3 id="stipendi">Stipendi</h3>
<p>Ultima nota negativa: gli stipendi.</p>
<p>Qua dipende moltissimo dalla realtà in cui si lavora. Il mio primo lavoro da programmatore era veramente sottopagato, rispetto all’impegno e alle responsabilità che comportava. Esistono però realtà che pagano molto bene, bisogna solo saperle cercare e trovare quella giusta.</p>
<p>Per mia esperienza bisogna rivolgersi alle grandi città. Non ho mai sentito di Software House o Web Agency di paesi di provincia che pagano stipendi alti ai dipendenti.</p>
<p>Nel mio caso da freelance ho visto di tutto. Ci sono aziende disposte a pagare perché riconoscono il valore del lavoro, e altre che invece prendono e pretendono e basta.</p>
<h2 id="fare-lo-sviluppatore--pro">Fare lo sviluppatore – Pro</h2>
<p>Ora che ti ho scoraggiato per bene è giunto il momento di vedere anche le cose positive. Il male risalta sempre maggiormente, ma esistono anche fattori positivi per niente male nel lavoro da programmatore. Se ho deciso di fare di questo il mio mestiere è perché questi lati positivi alla fine hanno battuto i negativi</p>
<h3 id="stimolante">Stimolante</h3>
<p>Non c’è mai un giorno uguale all’altro. Non mi riferisco alle attività fisiche, quelle sono sempre le stesse: ci si siede al computer e si batte sulla testiera.</p>
<p>Ma la mente spazia in posti infiniti. Un giorno si lavora su un sito vetrina, poi si realizza un e-commerce, poi un gestionale per inserire i dati dei propri rappresentanti e calcolarne le statistiche, poi si crea un’app…</p>
<p>C’è sempre qualcosa da fare e l’unico limite è l’immaginazione.</p>
<p>A tutti i miei clienti dico sempre “Si può fare tutto”, perché è vero, ormai tutto ciò che ci passa per la testa è fattibile. Certo servono capacità e budget, ma veramente si può creare di tutto, ora il mondo si sta digitalizzando sempre più, e noi sviluppatori siamo artefici di questo mondo.</p>
<p>Penso che questo sia molto bello e ogni mattina mi da la carica per creare qualcosa di nuovo.</p>
<h3 id="creativo">Creativo</h3>
<p>I nostri lavori vengono pubblicati, visti e utilizzati da migliaia se non milioni di persone.</p>
<p>Qua ci avviciniamo molto agli artigiani. Creaiamo qualcosa che poi sarà utilizzato al suo scopo. Possiamo mostrare al mondo i nostri lavori e ancora meglio possiamo realizzare qualcosa di positivo per l’umanità, qualcosa che aiuti tutti, anche in piccolo.</p>
<p>Quando ho realizzato il nuovo sito per bikeitalia.it ero veramente soddisfatto. È il sito di un’attività che sponsorizza l’ecologia, una mobilità rispettosa dell’ambiente e del prossimo, la salute fisica e mentale delle persone e molto altro. Inoltre quel sito costruito da me viene utilizzato da milioni di persone ogni mese. Questi dati sono fantastici, sono numeri veramente elevati.</p>
<p>Questo è veramente il lato più figo del fare lo sviluppatore</p>
<h3 id="flessibile">Flessibile</h3>
<p>Non ci sono le restrizioni tipiche dei lavori 9 to 5. Lo sviluppatore è un lavoro che può essere svolto ovunque ci sia un computer e una connessione. Si lavora principalmente da soli quindi un paio di call organizzative bastano a dare inizio a un lavoro.</p>
<p>Si può lavorare di giorno o di notte, l’importante è il prodotto finito. Se funziona tutto è a posto.</p>
<p>Certo questa mentalità non è ancora condivisa, tantomeno in Italia… Ma esiste già qualche realtà che ha capito i grandi benefici di ciò.</p>
<p>Se si dà completa libertà agli sviluppatori questi lavoreranno meglio. Lavorare quando si vuole è una grandissima cosa, si è più produttivi, non si perde tempo a fissare la finestra, a pensare al calcio o ai problemi, quando si è pronti ci si mette al pc e di fa codice. In questo modo due ore di lavoro valgono quanto 6/8 ore di lavoro svogliato.</p>
<p>Non è facile trovare aziende che capiscano questa mentalità, ma se leggete come Google gestisce i dipendenti potete farvi un’idea del giusto mindset dei datori di lavoro.</p>
<p>Io ho optato per la strada del freelance perché mi permette di gestirmi al meglio questo frangente, anche se nasconde mille altri problemi… Ma ne parleremo più avanti.</p>
<h2 id="conclusione">Conclusione</h2>
<p>Alla fine di tutto la risposta per me è SI, fare lo sviluppatore è un bel lavoro. Certo ha i suoi lati negativi come tutto, ma alla fine dei conti non è affatto male. Se c’è la passione allora si può passare sopra alle cose brutte e concentrarsi solamente su quelle positive.</p>
<p>Certo non siamo nello stato migliore per questo lavoro, è indubbio che l’Italia sia arretrata dal punto di vista informatico, ma non penso che l’unica cosa da fare sia scappare all’estero.</p>
<p>Se c’è un problema non serve a nulla scappare, occorre cercare di risolverlo. Prendiamo atto che l’Italia ha una visione ancora antica sulla tecnologia e <strong>rimbocchiamoci le maniche per migliorare la situazione.</strong></p>
<p>Creiamo progetti, piattaforme, generiamo reddito attraverso il digitale e attraiamo il business ad investire nell’ambito. Non sono un economista, ma piuttosto che scappare preferisco affrontare la situazione e cercare, nel mio piccolo, di migliorarla!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Piccolo progetto open source</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/piccolo-progetto-open-source/</link>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 10:32:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/piccolo-progetto-open-source/</guid>
			<description>Ho pubblicato su github un piccolo progettino open source che probabilmente amplierò in futuro.
Avrei voluto pubblicare tutto Orange CMS, ma visto che crearlo è stato un lavoro molto grande e che per poterlo caricare su github dovrei ancora lavorarci su per renderlo scaricabile, installabile e capibile da tutti, per il momento ho iniziato a pubblicare solamente una piccola base per poter creare una propria area riservata in php.
E’ un modulo di login molto semplice da utilizzare, vuole essere un’idea per iniziare a sviluppare un backend, un punto dal quale partire.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Ho pubblicato su <a href="https://github.com/albertoreineri/Simple-login-and-registration-in-php" target="_blank" rel="noreferrer noopener">github </a>un piccolo <strong>progettino open source</strong> che probabilmente amplierò in futuro.</p>
<p>Avrei voluto pubblicare tutto <strong><a href="https://orange.reineristudio.comt/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Orange CMS</a></strong>, ma visto che crearlo è stato un lavoro molto grande e che per poterlo caricare su github dovrei ancora lavorarci su per renderlo scaricabile, installabile e capibile da tutti, per il momento <strong>ho iniziato a pubblicare solamente una piccola base</strong> per poter creare una propria area riservata in php.</p>
<p>E’ un modulo di login <strong>molto semplice</strong> da utilizzare, <strong>vuole essere un’idea per iniziare a sviluppare un backend</strong>, un punto dal quale partire.</p>
<h2 id="come-si-usa">Come si usa?</h2>
<p>E’ molto <strong>semplice</strong>! Basta seguire i seguenti passaggi:</p>
<ul>
<li>Clona la repo nella cartella del tuo sito web</li>
<li>Crea un database in phpmyadmin</li>
<li>Importa “user.sql” dalla cartella “database”</li>
<li>Inserisci i parametri corretti nel file “login/config.php”</li>
<li>Vai su “il-tuo-sito/login”</li>
<li>Effettua il login o crea un nuovo utente</li>
</ul>
<p><em>Utente di default:</em></p>
<p><em>– Username: user</em></p>
<p>_– Email: <a href="mailto:user@user.com">user@user.com</a> _</p>
<p><em>– Password: Username1!</em></p>
<p>Se stai cercando qualche risorsa per poter creare un’area di amministrazione, un backend o una web app, allora questo modulo può fare per te.</p>
<h2 id="framework">Framework</h2>
<p>È vero che oggi esistono molti framework che offrono questa funzionalità già integrata, ma non sempre sono la scelta migliore.</p>
<p>Tutto dipende dalla tipologia di progetto. Se si tratta di un grande progetto scalabile allora sicuramente è meglio orientarsi su un framework solido e ampiamente testato (sempre open source).</p>
<p>Se invece si tratta di un piccolo portale web, una web app semplice o di un progetto sviluppato da un singolo sviluppatore senza particolari funzionalità impegnative, allora penso che si possa fare tutto da zero.</p>
<p>Spero che possa essere di aiuto!</p>
<p><em>Buon codice!!!</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Come ho creato un’app per le note</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/come-ho-creato-unapp-per-le-note/</link>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 21:57:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/come-ho-creato-unapp-per-le-note/</guid>
			<description>In rete esistono molte app per le note. Le ho provate quasi tutte ma nessuna ha mai soddisfatto al pieno le mie esigenze.
Quando cerco un’app per le note ho bisogno di alcune cose fondamentali:
Grafica piacevole e minimale (odio il superfluo) Modalità notte Facilità di formattazione (non devo far granché, ma almeno poter inserire il grassetto in maniera semplice e veloce) Disponibile su tutti i dispositivi (odio dover usare per forza il pc o lo smartphone e non poter condividere) Una volta che ho capito come avrei voluto avere la mia app per le note non mi restava altro che iniziare a crearla!</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>In rete esistono <strong>molte app per le note.</strong> Le ho provate quasi tutte ma <strong>nessuna ha mai soddisfatto al pieno le mie esigenze</strong>.</p>
<p>Quando cerco un’app per le note ho bisogno di alcune cose <strong>fondamentali</strong>:</p>
<ul>
<li>Grafica <strong>piacevole</strong> e minimale (odio il superfluo)</li>
<li>Modalità <strong>notte</strong></li>
<li>Facilità di <strong>formattazione</strong> (non devo far granché, ma almeno poter inserire il grassetto in maniera semplice e veloce)</li>
<li>Disponibile su <strong>tutti i dispositivi</strong> (odio dover usare per forza il pc o lo smartphone e non poter condividere)</li>
</ul>
<p>Una volta che ho capito come avrei voluto avere la mia app per le note non mi restava altro che <strong>iniziare a crearla!</strong></p>
<p>Così è nata <a href="https://www.albynotes.albydev.net/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Albertonotes</a>!</p>
<p>Ho preso spunto soprattutto dall’app <a href="https://apps.apple.com/it/app/note/id1110145109" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Note</a> di Apple e da <a href="https://simplenote.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Simplenote</a>, due fantastiche app, ma la prima è disponibile solo su <strong>iPhone</strong>, <strong>iPad</strong> e <strong>Mac</strong>, mentre la seconda permette la formattazione solo in <strong>markdown</strong> e bisogna sempre <em>switchare</em> fra testo editato e renderizzato, non proprio il massimo…</p>
<p>Ho così deciso di <strong>prendere il meglio da entrambe</strong> e metterlo inseme in qualcosa di mio.</p>
<h2 id="ho-utilizzato">Ho utilizzato:</h2>
<h3 id="php-e-mysql">PHP e MySQL</h3>
<p>Ho pensato di fare tutto in Javascript, magari con Node JS, ma lo <a href="/blog/cms-framework-o-core-language/">stack <strong>php e mysql</strong></a> lo conosco molto bene e visto che si tratta di un side project ho scelto la via più semplice per me</p>
<h3 id="ajax">Ajax</h3>
<p>Per evitare il reload della pagina ad ogni salvataggio, cambio di nota etc. ho utilizzato delle chiamate ajax.</p>
<p>In questo modo <strong>la pagina è sempre fissa</strong>, cambia solo il contenuto di alcune sessioni. se riuscirò a creare anche le varie app desktop e mobile questa funzionalità sarà molto utile, oltre che dare una piacevole esperienza utente</p>
<h3 id="quill-js">Quill JS</h3>
<p>Per formattare le note ho utilizzato <strong><a href="https://quilljs.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Quill JS</a></strong>, un fantastico editor in Javascript molto semplice da implementare e gestire.</p>
<p>Sono stato a lungo indeciso, in passato utilizzavo spesso <a href="https://ckeditor.com/ckeditor-4/demo/#inline" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CkEditor</a> ma è un po’ pesantuccio. Mi interessava anche <a href="https://editorjs.io/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Editor Js</a>, molto bello graficamente ma mi è sembrato ancora un po’ agli inizi.</p>
<p>Quill JS è per me la scelta migliore, almeno per il momento.</p>
<h3 id="orange-framework">Orange Framework</h3>
<p>Non ne ho ancora parlato molto ma ho costruito un mio framework in php per creare le mie web app.</p>
<p>Ho lavorato con <strong>Laravel</strong> e <strong>CodeIgniter</strong>, ma mi trovo meglio a fare tutto da me. Voglio precisare che non si tratta di reinventare la ruota come molti dicono, ma di sviluppare le cose per bene la prima volta e riutilizzarle in seguito.</p>
<p>Ho iniziato creando il modulo di login, poi studiando un’architettura software decente e ora ho una struttura abbastanza pronta all’uso e soprattutto portable. Posso copiare i singoli moduli che mi interessano da un progetto all’altro, modificare il file di configurazione e sono sicuro che funzionano.</p>
<p>Potete provare l’app qui: <a href="https://typewrite.reineristudio.com/">https://www.albynotes.albydev.net</a></p>
<p>Sono ancora in <strong>fase beta</strong>, quindi ogni consiglio o segnalazione di bug è ben accetto!</p>
<p>Fammi sapere nei commenti cosa ne pensi o se vuoi saperne di più.</p>
<p>Spero che questo articolo sia stato interessante.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Organizzare il lavoro con Python</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/organizzare-il-lavoro-con-python/</link>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 21:46:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/organizzare-il-lavoro-con-python/</guid>
			<description>Da qualche tempo sto sviluppando piccoli progettini in Python. Non per lavoro, ma perché nella community degli sviluppatori online se ne parla molto spesso e sembra che questo linguaggio sia veramente fantastico.
Così ho deciso di dedicarci qualche oretta alla settimana, in modo da avere un’infarinatura generale casomai dovessi realizzare qualcosa in questo linguaggio in futuro.
Mentre studiavo e sviluppavo, mi è venuta in mente un’idea per un piccolo software realizzabile molto semplicemente proprio con Python.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Da qualche tempo sto sviluppando <strong>piccoli progettini in Python</strong>. Non per lavoro, ma perché nella <strong>community degli sviluppatori</strong> online se ne parla molto spesso e sembra che questo linguaggio sia veramente fantastico.</p>
<p>Così ho deciso di dedicarci qualche oretta alla settimana, in modo da avere un’<strong>infarinatura generale</strong> casomai dovessi realizzare qualcosa in questo linguaggio in futuro.</p>
<p>Mentre studiavo e sviluppavo, mi è venuta in mente un’idea per un <strong>piccolo software realizzabile</strong> molto semplicemente proprio <strong>con Python.</strong></p>
<p><strong>Tutte le mattine</strong> quando inizio a lavorare <strong>lancio una serie di software</strong> e pagine web, sempre le stesse, tutti i giorni…</p>
<p>Così ho pensato di <strong>automatizzare questo passaggio</strong>, creando uno script che mi permetta di organizzarmi il computer appena acceso, aprendo tutto ciò di cui ho bisogno con un solo click.</p>
<h2 id="aprire-browser-web-con-python">Aprire browser web con Python</h2>
<p>Per prima cosa apro <strong>google chrome</strong> (o Microsoft Edge, dalla nuova versione è veramente migliorato).</p>
<p>Per prima cosa occorre importare il modulo <em>webbrowser</em></p>
<pre class="wp-block-code"><code>import webbrowser</code></pre>
<p>Dopodiché è sufficiente indicare quali siti vogliamo visualizzare. Io per esempio apro <strong>Gmail</strong> e poi Google <strong>Calendar</strong> e Google <strong>Keep</strong> in due tab separate, in questo modo:</p>
<pre class="wp-block-code"><code># Apro una nuova finestra del browser
webbrowser.open_new("https://mail.google.com/mail/u/0/#inbox")

# Apro url in nuovo tab
webbrowser.open_new_tab("https://keep.google.com/u/0/#home")
webbrowser.open_new_tab("https://calendar.google.com/calendar/r")</code></pre>
<p>E’ anche possibile raggruppare gli url in variabili da richiamare successivamente, in questo modo:</p>
<pre class="wp-block-code"><code># Variabili
website1 = "https://mail.google.com/mail/u/0/#inbox"
website2 = "https://calendar.google.com/calendar/r"
website3 = "https://keep.google.com/u/0/#home"

# Apro una nuova finestra del browser
webbrowser.open_new(website1)

# Apro url in nuovo tab
webbrowser.open_new_tab(website2)
webbrowser.open_new_tab(website3)
</code></pre>
<p>In questo modo il codice è più semplice da capire e più pulito.</p>
<h2 id="aprire-software-esterni-con-python">Aprire software esterni con Python</h2>
<p>Oltre al browser solitamente apro anche alcuni software. Uno in particolare è <strong>XAMPP</strong>, per poter lavorare comodamente in locale con i miei progetti in <strong>PHP</strong>.</p>
<p>Per aprire un software con <strong>Python</strong> è necessario importare il modulo <em>os</em> in questo modo:</p>
<pre class="wp-block-code"><code>import os</code></pre>
<p>E successivamente richiamare il percorso nel quale risiede il file eseguibile del programma.</p>
<p>Io lavoro su Windows quindi sarà un file .exe</p>
<p>Ecco il codice:</p>
<pre class="wp-block-code"><code>path = "C:/xampp/xampp-control.exe"
os.system(path)</code></pre>
<h2 id="aprire-una-cartella-con-python">Aprire una cartella con Python</h2>
<p>Infine voglio aprire anche la cartella <em>htdocs</em>, nella quale risiedono tutti i miei progetti. Per questa operazione utilizzeremo sempre il modulo os, quindi non sarà più necessario importarlo.</p>
<p>Basterà indicare il percorso della cartella e utilizzare il metodo <em>startfile</em>, in questo modo:</p>
<pre class="wp-block-code"><code>path = "C:/xampp/htdocs"
path = os.path.realpath(path)
os.startfile(path)</code></pre>
<h2 id="nascondere-la-console-di-python">Nascondere la console di Python</h2>
<p>Questo è lo script. Ma c’è ancora una cosa che non mi piace: <strong>la console di python che rimane aperta</strong> sotto i software appena lanciati.</p>
<p>Fortunatamente si può nascondere in maniera molto semplice, basta inserire il seguente codice per <strong>Windows</strong>:</p>
<pre class="wp-block-code"><code># Nascondere python console
import win32gui, win32con

The_program_to_hide = win32gui.GetForegroundWindow()
win32gui.ShowWindow(The_program_to_hide , win32con.SW_HIDE)</code></pre>
<p>Ecco qua, lo script è terminato.</p>
<p>Se volete poi lanciarlo semplicemente cliccando su un’icona sarà sufficiente trasformarlo in .exe tramite pyinstaller.</p>
<p>Per fare ciò installate pyinstaller sul pc e poi lanciate questo comando da terminale:</p>
<pre class="wp-block-code"><code>pyinstaller nomefile.py</code></pre>
<p>In questo modo potrete avere un link sul desktop che lancerà il vostro script, che aprirà tutti i software necessari per realizzare i vostri lavori.</p>
<p>Spero che questo articolo possa esserti stato utile. Se hai consigli o suggerimenti per migliorarlo o eventuali bug da segnalare fammelo sapere nei commenti!</p>
<h3 id="codice-completo">Codice completo:</h3>
<pre class="wp-block-code"><code>import win32gui, win32con # Nascondere python console
import webbrowser #Aprire browser
import os #Aprire Software e Cartelle

# Nascondere python console
The_program_to_hide = win32gui.GetForegroundWindow()
win32gui.ShowWindow(The_program_to_hide , win32con.SW_HIDE)


#Aprire browser
# Variabili
website1 = "https://mail.google.com/mail/u/0/#inbox"
website2 = "https://calendar.google.com/calendar/r"
website3 = "https://keep.google.com/u/0/#home"

# Apro una nuova finestra del browser
webbrowser.open_new(website1)

# Apro url in nuovo tab
webbrowser.open_new_tab(website2)
webbrowser.open_new_tab(website3)


#Aprire Cartella
path = "C:/xampp/htdocs"
path = os.path.realpath(path)
os.startfile(path)

#Aprire Software
xamppPath= "C:/xampp/xampp-control.exe"
os.system(xamppPath)

</code></pre>]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Mai smettere di imparare…</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/mai-smettere-di-imparare/</link>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 21:35:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/mai-smettere-di-imparare/</guid>
			<description>Ho iniziato a scrivere codice quasi dieci anni fa, ho utilizzato linguaggi, librerie e framework diversi, ma la voglia di imparare sempre qualcosa di nuovo non mi è ancora passata, fortunatamente.
Da un paio di anni nella mia mente vaga una parolina che non riesco a far andare via: Python.
Se si fa una breve ricerca in rete circa i linguaggi di programmazione non si può non trovare una marea di articoli riguardanti questo programma.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Ho iniziato a scrivere codice <strong>quasi dieci anni fa</strong>, ho utilizzato linguaggi, librerie e framework diversi, ma la voglia di imparare sempre qualcosa di nuovo non mi è ancora passata, fortunatamente.</p>
<p>Da un paio di anni nella mia mente vaga una parolina che non riesco a far andare via: <strong><a href="/blog/organizzare-il-lavoro-con-python/">Python</a></strong>.</p>
<p>Se si fa una breve ricerca in rete circa i linguaggi di programmazione non si può non trovare una marea di articoli riguardanti questo programma. Le discussioni e gli articoli vertono tutti praticamente solo su Python e Javascript.</p>
<p>Ad attirare le persone verso questo linguaggio sono sicuramente la sua sintassi semplice ed il fatto che è utlizzato per l’intelligenza artificliale ed il machine learning. E allora penso sia giunta l’ora di buttarci un occhio.</p>
<p><strong>Non ho mai sviluppato niente in Python</strong> e quindi non lo so utilizzare. Ho letto un po’ di cose sulla documentazione, ho imparato la sintassi, ma non posso dire di saperlo usare finché non creerò qualcosa con questo linguaggio.</p>
<p>Ho iniziato tutto con il buon vecchio Visual Basic, per passare poi ad ASP, PHP e Javascript (html e css non li contiamo va…), e ora credo sia giunta l’ora di imparare a creare anche qualcosa con Python.</p>
<h2 id="da-dove-iniziare">DA DOVE INIZIARE?</h2>
<p>Come ogni volta che ci si avvicina ad un nuovo linguaggio, non si sa mai da dove <strong>iniziare</strong>… E con Python le possibilità sono veramente <strong>infinite</strong>.</p>
<p>Si possono creare siti <strong>web</strong> e web app, ma anche applicazioni <strong>desktop e mobile</strong>! Praticamente di tutto.</p>
<p>In teoria dovrei essere portato verso lo sviluppo web, quindi verso l’utilizzo di <strong><a href="https://www.djangoproject.com/#:~:text=Django%20is%20a%20high%2Dlevel,It's%20free%20and%20open%20source." target="_blank" rel="noreferrer noopener">Django</a></strong>, ma devo dire che anche i framework desktop e mobile mi attirano abbastanza.</p>
<p>Ho già installato django e da quel poco che ho visto devo dire che mi piace molto, ma anche <strong>Kivy</strong> mi attira molto…</p>
<h2 id="sono-in-balia-dellindecisione">SONO IN BALIA DELL’INDECISIONE…</h2>
<p>Per il momento ho già creato <strong>un paio di script</strong> con Python e <strong>Selenium</strong> ed è stato veramente semplice e veloce. Sono rimasto impressionato dalle <strong>poche righe</strong> di codice e dalla <strong>community</strong> online. Ho trovato in breve tempo tutto quello che cercavo e sono riuscito a fare ciò che volevo! <strong>Cosa chiedere di più?</strong></p>
<p>Spero che nella prossima settimana potrò decidermi e scegliere il framework al quale affidarmi, che probabilmente sarà django. Forse potrei provare a portare qualche mio provetto in PHP su <strong>Django</strong> e vedere come funziona.</p>
<p>Se avete qualche suggerimento sarà sicuramente ben accetto.</p>
<p>A presto</p>
<p><em>Buon codice!</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Ho creato un mio CMS</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/ho-creato-un-mio-cms/</link>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:29:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://albertoreineri.it/blog/ho-creato-un-mio-cms/</guid>
			<description>WordPress è una piattaforma fantastica, un gran CMS, permette di gestire i contenuti dei siti web in maniera relativamente semplice e veloce, offre una vastissima gamma di plugin e consente di realizzare progetti in maniera rapida ed efficace.
Però ci sono alcune cose in WordPress che non mi sono mai piaciute… Due in particolare:
1. LA LENTEZZA In primo luogo la lentezza. Anche sviluppando un tema custom Wordpress inserisce delle dipendenze delle quali non si può fare a meno e che vanno a rallentare il caricamento della pagina.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p><strong>WordPress</strong> è una piattaforma fantastica, un gran CMS, permette di gestire i contenuti dei siti web in maniera relativamente semplice e veloce, offre una vastissima gamma di plugin e consente di realizzare progetti in maniera rapida ed efficace.</p>
<p>Però ci sono alcune cose in WordPress che <strong>non mi sono mai piaciute</strong>… Due in particolare:</p>
<h2 id="1-la-lentezza">1. LA LENTEZZA</h2>
<p>In primo luogo la lentezza. Anche sviluppando un <strong>tema custom</strong> Wordpress inserisce delle <strong>dipendenze</strong> delle quali <strong>non si può fare a meno</strong> e che vanno a rallentare il caricamento della pagina.</p>
<p>Inoltre ogni plugin inserisce i propri file CSS e JS in tutte le pagine del sito, a prescindere dal fatto che mi servano solamente in home page o in una singola pagina interna. (Questo su può ovviare rinunciando ai plugin e utilizzando una soluzione completamente custom, ma in questo caso i tempi di sviluppo si allungano…).</p>
<p>Lo stesso sito creato con WordPress oppure senza ha tempi di caricamento molto minori! Se vuoi fare alcune prove utilizza questi due servizi, vedrai che i siti sviluppati in WordPress saranno più lenti, anche utilizzando hosting più costosi e performanti:</p>
<ul>
<li><a href="https://tools.pingdom.com/">https://tools.pingdom.com/</a></li>
<li><a href="https://developers.google.com/speed/pagespeed/insights/?hl=IT">https://developers.google.com/speed/pagespeed/insights/?hl=IT</a></li>
</ul>
<p>Per un test del sito web più completo puoi utilizzare il tool sviluppato da <a href="https://www.digitale.co/">Digitale.co</a> che permette di scansionare più pagine in un colpo solo. In questo modo si può risparmiare tempo e avere una panoramica migliore e più ampia sulle performance di un sito web! Ecco il link al tool!</p>
<ul>
<li><a href="https://www.digitale.co/pagespeed" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow"><a href="https://www.digitale.co/pagespeed">https://www.digitale.co/pagespeed</a></a></li>
</ul>
<h2 id="2-il-backend">2. IL BACKEND</h2>
<p>In secondo luogo il backend è molto bello e semplice, ma non sempre. <strong>L’impossibilità di intervenire in maniera invasiva</strong> sul backend mi ha sempre frustrato parecchio.</p>
<p>Certo, possiamo creare dei Custom post, dei campi personalizzati con Advanced Custom Fields, possiamo anche cambiare lo schema colori del back-end, creare una login personalizzata etc, ma non abbiamo le libertà di una piattaforma creata completamente da zero, nella quale possiamo decidere tutto ciò che vogliamo.</p>
<p>Non mi è mai piaciuto sentirmi “schiavo” di un software, dover obbedire alle sue leggi senza possibilità di intervenire ovunque io voglia.</p>
<p>Ho sempre voluto creare una piattaforma completamente mia, da poter gestire in completa autonomia, adattabile al 100% a tutte le soluzioni.</p>
<h2 id="il-mio-cms">IL MIO CMS</h2>
<p>Per questo ho creato <strong><a href="/orange" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Orange CMS</a>.</strong></p>
<p>Ho sempre amato la programmazione, ed utilizzare sempre codice scritto da altri non mi è mai piaciuto. Sono uno sviluppatore e voglio sviluppare, solo così si può imparare ed andare sempre avanti!</p>
<p>Sia ben chiaro, <strong>non ho reinventato la ruota</strong>. Ho usato una serie di script sviluppati in passato e alcune librerie online e poco per volta ho creato questa piattaforma.</p>
<p>Ho utilizzato:</p>
<ul>
<li><a href="https://getbootstrap.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Bootstrap</a></li>
<li><a href="https://ckeditor.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CKEditor</a></li>
<li><a href="https://ckeditor.com/ckfinder/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CKFinder</a></li>
<li><a href="https://datatables.net/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">DataTables</a></li>
<li><a href="https://fengyuanchen.github.io/datepicker/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">DatePicker</a></li>
</ul>
<p>Se con WordPress riuscivo ad essere efficace, con Orange CMS posso dire di essere efficiente!</p>
<p>I tempi di sviluppo sono più o meno gli stessi, ma con Orange CMS posso:</p>
<ul>
<li>creare un sistema di caricamento dati sviluppato apposta per le esigenze del progetto, andando a ridurre notevolmente i tempi di caricamento dei contenuti</li>
<li>creare url completamente customizzabilie e SEO friendly grazie ad un pratico <a href="/blog/semplice-sistema-di-routing-in-php">sistema di routing</a></li>
<li>creare sezioni specifiche per i contenuti del sito</li>
<li>avere tempi di caricamento brevissimi</li>
<li>avere un login sicuro, con passwork codificate</li>
</ul>
<p><strong>Alcuni siti</strong> realizzati con Orange CMS:</p>
<ul>
<li><a href="http://danzeoccitane.altervista.org/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">danzeoccitane.altervista.org</a></li>
<li><a href="http://eventicuneo.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">eventicuneo.it</a></li>
<li><a href="http://studiomacdesign.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">studiomacdesign.it</a></li>
<li><a href="http://associazionefedercasa.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">associazionefedercasa.it</a></li>
</ul>
<p>Questo <strong>non significa che smetterò di utilizzare WordPress</strong>, per un blog sono convinto che sia sempre la soluzione migliore, ma credo che lo utilizzerò sempre meno.</p>
<p>Grazie per aver letto questo articolo.</p>
<p>Buon codice!</p>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
