<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alberto Reineri</title>
    <link>https://albertoreineri.it/</link>
    <description>Recent content on Alberto Reineri</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 05:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://albertoreineri.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nuovo Sito Sperimentale</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/nuovo-sito-sperimentale/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/nuovo-sito-sperimentale/</guid>
      <description>Vi presento il mio nuovo Sito Web!!!&#xA;Lo so, potrebbe sembrare poco convenzionale. Non c&amp;rsquo;è l&amp;rsquo;effetto WOW che ci si aspetterebbe, almeno non sotto forma di animazioni sgargianti o stravaganti. È un sito semplice, basato principalmente sul testo. Potrebbe sembrare che non segua del tutto le regole di Google, ma in realtà c&amp;rsquo;è di più di quanto si possa vedere a prima vista.&#xA;Perché un Sito così poco SEO friendly Ho deciso di fare un cambio radicale!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le basi Di GIT: Impara il versioning!</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-di-git/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-di-git/</guid>
      <description>Nel vasto panorama dello sviluppo software, la gestione efficace del codice svolge un ruolo cruciale nel determinare il successo di un progetto. In questo contesto, Git si erge come uno strumento indispensabile, fornendo un sistema di controllo versione potente ed efficiente. La sua adozione non solo semplifica la collaborazione tra sviluppatori, ma offre anche un metodo robusto per tracciare le modifiche nel tempo, gestire branch distinti e risolvere conflitti in modo ordinato.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sono ufficialmente WordPress Developer</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/sono-ufficialmente-wordpress-developer/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/sono-ufficialmente-wordpress-developer/</guid>
      <description>Oggi è stato approvato il mio plugin, che è stato pubblicato nella repository ufficiale di WordPress! Ora sono ufficialmente parte della community come WordPress Developer. Che emozione! 😊 😊 😊&#xA;Il plugin in realtà è molto semplice, ma è stato il mio primo approccio alla community di WP e ho voluto partire dal basso per entrare nel team in modo discreto.&#xA;Scrivo codice per WordPress da oltre cinque anni, è una bella fetta del mio lavoro, ma ottenere l&amp;rsquo;approvazione dal team ufficiale è tutt&amp;rsquo;altro che semplice.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le 9 migliori estensioni di Visual Studio Code</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/le-9-migliori-estensioni-di-visual-studio-code/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 09:12:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/le-9-migliori-estensioni-di-visual-studio-code/</guid>
      <description>Visual Studio Code (VS Code) è diventato uno degli editor di codice più popolari tra gli sviluppatori grazie alla sua flessibilità e alla vasta gamma di estensioni disponibili. Le estensioni di VS Code offrono funzionalità aggiuntive che possono migliorare significativamente il flusso di lavoro di uno sviluppatore. In questo articolo, esploreremo le 10 migliori estensioni di Visual Studio Code che ti aiuteranno a potenziare il tuo ambiente di sviluppo e renderanno la tua esperienza di programmazione ancora più efficiente e produttiva.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chiamata AJAX e PHP</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/chiamata-ajax-e-php/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/chiamata-ajax-e-php/</guid>
      <description>Vorresti eseguire del codice php senza fare refresh della pagina? Con AJAX puoi farlo!&#xA;Una chiamata AJAX è una richiesta asincrona che viene inviata da un browser web a un server web, utilizzando il linguaggio JavaScript. Il server web può rispondere alla chiamata AJAX con dei dati in formato JSON, XML o HTML, che possono essere poi elaborati dal browser web per aggiornare dinamicamente una parte della pagina web, senza dover ricaricare tutta la pagina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inviare Mail in PHP</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/inviare-mail-in-php/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/inviare-mail-in-php/</guid>
      <description>In un&amp;rsquo;epoca di framework spesso ci scordiamo che si può anche utilizzare il linguaggio base, puro e semplice.&#xA;Oggi vediamo come inviare una mail utilizzando semplicemente il core PHP.&#xA;Creeremo un esempio di reale utilizzo in modo da rendere più chiara l&amp;rsquo;operazione, quindi realizzeremo un Modulo di Contatto utilizzando Bootstrap e poi invieremo una mail al submit del form.&#xA;Codice Sorgente: https://github.com/albertoreineri/PHP-Send-Mail&#xA;Buon Codice!!!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qualche cambiamento</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/qualche-cambiamento/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 19:43:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/qualche-cambiamento/</guid>
      <description>Questo sito ne ha passate di tutti i colori! È sempre stato il mio banco di prova per testare nuove funzionalità, imparare a gestire un server web da riga di comando e infine pubblicizzare i mie servizi.&#xA;Ora è il momento di cambiare ancora!&#xA;Professionalmente non ho più bisogno di pubblicizzarmi granché. Lavoro come freelance e ho stabilito una serie di collaborazioni sufficienti per riempirmi le giornate (talvolta anche troppo 😅😅).</description>
    </item>
    <item>
      <title>8 consigli sulla produttività per sviluppatori e programmatori</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/8-consigli-sulla-produttivit%C3%A0-per-sviluppatori-e-programmatori/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 07:42:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/8-consigli-sulla-produttivit%C3%A0-per-sviluppatori-e-programmatori/</guid>
      <description>Non è facile mantenere la produttività da sviluppatori. È un lavoro mentalmente stressante che può esaurire rapidamente la mente e richiede molta attenzione. Capire come puoi concentrarti sul tuo lavoro, prendere scorciatoie usando l&amp;rsquo;automazione e gestire le distrazioni può aiutarti molto a ottenere il massimo dal tuo orario di lavoro. In questa raccolta, puoi trovare i migliori suggerimenti sulla produttività per sviluppatori e programmatori, dalla ricerca dei migliori strumenti per sviluppatori alle pause regolari fino all&amp;rsquo;eliminazione delle distrazioni durante il lavoro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>5 migliori editor di testo per sviluppatori</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/5-migliori-editor-di-testo-per-sviluppatori/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 12:37:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/5-migliori-editor-di-testo-per-sviluppatori/</guid>
      <description>Gli editor di testo sono probabilmente gli strumenti più importanti degli sviluppatori web. Trovarne uno che si adatti meglio al tuo flusso di lavoro e ai tuoi obiettivi e che abbia tutte le funzionalità di cui hai bisogno può farti risparmiare molto tempo e migliorare notevolmente la qualità del tuo codice.&#xA;In questo articolo, ti mostrerò i cinque migliori editor di codice multipiattaforma per sviluppatori web. Tutti funzionano sui tre principali sistemi operativi, Windows, Linux e OS X.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miglior portatile per programmare</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/miglior-portatile-per-programmare/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 19:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/miglior-portatile-per-programmare/</guid>
      <description>Una delle domande che mi fate più spesso è proprio questa: Ma qual è il miglior portatile per programmare?&#xA;Ebbene la capisco perché non è una scelta facile! Il mercato ci offre un mare di possibilità differenti fra loro, inoltre spesso si tratta di una spesa corposa quindi vogliamo scegliere un prodotto che possa durarci un bel po&amp;rsquo; di anni.&#xA;In questo articolo provo ad esporvi il mio punto di vista e darvi una risposta alla fatidica domanda:</description>
    </item>
    <item>
      <title>I migliori temi per Visual Studio Code</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/i-migliori-temi-per-visual-studio-code/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 21:26:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/i-migliori-temi-per-visual-studio-code/</guid>
      <description>Lavorare in un ambiente piacevole è fondamentale per la produttività. Visual Studio code ultimamente sta guadagnando sempre più popolarità, e se mi segui saprai già che è il mio editor preferito! Vediamo oggi quali sono i miei temi preferiti per Visual Studio Code, sia chiari che scuri!&#xA;Nel 2019 Visual Studio Code (VSCode) è stato l&amp;rsquo;editor di testo più utilizzato dagli sviluppatori secondo, con il 50% degli 87.317 intervistati che lo utilizzano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>6 migliori tool per sviluppo Frontend</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/6-migliori-tool-per-sviluppo-frontend/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/6-migliori-tool-per-sviluppo-frontend/</guid>
      <description>Il codice utilizzato nella produzione è diverso dal codice di sviluppo. In produzione, è necessario creare pacchetti che funzionino velocemente, gestire le dipendenze, automatizzare le attività, caricare moduli esterni e altro ancora. Gli strumenti che consentono di trasformare il codice di sviluppo in codice di produzione sono chiamati tool di compilazione. Gli sviluppatori frontend lavorano principalmente con i seguenti tipi di strumenti di compilazione:&#xA;package managers, task runners, module loaders, module bundlers, etc… In questo articolo potrai trovare raccolto i migliori strumenti di build che puoi utilizzare nello sviluppo frontend.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nano Editor, Guida per principianti</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/nano-editor-guida-per-principianti/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/nano-editor-guida-per-principianti/</guid>
      <description>Gli utenti Linux hanno molte opzioni tra cui scegliere quando si tratta di editor di testo. Da base ad avanzato, esistono un sacco di editor di testo, ma alcuni come Vim ed Emacs possono risultare molto complicati per gli utenti meno avanzati.&#xA;In questo casi ci viene in aiuto Nano, forse il miglior editor di testo per principianti.&#xA;Nano: Nano è un editor di testo semplice e leggero sviluppato appositamente per sistemi UNIX e ambienti desktop che utilizzano un&amp;rsquo;interfaccia a riga di comando.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usare la riga di comando con WordPress grazie a WP-CLI</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/usare-la-riga-di-comando-con-wordpress-grazie-a-wp-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/usare-la-riga-di-comando-con-wordpress-grazie-a-wp-cli/</guid>
      <description>Se sei uno sviluppatore WordPress, probabilmente hai installato il CMS, l&amp;rsquo;hai aggiornato e hai attivato temi e plugin centinaia di volte. E sebbene queste attività di routine di sviluppo e manutenzione siano abbastanza facili da eseguire con l&amp;rsquo;interfaccia utente grafica di WordPress, eseguirle più e più volte non è molto efficiente.&#xA;La buona notizia è che puoi velocizzare facilmente ed efficacemente lo sviluppo e la manutenzione di WordPress con l&amp;rsquo;interfaccia a riga di comando di WordPress (WP-CLI) .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come installare una LAMP stack (Linux, Apache, MySQL, PHP) su Ubuntu</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-installare-una-lamp-stack-linux-apache-mysql-php-su-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-installare-una-lamp-stack-linux-apache-mysql-php-su-ubuntu/</guid>
      <description>Introduzione Uno stack &amp;ldquo;LAMP&amp;rdquo; è un gruppo di software open source che viene generalmente installato insieme per consentire a un server di ospitare siti Web dinamici e app Web. Questo termine è in realtà un acronimo che rappresenta il sistema operativo Linux, con il web server Apache**.** I dati del sito vengono archiviati in un database MySQL e il contenuto dinamico viene elaborato da PHP.&#xA;In questa guida, installeremo uno stack LAMP su un server Ubuntu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usare il browser senza mouse – Hacker Style</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/usare-il-browser-senza-mouse-hacker-style/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 09:34:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/usare-il-browser-senza-mouse-hacker-style/</guid>
      <description>Passiamo molto, moltissimo tempo sul browser ormai, e usare il mouse per la navigazione può essere frustranete per noi sviluppatori… Ma è possibile farne a meno e muoversi solamente utilizzando la tastiera, come un vero hacker! Vediamo come si fa.&#xA;Vimium Extension Per prima cosa devi scaricare l&amp;rsquo;estensione Vimium. Io uso Google Chrome, ma è presente anche per Firefox e Safari (se usi Brave o Edge non preoccuparti, puoi installare l&amp;rsquo;estensione per Google Chrome, funzionerà perfettamente perché questi browser condividono la stessa base).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amo Linux, ma sono ancora su Mac…</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/amo-linux-ma-sono-ancora-su-mac/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 22:19:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/amo-linux-ma-sono-ancora-su-mac/</guid>
      <description>Se mi segui da un po&amp;rsquo; di tempo saprai sicuramente quanto ami il mondo Linux! È un ambiente che talvolta mi fa venire il mal di testa, mi fa arrabbiare, mi costringe a bloccarmi sulle cose per capire come funzionano, ma ha anche la bellezza di sentirsi maggiormente padroni dei nostri pc, capire come funzionano sotto la scocca e poterli gestire meglio a nostro piacimento!&#xA;Ah, prima che qualcuno inizi ad insultarmi, in questo articolo parlo di Linux Desktop!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come creare un effetto Overlay in CSS</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-creare-un-effetto-overlay-in-css/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-creare-un-effetto-overlay-in-css/</guid>
      <description>Personalmente utilizzo moltissimo gli overlay per migliorare la leggibilità del testo sopra un&amp;rsquo;immagine, ma che cos&amp;rsquo;è questo overlay?&#xA;In poche parole non è nient&amp;rsquo;altro che un livello intermedio fra l&amp;rsquo;immagine e il testo, un livello che va &amp;lsquo;opacizzare&amp;rsquo; l&amp;rsquo;immagine per rendere più leggibile il testo.&#xA;Logicamente con l&amp;rsquo;overlay il testo risulta molto più leggibile, e secondo me l&amp;rsquo;immagnie è anche meno impattante, meno fastidiosa.&#xA;Farlo non è affatto difficile.&#xA;Come si fa Basterà recarci all&amp;rsquo;interno del contenitore dell&amp;rsquo;immagine, in questo caso nel div con classe sidebar e aggiungere un elemento chiamato &amp;ldquo;overlay&amp;rdquo;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Video Tutorial e Podcast, sono tornato!</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/video-tutorial-e-podcast-sono-tornato/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 20:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/video-tutorial-e-podcast-sono-tornato/</guid>
      <description>Buongiorno a tutti!&#xA;Sono ancora qui, non sono sparito del tutto, sono però stato preso da moltissime cose quest&amp;rsquo;anno e ho avuto troppo poco tempo da dedicare a questo progetto, ma eccomi di nuovo qua!&#xA;Alberto Reineri è un progetto che mi sta particolarmente a cuore perché mi ha accompagnato nelle fasi iniziali della mia carriera da freelancer e sebbene non abbia mai fatto numeroni enormi mi ha sempre dato grandi soddisfazioni!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Produttività – L’importanza di un metodo di lavoro</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/produttivit%C3%A0-limportanza-di-un-metodo-di-lavoro/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 20:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/produttivit%C3%A0-limportanza-di-un-metodo-di-lavoro/</guid>
      <description>Oggi esco leggermente dal classico tema sviluppo software puro per parlare qualcosa che riguarda l’intero mondo del lavoro e che purtroppo è spesso sottovalutato, mentre dovrebbe essere la base di tutto: Il metodo di lavoro.&#xA;Ogni tipo di attività ha bisogno di un metodo per potersi esprimere nel migliore dei modi, dal classico negozio al dettaglio alle agenzie web.&#xA;Sto collaborando con molte attività come consulente esterno e mi sono accorto che pochissime applicano un metodo di lavoro serio e ottimizzato.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come scegliere quale linguaggio di programmazione imparare</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-scegliere-quale-linguaggio-di-programmazione-imparare/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 09:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-scegliere-quale-linguaggio-di-programmazione-imparare/</guid>
      <description>Il settore IT cambia in modo incredibilmente veloce. Tecnologie e linguaggi di programmazione che vanno di moda oggi diventeranno obsoleti domani. Le tendenze vanno e vengono e anche il mercato del lavoro è in continua evoluzione. Quindi, come scegliere quale linguaggio di programmazione imparare dopo? Per trovare la risposta giusta, devi prendere in considerazione molte cose, come ad esempio:&#xA;tendenze del settore, il mercato del lavoro, il tuo attuale set di abilità, i requisiti del tuo progetto, la disponibilità di risorse per l&amp;rsquo;apprendimento, e molti altri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Perché dovremmo tutti passare a Linux, e perché non lo facciamo</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/perch%C3%A9-dovremmo-tutti-passare-a-linux-e-perch%C3%A9-non-lo-facciamo/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 20:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/perch%C3%A9-dovremmo-tutti-passare-a-linux-e-perch%C3%A9-non-lo-facciamo/</guid>
      <description>Linux non è solamente uno strumento, un qualcosa che ci permette di fare qualcosa. Dietro al mondo del pinguino c’è tutta una filosofia, una storia di libertà e democrazia assoluta, la voglia di comunione e condivisione, di essere indipendenti e capire cosa c’è dietro ciò che facciamo.&#xA;Il mondo dei computer è relativamente giovane. Negli ultimi decenni si è sviluppato in maniera esponenziale, diventando un fenomeno di massa senza avere il tempo di essere regolato correttamente dalla società.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Laravel in locale su Local by Flywheel</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/laravel-in-locale-su-local-by-flywheel/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/laravel-in-locale-su-local-by-flywheel/</guid>
      <description>Sebbene Local by Flywheel sia stato pensato principalmente per utilizzare WordPress in locale può funzionare molto bene anche con Laravel o progetti in Core PHP e MySQL.&#xA;Local è molto semplice da utilizzare, veloce e ben organizzato, perciò è la mia scelta di default fra i server locali.&#xA;Vediamo ora come installare Laravel in locale su Local by Flywheel.&#xA;Nota: cercherò di aggiornare questo articolo con le ultime versioni di Laravel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Collegare PHP e MySQL con PDO</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/collegare-php-e-mysql-con-pdo/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/collegare-php-e-mysql-con-pdo/</guid>
      <description>Collegare un database MySQL ad un progetto PHP è quasi sempre fondamentale, vediamo come farlo utilizzando PDO.&#xA;È possibile continuare ad utilizzare MySQLi, ma PDO garantisce livelli di sicurezza maggiori.&#xA;La procedura è molto semplice, vediamo come fare:&#xA;Per prima cosa definiamo le variabili di connessione al nostro database:&#xA;$servername = &amp;#34;localhost&amp;#34;; $username=&amp;#34;root&amp;#34;; $passworddb=&amp;#34;root&amp;#34;; $dbname=&amp;#34;dbname&amp;#34;; Ora non ci resta che effettuare la connessione vera e propria, in questo modo:&#xA;try{ $db = new PDO(&amp;#34;mysql:=$servername;dbname=$dbname&amp;#34;, $username, $passworddb); $db-&amp;gt;setAttribute(PDO::ATTR_ERRMODE, PDO::ERRMODE_EXCEPTION); } catch (PDOException $e){ print &amp;#34;Errore!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Strumenti essenziali per lo Sviluppo Web</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/strumenti-essenziali-per-lo-sviluppo-web/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 12:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/strumenti-essenziali-per-lo-sviluppo-web/</guid>
      <description>Ogni giorno noi sviluppatori utilizziamo un&amp;rsquo;ampia gamma di strumenti per completare le nostre attività. E poiché tutti differiamo nelle preferenze, così anche gli strumenti che utilizziamo possono essere diversi. Tuttavia, ci sono molti tool tra cui scegliere e provarli uno per uno sarà controproducente, per non dire, difficile. Quindi non sarebbe bello avere qualcosa come un coltello svizzero per gli sviluppatori? Sai, strumenti utili che potresti semplicemente estrarre dalla sezione dei tuoi preferiti?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Semplice sistema di routing in PHP</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/semplice-sistema-di-routing-in-php/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/semplice-sistema-di-routing-in-php/</guid>
      <description>Usare un sistema di routing in php può portare grandi vantaggi a un progetto.&#xA;Gli URL delle pagine web di un sito sono molto importanti, sia per i motori di ricerca, sia per gli utenti, che sempre di più li usano per navigare velocemente all’interno di un sito.&#xA;Se per esempio l’url di una pagina che elenca una serie di articoli è http://www.nomesito.it/2019/05/15 l’utente, se conosce minimamente come funziona un browser ed il web, saprà già che se cancella il “15” dall’URL vedrà l’elenco degli articoli del mese, se cancella “05” vedrà l’elenco degli articoli dell’anno e così via.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Semplice Backend Login in Core PHP</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/semplice-backend-login-in-core-php/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/semplice-backend-login-in-core-php/</guid>
      <description>Ho effettuato un nuovo commit a questo progetto, aggiornandolo a PDO, inserendo i bindparam per aumentare la sicurezza e variando leggermente l’architettura software. Il codice aggiornato è nella repository github indicata nell’articolo.&#xA;È vero, oggi esistono una miriade di CMS e framework in giro già belli che pronti, basta installarli e voilà! Il gioco è fatto!&#xA;Tutti hanno un sistema di login per poter accedere ad un’area riservata!&#xA;Però io sono sempre stato uno di quelli che non si accontentano della pappa pronta ma vogliono imparare a cucinare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come creare un widget WordPress personalizzato</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-creare-un-widget-wordpress-personalizzato/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-creare-un-widget-wordpress-personalizzato/</guid>
      <description>Vuoi creare i tuoi widget personalizzati in WordPress? I widget ti consentono di aggiungere elementi non contenuti in una sidebar o in qualsiasi area predisposta per i widget del tuo sito web.&#xA;Puoi utilizzare i widget per aggiungere banner, pubblicità, moduli di iscrizione alla newsletter e altri elementi sul tuo sito web.&#xA;In questo articolo, ti mostreremo come creare un widget WordPress personalizzato, passo dopo passo.&#xA;CHE COS’È UN WIDGET WORDPRESS?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Functions.php – Cos’è e come modificarlo</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/functions.php-cos%C3%A8-e-come-modificarlo/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/functions.php-cos%C3%A8-e-come-modificarlo/</guid>
      <description>In WordPress, Functions.php è uno dei file più importanti presenti all’interno di un tema.&#xA;Racchiude tutte le funzioni necessarie al funzionamento del tema. Funziona come un plugin per il tuo sito WordPress che viene attivato automaticamente con il tuo tema attuale. Il file functions.php utilizza il codice PHP per aggiungere funzionalità o modificare funzionalità predefinite su un sito WordPress.&#xA;Ad esempio, un tema WordPress potrebbe aggiungere un po’ di codice al file functions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Software per Sviluppo Web</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/software-per-sviluppo-web/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 20:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/software-per-sviluppo-web/</guid>
      <description>Amo programmare e amo i computer, quindi mi trovo spesso a dover configurare un pc per lo sviluppo web, installando tutti i software necessari.&#xA;Che sia su un pc nuovo, su una nuova distro o semplicemente dopo una formattazione, ci sono sempre una serie di programmi che devo installare ogni volta. Col tempo ho quindi creato una** lista di app** da installare al primo avvio, per avere il pc subito pronto a lavorare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come abilitare gli aggiornamenti automatici in WordPress per le Major Release</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-abilitare-gli-aggiornamenti-automatici-in-wordpress-per-le-major-release/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-abilitare-gli-aggiornamenti-automatici-in-wordpress-per-le-major-release/</guid>
      <description>Sapevi che WordPress include aggiornamenti automatici abilitati per le versioni minori? Ciò significa che il team di WordPress.org può installare automaticamente gli aggiornamenti di sicurezza senza richiedere nulla dell’utente.&#xA;Tuttavia, non aggiorna automaticamente il tuo sito Web quando è disponibile una nuova versione del sistema. A meno che tu non faccia parte di un servizio di hosting WordPress gestito , dovrai avviare manualmente l’aggiornamento da solo.&#xA;In questo articolo, ti mostreremo come abilitare facilmente gli aggiornamenti automatici anche per le major release.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021! Buoni propositi e considerazioni</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/2021-buoni-propositi-e-considerazioni/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 20:26:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/2021-buoni-propositi-e-considerazioni/</guid>
      <description>È arrivato il 2021, e come ogni anno ci si ritrova a fare i buoni propositi e le considerazioni dell’anno passato. Che i propositi per questo 2021 vengano rispettati o meno non importa granché, è importante però fare un punto della propria situazione per cercare dove e come migliorarsi, ma anche per apprezzare ciò che si è riusciti a creare e a raggiungere.&#xA;Il mio 2020 Il 2020 per me è stato un anno molto molto particolare, bellissimo per certi versi ma anche bruttissimo per altri, dal quale ho imparato molto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fare lo sviluppatore è un bel lavoro?</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/fare-lo-sviluppatore-%C3%A8-un-bel-lavoro/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 20:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/fare-lo-sviluppatore-%C3%A8-un-bel-lavoro/</guid>
      <description>Ho iniziato a lavorare nel mondo della programmazione più di dieci anni fa e mi sono domandato spesso se fare lo sviluppatore è un bel lavoro.&#xA;Nella mia vita di lavori ne ho cambiati molti, sempre per mia scelta fortunatamente; non mi è ancora capitato di essere buttato fuori, almeno per il momento, non si può mai dire…&#xA;Nella mia storia lavorativa ho spaziato molto, da agente immobiliare a insegnante, ma nel frattempo sono sempre stato sviluppatore.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuovi Macbook con M1 per programmare</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/nuovi-macbook-con-m1-per-programmare/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 20:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/nuovi-macbook-con-m1-per-programmare/</guid>
      <description>Di recente Apple ha scosso il mondo intero con l’annuncio dei suoi nuovi Macbook con processore proprietario, l’ormai famoso Apple Silicon M1, ma andranno bene per programmare?&#xA;La risposta semplice è “dipende“… Ma mi rendo conto che non è abbastanza quindi andiamo un po’ più a fondo.&#xA;Sviluppatori iOS e Mac Per tutti quelli sviluppatori che lavorano esclusivamente in ambiente Apple, cioè che sviluppano solamente app per iOS o software per Mac OS allora la risposta è semplice: SI, i Macbook con M1 possono andare bene per programmare in questo modo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miglior PC per sviluppatori, la mia esperienza</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/miglior-pc-per-sviluppatori-la-mia-esperienza/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 20:19:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/miglior-pc-per-sviluppatori-la-mia-esperienza/</guid>
      <description>Qual è il miglior pc per sviluppatori? Bella domanda!&#xA;È da un po’ di tempo che non scrivo un post sul mio blog. Fra le ferie e la ripresa del lavoro sono stato molto preso e non ho più avuto molto tempo per scrivere qualcosa di interessante.&#xA;Questo però mi dispiace, perché mi piace scrivere, raccontare e consigliare qualcosa sul mondo dello sviluppo web, che oltre ad essere il mio lavoro rimane una delle mie più grandi passioni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piccolo progetto open source</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/piccolo-progetto-open-source/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 10:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/piccolo-progetto-open-source/</guid>
      <description>Ho pubblicato su github un piccolo progettino open source che probabilmente amplierò in futuro.&#xA;Avrei voluto pubblicare tutto Orange CMS, ma visto che crearlo è stato un lavoro molto grande e che per poterlo caricare su github dovrei ancora lavorarci su per renderlo scaricabile, installabile e capibile da tutti, per il momento ho iniziato a pubblicare solamente una piccola base per poter creare una propria area riservata in php.&#xA;E’ un modulo di login molto semplice da utilizzare, vuole essere un’idea per iniziare a sviluppare un backend, un punto dal quale partire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come ho creato un’app per le note</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-ho-creato-unapp-per-le-note/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 21:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-ho-creato-unapp-per-le-note/</guid>
      <description>In rete esistono molte app per le note. Le ho provate quasi tutte ma nessuna ha mai soddisfatto al pieno le mie esigenze.&#xA;Quando cerco un’app per le note ho bisogno di alcune cose fondamentali:&#xA;Grafica piacevole e minimale (odio il superfluo) Modalità notte Facilità di formattazione (non devo far granché, ma almeno poter inserire il grassetto in maniera semplice e veloce) Disponibile su tutti i dispositivi (odio dover usare per forza il pc o lo smartphone e non poter condividere) Una volta che ho capito come avrei voluto avere la mia app per le note non mi restava altro che iniziare a crearla!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuovo Macbook Pro 2020 per sviluppo web</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/nuovo-macbook-pro-2020-per-sviluppo-web/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 21:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/nuovo-macbook-pro-2020-per-sviluppo-web/</guid>
      <description>Ebbene sì, sono passato ad Apple! Ho acquistato il nuovo Macbook Pro 2020.&#xA;È stata una decisione pensata a lungo, ho valutato tutto nei minimi dettagli e alla fine mi sono deciso a fare l’acquisto. Ne è valsa la pena?&#xA;Ve lo racconto in questo articolo. Essendo uno sviluppatore mi concentrerò soprattutto sul software, ma parlerò anche un pochino di hardware.&#xA;Quale Macbook? Per prima cosa devo specificare il modello che ho acquistato.</description>
    </item>
    <item>
      <title>1. Creare un tema WordPress da zero – Parte 1</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/creare-un-tema-wordpress-da-zero-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/creare-un-tema-wordpress-da-zero-parte-1/</guid>
      <description>WordPress è una piattaforma fantastica! Permette di creare siti web di ogni tipo in maniera semplice e veloce, grazie all’infinita quantità di temi e plugin disponibili, moltissimi dei quali in maniera gratuita.&#xA;Però quando si vuole fare il salto di livello ed avere un sito web veramente performante, allora conviene utilizzare un tema sviluppato da zero, in grado di implementare tutte le funzioni necessarie nella maniera più performante!&#xA;Niente errori in console, niente stringhe in inglese, niente codici sparsi in giro per il sito, niente css e js inutili… Solo ciò che serve realmente, sviluppato nel modo corretto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Creare un tema WordPress da zero – Parte 2</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/creare-un-tema-wordpress-da-zero-parte-2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/creare-un-tema-wordpress-da-zero-parte-2/</guid>
      <description>Nella parte 1 di questa guida per creare un tema WordPress da zero abbiamo iniziato a creare in nostro primo tema WordPress, creando header, footer e sidebar e imparando come funziona il loop di WordPress.&#xA;Ora andiamo a rendere dinamico il contenuto delle varie sezioni!&#xA;MENU WordPress permette di impostare dei menu, nella sezione “Aspetto – Menu“.&#xA;Questi menu creati nel backend possono essere inseriti nel frontend, rendendo così eventuali modifiche molto semplici ed immediate.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Creare un tema WordPress da zero – Parte 3</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/creare-un-tema-wordpress-da-zero-parte-3/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/creare-un-tema-wordpress-da-zero-parte-3/</guid>
      <description>Negli ultimi tutorial abbiamo iniziato a creare un tema WordPress da zero, e siamo arrivati già a un buon punto!&#xA;Ci mancano però ancora un paio di cosette per rendere accettabile il nostro lavoro. Vediamo di andare avanti!&#xA;Ti ricordo che sul fondo di questo articolo potrai trovare un link al tema completo. Potrai scaricarlo per cercare eventuali errori ed utilizzarlo come vorrai! Consideralo un regalo!&#xA;Ma riprendiamo il tutorial!</description>
    </item>
    <item>
      <title>4. Creare un plugin WordPress</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/4.-creare-un-plugin-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/4.-creare-un-plugin-wordpress/</guid>
      <description>Hai imparato a creare un tema WordPress da zero e vuoi impratichirti anche con i plugin?&#xA;Sei nel posto giusto!&#xA;Creare un plugin per WordPress può essere una cosa semplicissima e molto veloce come complicatissima e molto lenta…&#xA;In questa guida vediamo semplicemente come creare un plugin per WordPress funzionante.&#xA;Creeremo un plugin che aggiunge il back on top del sito. Andremo a inserire una freccia verso l’alto nell’angolo in basso a destra della pagina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ha senso il nuovo Macbook Air 2020 per lo Sviluppo Web</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/ha-senso-il-nuovo-macbook-air-2020-per-lo-sviluppo-web/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 21:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/ha-senso-il-nuovo-macbook-air-2020-per-lo-sviluppo-web/</guid>
      <description>Mi sto chiedendo se il Macbook Air 2020 possa essere un buon pc per sviluppo web.&#xA;In questo articolo voglio uscire un attimo dal codice puro per parlare di qualcosa che è altrettanto importante per uno sviluppatore: il computer!&#xA;La macchina tramite la quale scriviamo i nostri codici è molto importante.&#xA;Per molti è un semplice strumento, ma in realtà è un oggetto su cui passiamo ore e ore, sudiamo, ci arrabbiamo, ci disperiamo e tramite il quale creiamo i nostri fantastici progetti!</description>
    </item>
    <item>
      <title>1. Configurare il PC per Sviluppare in WordPress</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/configurare-il-pc-per-sviluppare-in-wordpress/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/configurare-il-pc-per-sviluppare-in-wordpress/</guid>
      <description>Ti stai appassionando al mondo della programmazione e vuoi iniziare a sviluppare qualche sito web in WordPress? Complimenti! Benvenuto nel fantastico mondo del Web Development!&#xA;Per cominciare dovrai installare i programmi necessari per scrivere i tuoi primi codici e riuscire a “far girare” ciò che hai scritto. In questo articolo vedremo rapidamente di quali software avremo bisogno.&#xA;Lasciamo da parte l’eterna discussione su quale sistema operativo sia migliore per una determinata cosa, sulle mode che portano a scegliere un pc rispetto ad un altro e cose di questo genere.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Perché installare WordPress in locale?</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/perche-installare-wordpress-in-locale/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/perche-installare-wordpress-in-locale/</guid>
      <description>Molte guide o tutorial mostrano come installare WordPress direttamente online, spesso utilizzando i servizi che le aziende di hosting mettono a disposizione per installare il CMS automaticamente.&#xA;Sebbene questa pratica sia molto semplice e veloce, non è la più raccomandabile, soprattutto se siete o volete diventare sviluppatori e quindi andare a personalizzare il codice del vostro sito.&#xA;Quando ci si approccia ad un nuovo progetto per prima cosa si configura un server locale sul proprio computer in modo da poter iniziare a scrivere il codice per il sito tranquillamente senza paura di eventuali bug o crash (che ci saranno sicuramente).</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Come funziona XAMPP</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-funziona-xampp/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-funziona-xampp/</guid>
      <description>Hai letto l’articolo sulla configurazione del PC per lo sviluppo web, hai installato tutti i programmi e sei pronto ad iniziare a sviluppare!&#xA;MA COME FUNZIONA XAMPP? Sebbene non sia un software particolarmente complicato, il primo approccio potrebbe spaventare un pochino.&#xA;Oggi vedremo come avviarlo e farlo funzionare correttamente!&#xA;Per prima cosa avvia XAMPP cliccando sulla sua icona.&#xA;Ti troverai una schermata come questa:&#xA;Sulla sinistra puoi vedere che XAMPP fornisce una serie di servizi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>4. Installare WordPress in locale￼</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/installare-wordpress-in-locale/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/installare-wordpress-in-locale/</guid>
      <description>Se vuoi diventare uno sviluppatore WordPress allora dovrai installare il fantastico CMS in locale. Non preoccuparti se non sai bene cosa vuol dire, questo articolo è rivolto ai principianti, perciò andrò ad affrontare l’argomento passo passo spiegandoti tutto nei dettagli.&#xA;Perciò mettiti seduto e concentrato e iniziamo ad imparare!&#xA;PERCHÉ IN LOCALE? Molte guide o tutorial mostrano come installare WordPress direttamente online, spesso utilizzando i servizi che le aziende di hosting mettono a disposizione per installare il CMS automaticamente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>5. Come funziona WordPress</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-funziona-wordpress/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-funziona-wordpress/</guid>
      <description>Hai seguito la guide per configurare il tuo PC per lo sviluppo web, hai capito come funziona un server locale e installato una copia di WordPress sul tuo computer, e ora?&#xA;Ora iniziamo a capire come funziona WordPress!&#xA;Spiegare tutto il funzionamento di WordPress in un singolo articolo è impensabile… Sono troppe le possibilità che il CMS offre…&#xA;Ma oggi vedremo le cose principali, butteremo le fondamenta per creare le nostre skills con WordPress!</description>
    </item>
    <item>
      <title>6. Come installare e personalizzare un tema WordPress</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-installare-e-personalizzare-un-tema-wordpress/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-installare-e-personalizzare-un-tema-wordpress/</guid>
      <description>Se hai letto tutti gli articoli precedenti avrai già imparato come installare un sito in WordPress sul tuo PC.&#xA;Se ancora non l’hai fatto invece ti invito a dare un’occhiata a questa pagina nella quale potrai trovare una serie di articoli utili per un primo approccio al fantastico mondo di WordPress!&#xA;Bene, ora andiamo dritti al sodo!!!&#xA;CHE COS’È UN TEMA WORDPRESS? Un tema WordPress è un insieme di layout e stili che creano l’aspetto grafico del tuo sito.</description>
    </item>
    <item>
      <title>7. Creiamo le pagine del nostro primo sito web!</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/creiamo-le-pagine-del-nostro-primo-sito-web/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/creiamo-le-pagine-del-nostro-primo-sito-web/</guid>
      <description>Ora che abbiamo installato un tema sul nostro progetto in WordPress possiamo iniziare a creare le varie pagine per il nostro sito.&#xA;Per prima cosa entriamo nel backend andando al seguente indirizzo e inserendo le credenziali:&#xA;http://localhost/wp-test/wp-admin/&#xA;Creeremo sia pagine che articoli, in questo modo capirai meglio quando è il caso di utilizzare uno anziché l’altro. Al termine della lezione avremo una “Home page“, una pagina “Chi sono“, una pagina “Contatti” e una sezione “Blog“.</description>
    </item>
    <item>
      <title>8. Installare i plugin fondamentali per un sito web!</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/installare-i-plugin-fondamentali-per-un-sito-web/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/installare-i-plugin-fondamentali-per-un-sito-web/</guid>
      <description>Il nostro sito comincia a prendere forma, ma mancano ancora alcune funzionalità fondamentali!&#xA;Oggi vedremo come aggiungere queste funzionalità al nostro sito WordPress utilizzando i plugin!&#xA;COSA SONO I PLUGIN WORDPRESS? I plugin WordPress sono dei pezzi di codice che creano una funzionalità!&#xA;Questi pezzi di codice contenuti nei plugin consentono al core di WordPress di aggiungere o migliorare le sue caratteristiche!&#xA;Per esempio WordPress non prevede la possibilità di creare un form contatti, per farlo basterà scaricare ed installare un plugin e in questo modo potremo avere il nostro form pronto all’uso!</description>
    </item>
    <item>
      <title>9. Esportare online un sito WordPress</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/esportare-online-un-sito-wordpress/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/esportare-online-un-sito-wordpress/</guid>
      <description>Finora abbiamo creato il nostro sito web in locale, ma adesso è arrivato il momento di pubblicarlo finalmente online!&#xA;Finalmente potrai mostrare al mondo intero il risultato del tuo lavoro e vantarti con amici e conoscenti della tua nuova creazione.&#xA;Non perdiamo altro tempo e diamoci da fare con la parte finale di questo corso.&#xA;Questa è la parte più complicata di tutte. Prenditi il tempo necessario per capirla a fondo e se hai bisogno di aiuto non esitare a contattarci, possiamo aiutarti e rendere tutto più semplice!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come aggiungere uno shortcode in WordPress?</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-aggiungere-uno-shortcode-in-wordpress/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-aggiungere-uno-shortcode-in-wordpress/</guid>
      <description>Gli shortcode sono un modo semplice per aggiungere contenuti dinamici nei post, nelle pagine e nelle barre laterali di WordPress.&#xA;Molti plugin e temi WordPress utilizzano shortcode per aggiungere contenuti particolari come moduli di contatto, gallerie di immagini, cursori e altro.&#xA;In questo articolo, ti mostreremo come aggiungere facilmente uno shortcode in WordPress. Ti mostreremo anche come creare i tuoi shortcode personalizzati in WordPress.&#xA;COSA SONO GLI SHORTCODE? Gli shortcode in ​​WordPress sono stringhe che ti aiutano ad aggiungere contenuti dinamici nei post, nelle pagine e nei widget della sidebar di WordPress.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cos’è un plugin WordPress? E come si usa?</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/cos-e-un-plugin-wordpress-e-come-si-usa/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/cos-e-un-plugin-wordpress-e-come-si-usa/</guid>
      <description>Se stai iniziando ad entrare nel mondo di WordPress avrai sicuramente sentito spesso parlare di plugin. Ma cosa sono? E come si utilizzano?&#xA;Vediamolo insieme!&#xA;COSA SONO I PLUGIN WORDPRESS? I plugin WordPress sono dei pezzi di codice che creano una funzionalità!&#xA;Questi pezzi di codice contenuti nei plugin consentono al core di WordPress di aggiungere o migliorare le sue caratteristiche!&#xA;Per esempio WordPress non prevede la possibilità di creare un form contatti, per farlo basterà scaricare ed installare un plugin e in questo modo potremo avere il nostro form pronto all’uso!</description>
    </item>
    <item>
      <title>1. Le basi dell&#39;HTML</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-dell-html/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-dell-html/</guid>
      <description>L’HTML è la base del web, c’è dappertutto! Ogni pagina internet che visualizzi ha del codice HTML al suo interno. Se vuoi diventare uno sviluppatore web quindi la prima cosa da fare è un corso intensivo di HTML!&#xA;Questo corso è rivolto ai principianti, pertanto se conosci già l’HTML questo articolo non fa per te, se invece sei agli inizi BENVENUTO e buono studio! Vedrai che imparerai presto a cerare fantastici contenuti web!</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Le basi del CSS</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-del-css/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-del-css/</guid>
      <description>Il CSS è il linguaggio di formattazione del web. Sta per Cascading Style Sheets ed è utilizzato per assegnare uno stile alle pagine html.&#xA;Ha una sintassi specifica e permette di separare l’html dal suo stile, mantene do così il codice pulito ed ordinato.&#xA;Come l’HTML, anche il css non è un linguaggio di programmazione, è un linguaggio utilizzato per creare i layout delle pagine web. Consente di gestire gli spazi, modificare i colori, creare i layout e tutto ciò che ha a che fare con la parte grafica di un contenuto web.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Le basi di Javascript</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-di-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-di-javascript/</guid>
      <description>Javascript è il linguaggio che permette di creare animazioni nei contenuti web. Tutte le gallery, gli slider, i pop up, le transizioni di pagina e ogni effetto animato che vedi navigando online è realizzato con Javascript.&#xA;Questo linguaggio si è sviluppato moltissimo, passando dall’essere una cosa in più, un modo per creare effetti divertenti e simpatici, ad essere oggi uno dei più utilizzati al mondo, non solo per animazioni. ma per creare vere e proprie strutture software in grado di far funzionare applicativi potentissimi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>4. Le basi di Bootstrap</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-di-bootstrap/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-di-bootstrap/</guid>
      <description>Questa guida fa riferimento a Bootstrap 4, ora è uscita la versione 5&amp;hellip; Appena avrò un attimo di tempo la aggiornerò!&#xA;Se vuoi diventare uno sviluppatore web oggi non puoi fare a meno che scontrarti con bootstrap.&#xA;Come dice il sito web uffiliale, Bootstrap è il framework HTML, CSS e JS più popolare al mondo!&#xA;Una vastissima parte dei layout web sono create attraverso Bootstrap, perché rende lo sviluppo responsive semplice e veloce.</description>
    </item>
    <item>
      <title>5. Le basi di jQuery</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-di-jquery/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-di-jquery/</guid>
      <description>Se hai letto le nostre guide precedenti, ormai saprai bene che HTML, CSS e Javascript sono i tre linguaggi fondamentali del web.&#xA;Con l’HTML strutturiamo i nostri siti, con il CSS li modelliamo e li formattiamo e con il Javascript aggiungiamo funzionalità interattive e animazioni.&#xA;JQuery è una libreria Javascript che consente di ottenere grandi risultati scrivendo meno codice. In pratica si potrebbe utilizzare il vanilla Javascript (Javascript puro) per fare le stesse cose che si fanno con JQuery, però con questa libreria è più semplice e veloce!</description>
    </item>
    <item>
      <title>6. Le basi di PHP</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-di-php/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/le-basi-di-php/</guid>
      <description>PHP è uno dei linguaggi di programmazione più utilizzati al mondo in ambito web.&#xA;Moltissime grandi aziende lo utilizzano per i loro progetti, tra cui&#xA;Facebook Wikipedia Yahoo Mailchimp Slack Dailymotion Etsy Fra queste c’è anche Automattic, l’azienda che ha realizzato e gestisce WordPress.&#xA;Il nostro CMS è infatti realizzato utilizzando il PHP.&#xA;Come per ogni Framework è sempre bene conoscere, almeno in linea generale, il linugaggio su cui è costruito.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organizzare il lavoro con Python</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/organizzare-il-lavoro-con-python/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 21:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/organizzare-il-lavoro-con-python/</guid>
      <description>Da qualche tempo sto sviluppando piccoli progettini in Python. Non per lavoro, ma perché nella community degli sviluppatori online se ne parla molto spesso e sembra che questo linguaggio sia veramente fantastico.&#xA;Così ho deciso di dedicarci qualche oretta alla settimana, in modo da avere un’infarinatura generale casomai dovessi realizzare qualcosa in questo linguaggio in futuro.&#xA;Mentre studiavo e sviluppavo, mi è venuta in mente un’idea per un piccolo software realizzabile molto semplicemente proprio con Python.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nascondere l’estensione alla fine dell’URL</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/nascondere-lestensione-alla-fine-dellurl/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/nascondere-lestensione-alla-fine-dellurl/</guid>
      <description>Oggi vedere l’estensione alla fine dell’URL non è il massimo, sia per quanto riguarda la SEO che per la “figura” che il sito fa con l’utente finale, sarebbe meglio nasconderla.&#xA;La possibilità di sceglierci gli URL è fondamentale per creare un buon sito. Utilizzando nel modo corretto le pagine PHP si può arrivare semplicemente a questo risultato nascondendo solamente l’estensione dall’URL&#xA;In questa guida vedremo come “cancellare” il .php alla fine dell’URL.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Starter Theme per WordPress</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/starter-theme-per-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 21:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/starter-theme-per-wordpress/</guid>
      <description>Dopo aver utilizzato WordPress per vari progetti ho deciso di creare e condividere il mio starter theme.&#xA;Con questo progetto è possibile partire da una base pre-fatta e velocizzare i tempi di creazione di un nuovo tema da zero.&#xA;Il tema comprende già:&#xA;bootstrap font awesome back on top Sviluppare temi da zero consente di ottenere risultati molto elevati, permettendo una personalizzazione praticamente totale, un’ottimizzazione dei caricamenti e aumentando la sicurezza del sito, a patto che ci sappia cosa si sta facendo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come usare GIT</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-usare-git/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-usare-git/</guid>
      <description>Poco tempo fa ho scritto un articolo elogiando Git, questo software di controllo versione del quale ormai non posso più fare a meno, quindi ho pensato di scrivere una guida per spiegare come usare GIT!&#xA;MA COME SI USA CONCRETAMENTE GIT? E’ DIFFICILE DA USARE? Partiamo dal fatto che “Git” può essere tradotto con “idiota“, questo quasi a dirci che è un software a prova di scemo…&#xA;Scherzi a parte no, è molto semplice da utilizzare, inoltre può essere un buon punto di inizio per imparare ad utilizzare la CLI, l’interfaccia a riga di comando!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windows VS Mac per Sviluppo Web: la mia esperienza</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/windows-vs-mac-per-sviluppo-web-la-mia-esperienza/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 21:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/windows-vs-mac-per-sviluppo-web-la-mia-esperienza/</guid>
      <description>Oggi voglio raccontarvi la mia esperienza nell’utilizzo di questi due sistemi operativi, dell’eterna lotta Windows vs Mac.&#xA;Lo farò dal punto di vista di uno sviluppatore ma anche di un utente normale, perché utilizzo il pc sia al lavoro che a casa, sia per programmare che per rispondere a email, scrivere documenti, segnare appuntamenti etc…&#xA;Durante i miei dieci anni di programmazione ho avuto modo di utilizzare sia Windows che Mac, ognuno per più anni, e sono giunto ad una mia conclusione, che è un po’ controcorrente rispetto a quello che si legge di solito sui vari forum e social del settore.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mai smettere di imparare…</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/mai-smettere-di-imparare/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 21:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/mai-smettere-di-imparare/</guid>
      <description>Ho iniziato a scrivere codice quasi dieci anni fa, ho utilizzato linguaggi, librerie e framework diversi, ma la voglia di imparare sempre qualcosa di nuovo non mi è ancora passata, fortunatamente.&#xA;Da un paio di anni nella mia mente vaga una parolina che non riesco a far andare via: Python.&#xA;Se si fa una breve ricerca in rete circa i linguaggi di programmazione non si può non trovare una marea di articoli riguardanti questo programma.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Certificato SSL: come reindirizzare http a https</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/certificato-ssl-come-reindirizzare-http-a-https/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/certificato-ssl-come-reindirizzare-http-a-https/</guid>
      <description>Vediamo come installare un certificato SSL sul nostro sito e passare da http a https.&#xA;Vuoi rimuovere la scritta “non sicuro” che compare vicino all’URL del tuo sito? Allora questo articolo fa al caso tuo!&#xA;Non andremo ad approfondire che cos’è l’HTTPS, ma vedremo semplicemente come far funzionare il tuo sito in modo che sia sicuro.&#xA;La procedura è molto semplice, ti basterà seguire questi due passaggi:&#xA;1. Attivare l’SSL sul tuo spazio web Entra nel pannello di controllo del tuo servizio di Hosting e cerca “Attiva HTTPS“, “Attiva SSL” o qualcosa di simile (varia a seconda del servizio).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reindirizzare http a https</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/reindirizzare-http-a-https/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/reindirizzare-http-a-https/</guid>
      <description>Vediamo come installare un certificato SSL sul nostro sito e passare da http a https.&#xA;Vuoi rimuovere la scritta “non sicuro” che compare vicino all’URL del tuo sito? Allora questo articolo fa al caso tuo!&#xA;Non andremo ad approfondire che cos’è l’HTTPS, ma vedremo semplicemente come far funzionare il tuo sito in modo che sia sicuro.&#xA;La procedura è molto semplice, ti basterà seguire questi due passaggi:&#xA;1. Attivare l’SSL sul tuo spazio web Entra nel pannello di controllo del tuo servizio di Hosting e cerca “Attiva HTTPS“, “Attiva SSL” o qualcosa di simile (varia a seconda del servizio).</description>
    </item>
    <item>
      <title>SASS Tutorial - Che cos’è e perché non potrai più farne a meno</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/sass-tutorial-che-cos%C3%A8-e-perch%C3%A9-non-potrai-pi%C3%B9-farne-a-meno/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/sass-tutorial-che-cos%C3%A8-e-perch%C3%A9-non-potrai-pi%C3%B9-farne-a-meno/</guid>
      <description>Se vivi nel mondo dello sviluppo web allora sicuramente avrai già sentito parlare di SASS, il preprocessore di CSS più famoso! Questo è uno strumento fantastico che consente di estendere di molto le possibilità del CSS e creare e gestire i fogli di stile in maniera veloce e ben organizzata.&#xA;SASS è un preprocessore CSS, che aggiunge funzionalità speciali come variabili, annidamenti, mixin e molto altro ai normali CSS. L’obiettivo è rendere il processo di creazione del CSS semplice ed efficace, sia da scrivere che da leggere in futuro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ho creato un mio CMS</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/ho-creato-un-mio-cms/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/ho-creato-un-mio-cms/</guid>
      <description>WordPress è una piattaforma fantastica, un gran CMS, permette di gestire i contenuti dei siti web in maniera relativamente semplice e veloce, offre una vastissima gamma di plugin e consente di realizzare progetti in maniera rapida ed efficace.&#xA;Però ci sono alcune cose in WordPress che non mi sono mai piaciute… Due in particolare:&#xA;1. LA LENTEZZA In primo luogo la lentezza. Anche sviluppando un tema custom Wordpress inserisce delle dipendenze delle quali non si può fare a meno e che vanno a rallentare il caricamento della pagina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sito WordPress lento? Ecco come aumentare le performance!</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/sito-wordpress-lento-ecco-come-aumentare-le-performance/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/sito-wordpress-lento-ecco-come-aumentare-le-performance/</guid>
      <description>Hai un sito WordPress lento? Si blocca spesso e ti viene il nervoso solamente a guardarlo? Vediamo come migliorarlo!&#xA;WordPress è la piattaforma più utilizzata al mondo per la creazione di siti web, ma spesso capita che venga utilizzata in maniera non ottimale.&#xA;Questo può causare gravi rallentamenti nel sito.&#xA;WordPress, sebbene sia fantastico, porta con sè un core già pesantuccio di suo, e se si installano temi e plugin a gogo diventerà presto lentissimo, andando a danneggiare non solo l’esperienza utente ma anche l’indicizzazione SEO.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come scegliere la tecnologia giusta per il proprio sito web?</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-scegliere-la-tecnologia-giusta-per-il-proprio-sito-web/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-scegliere-la-tecnologia-giusta-per-il-proprio-sito-web/</guid>
      <description>Scegliere la giusta tecnologia per il proprio sito web è un passo molto importante.&#xA;Oggi essere online è fondamentale!&#xA;Un sito web permette di essere trovati facilmente da tutti in tutto il mondo, crea l’immagine aziendale, permette di comunicare velocemente con i propri clienti e molto altro… Insomma, porta sicuramente vantaggi alle aziende di ogni tipo, grandi o piccole che siano.&#xA;Ma i siti web non sono tutti uguali!&#xA;Ci sono varie tipologie di siti (vetrina, blog, e-commerce etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sviluppo web su Linux</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/sviluppo-web-su-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/sviluppo-web-su-linux/</guid>
      <description>Sviluppo software e siti web da più di dieci anni ormai (con una pausa di riflessione in mezzo), ed ho avuto modo di utilizzare sia Windows che Mac che Linux.&#xA;Come sistema primario ho quasi sempre utilizzato Windows e MAC, ma durante l’ultimo periodo nel quale ho lavorato a stretto contatto con sistemisti e fatto molto più sviluppo backend che frontend, ho sentito la necessità di passare a qualcosa di più performante per queste attività.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CMS, Framework o Core Language?</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/cms-framework-o-core-language/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 21:26:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/cms-framework-o-core-language/</guid>
      <description>CMS, Framework, Core Language… Al giorno d’oggi quando ci si approccia ad un nuovo progetto abbiamo la possibilità di utilizzare degli strumenti molto avanzati che ci permettono di velocizzare e facilitare il lavoro.&#xA;I CMS hanno sempre più successo, pensa che si dice che la metà dei siti mondiali sono creati con WordPress (ma è un dato che cambia spesso…). Anche i framework oggi vanno alla grande e sono sempre più avanzati e sofisticati.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gulp.js in un tema WordPress</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/gulp.js-in-un-tema-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/gulp.js-in-un-tema-wordpress/</guid>
      <description>Da qualche tempo sto lavorando su progetti abbastanza grandi e non è sempre facile riuscire a gestire il tutto senza perdersi nei migliaia di file e cartelle contenuti nel progetto.&#xA;L’organizzazione del codice è una parte fondamentale per lo sviluppo di software, che sia web, desktop o mobile.&#xA;Fortunatamente oggi possiamo utilizzare degli strumenti in grado di aiutarci nel processo di sviluppo e gestione del progetto.&#xA;Uno di questi è Gulp.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come scegliere un Framework</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/come-scegliere-un-framework/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/come-scegliere-un-framework/</guid>
      <description>Oggi lo sviluppo “from scratch” è sempre meno utilizzato.&#xA;Budget più bassi e tempi di lavoro più stretti hanno costretto la maggior parte degli sviluppatori a partire da una base già disponibile per iniziare a creare i loro progetti.&#xA;Io personalmente amo ancora sviluppare from scratch, ma vivendo nel mondo di oggi e non potendo passare le notti a scriver codice ho dovuto adattarmi al mondo attuale e iniziare ad utilizzare anch’io alcuni framework.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configurare il PC per Sviluppo Web con Software Free</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/configurare-il-pc-per-sviluppo-web-con-software-free/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/configurare-il-pc-per-sviluppo-web-con-software-free/</guid>
      <description>Vediamo quali software free possiamo utilizzare per lo sviluppo web.&#xA;Ti stai appassionando al mondo della programmazione e vuoi iniziare a sviluppare qualche sito web o una piccola web app? Complimenti! Benvenuto nel fantastico mondo del Web Development!&#xA;Per cominciare dovrai installare i programmi necessari per scrivere i tuoi primi codici e riuscire a “far girare” ciò che hai scritto. In questo articolo vedremo rapidamente di quali software avremo bisogno.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rimuovere Virus da WordPress</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/rimuovere-virus-da-wordpress/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/rimuovere-virus-da-wordpress/</guid>
      <description>WordPress è una delle piattaforme più utilizzate la mondo per la creazione di siti web ma a volte può essere facile imbattersi in un virus, ma come si possono rimuovere?&#xA;WordPRess permette a chiunque di tirar su un sito internet funzionante in pochissimo tempo e con costi molto bassi.&#xA;Questo però significa anche avere moltissimi siti web creati da estranei ai lavori che installato temi e plugin a caso senza sapere realmente cosa stanno facendo… Finché il sito è piccolino e con un numero esigui di utenti non c’è problema, quando invece raggiunge una audience più alta allora la probabilità di essere bersagliati da qualche hacker diventa elevata.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Che cos&#39;è GIT?</title>
      <link>https://albertoreineri.it/blog/che-cos%C3%A8-git/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/blog/che-cos%C3%A8-git/</guid>
      <description>Git è un fantastico software di controllo versione creato da un programmatore niente male: Linus Torvalds.&#xA;CHI È LINUS TORVALDS? Per i pochi che non sanno chi sia questa persona (mi auguro che siano veramente molto pochi…) è il creatore di Linux. Se pensiamo che più della metà del web e la maggioranza degli smartphone funzionano grazie a codice scritto da lui, dobbiamo tutti essergli grati per il suo genio e la sua generosità.</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://albertoreineri.it/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/about/</guid>
      <description>Ciao! Benvenuto sul mio sito.&#xA;Di mestiere sono un Web Developer e Designer Freelance e nel tempo libero amo stare nella natura.&#xA;In queste pagine troverai un po&amp;rsquo; di tutto, da consigli e guide per programmatori a pareri personali sulla tecnologia ma non solo.&#xA;Questo è un sito molto semplice. Poche immagini e niente fronzoli! Per lavoro mi trovo spesso a realizzare layout animati e accattivanti, ma personalmente amo la semplicità.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contatti</title>
      <link>https://albertoreineri.it/contatti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/contatti/</guid>
      <description>Per informazioni e contatti puoi compilare il modulo qua sotto, ti risponderò in breve tempo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extra</title>
      <link>https://albertoreineri.it/extra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/extra/</guid>
      <description>Questa è la pagina dedidcata ai miei hobby! Fare il programmatore occupa la maggior parte della mia giornata, ma durante la sera o nei weekend amo dedicarmi ad attività rilassanti e artistiche. Trascorro la maggior parte della giornata davanti ad uno schermo e nel tempo libero cerco di star lontano dalla TV e dedicarmi ad attività analogiche totalmente offline.&#xA;Ho pensato di creare una piccola paginetta anche in questo sito dove raccogliere queste mie passioni!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>https://albertoreineri.it/portfolio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/portfolio/</guid>
      <description>Benvenuto nel mio Portfolio. Di seguto puoi trovare i miei progetti personali, quasi tutti Open Source, e alcuni lavori realizzati per i miei clienti.&#xA;Progetti Personali Clicca sul progetto per visionarlo:&#xA;✍️ TypeWrite: Note Taking App 🍊 Orange: Framework per Gestionali e CMS 🖋️Minimal Writer: Tema WordPress 🟠 Orange Starter Theme: Tema WordPress 🔌 Simple Header &amp;amp; Footer: WordPress Plugin 💨 Let&amp;#39;s Fart 😅: Web App scherzosa... Portfolio Clienti Clicca sul progetto per visionarlo:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privacy Policy</title>
      <link>https://albertoreineri.it/privacy-policy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/privacy-policy/</guid>
      <description>Ultimo aggiornamento il 12-mar-2023 Data di entrata in vigore 12-mar-2023 La presente Informativa sulla privacy descrive le politiche di Alberto Reineri, Via Stefano Revelli, 25, CN 12025, Italia, e-mail: info@albertoreineri.it, telefono: 3401220733 sulla raccolta, l&amp;rsquo;uso e la divulgazione delle informazioni che raccogliamo quando si utilizza il nostro sito web (albertoreineri.it). (il servizio&amp;quot;). Accedendo o utilizzando il Servizio, acconsenti alla raccolta, all&amp;rsquo;utilizzo e alla divulgazione delle tue informazioni in conformità con la presente Informativa sulla privacy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ready to build your next project with Hugo?</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid></guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Servizi</title>
      <link>https://albertoreineri.it/servizi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albertoreineri.it/servizi/</guid>
      <description>Sono un Web Developer dal 2010 e dal 2019 lavoro come Freelance. Mi occupo di sviluppo siti web ed e-commerce personalizzati, progettati per migliorare la visibilità online.&#xA;In particolare mi occupo di:&#xA;Web Design Sviluppo Web Gestione Server Consulenza SEO Web Design Sono specializzato nello sviluppo di siti web ed e-commerce personalizzati, progettati per migliorare la tua presenza online e aiutarti a raggiungere i tuoi obiettivi digitali.&#xA;Realizzo Design custom in grado di offrire la migliore esperienza ai tuoi utenti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>What Users Are Saying About Hugoplate</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid></guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
