<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>WordPress Base on Alberto Reineri</title>
		<link>https://albertoreineri.it/categories/wordpress-base/</link>
		<description>Recent content in WordPress Base on Alberto Reineri</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>it</language>
		<lastBuildDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
		<atom:link href="https://albertoreineri.it/categories/wordpress-base/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

		<item>
			<title>1. Configurare il PC per Sviluppare in WordPress</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/configurare-il-pc-per-sviluppare-in-wordpress/</link>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>

			<guid>https://albertoreineri.it/blog/configurare-il-pc-per-sviluppare-in-wordpress/</guid>
			<description>Ti stai appassionando al mondo della programmazione e vuoi iniziare a sviluppare qualche sito web in WordPress? Complimenti! Benvenuto nel fantastico mondo del Web Development!
Per cominciare dovrai installare i programmi necessari per scrivere i tuoi primi codici e riuscire a “far girare” ciò che hai scritto. In questo articolo vedremo rapidamente di quali software avremo bisogno.
Lasciamo da parte l’eterna discussione su quale sistema operativo sia migliore per una determinata cosa, sulle mode che portano a scegliere un pc rispetto ad un altro e cose di questo genere.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Ti stai appassionando al mondo della programmazione e vuoi iniziare a <strong>sviluppare qualche sito web in WordPress</strong>? Complimenti! Benvenuto nel fantastico mondo del <strong>Web Development</strong>!</p>
<p>Per cominciare dovrai installare i <strong>programmi necessari</strong> per scrivere i tuoi primi codici e riuscire a “<em>far girare</em>” ciò che hai scritto. In questo articolo vedremo rapidamente di quali software avremo bisogno.</p>
<p>Lasciamo da parte <strong>l’eterna discussione</strong> su quale sistema operativo sia migliore per una determinata cosa, sulle mode che portano a scegliere un pc rispetto ad un altro e cose di questo genere. Tutti i software presenti in questo articolo sono disponibili sia per <strong>Windows</strong> che per <strong>Mac</strong> che per <strong>Linux</strong>.</p>
<p><a href=".local/risorse-gratuite//"><img src="images/scarica-gratis-desk.jpg" alt=""></a></p>
<p>In questa guida ti indicherò i <strong>migliori tool e programmi</strong> grazie ai quali potrai <strong>installare WordPress, sviluppare temi e plugin</strong>, testare funzionalità e caricare le modifiche online.</p>
<p>Vediamo allora <strong>cosa ci serve</strong> per poter sviluppare siti web in <strong>WordPress</strong>.</p>
<h2 id="1-browser">1. BROWSER</h2>
<p><img src="images/image-17-1024x550-1.png" alt=""></p>
<p>Se abbiamo intenzione di fare un po’ di sviluppo web, il <strong>software fondamentale</strong> che dobbiamo avere è un browser. Tutti i sistemi operativi posseggono un browser pre-installato, ma il mio consiglio è quello di utilizzare <a href="http://www.google.com/intl/it/chrome/"><strong>Google Chrome</strong></a>. Questo browser è molto rapido ed offre una serie di <strong>strumenti per sviluppatori</strong> molto utile.</p>
<p>Non mi dilungo su questo punto perché probablimente stai già utilizzando Chrome oppure sai perfettamente cos’è.</p>
<p>Recentemente <strong>Microsoft</strong> ha rilasciato la nuova versione di <a href="http://www.microsoft.com/en-us/edge"><strong>Edge</strong></a>. Lo sto testando da qualche tempo e ne sono veramente entusiasta, quindi anche il browser di casa Microsoft può essere una buona scelta!</p>
<h2 id="2-editor-di-testo">2. EDITOR DI TESTO</h2>
<p><img src="images/image-18-1024x548-1.png" alt=""></p>
<p>Per poter fare sviluppo web è necessario <strong>scrivere del codice</strong>, e per scrivere il codice occorre avere un <strong>editor di testo</strong>. E’ possibile scrivere codice anche con il blocco note, ma non è certo una soluzione ottimale.</p>
<p>Il mio consiglio è di utilizzare <strong><a href="http://code.visualstudio.com/">Visual Studio Code</a></strong>, un software gratuito della Microsoft veramente fantastico!</p>
<p>Ricco di funzionalità ed estensioni, permette di gestire molto bene i progetti, anche grazie al <strong>terminale</strong> interno all’interfaccia. </p>
<p>Questo è sicuramente il <strong>programma esseziale</strong> per qualsiasi programmatore</p>
<h2 id="3-server-locale">3. SERVER LOCALE</h2>
<p><img src="images/image-1-1.png" alt=""></p>
<p>Per poter “<strong><em>far girare</em></strong>” i nostri progetti sul nostro pc, è nevessario installare un server locale per far sì che funzionino.</p>
<p>Io utilizzo da anni <a href="http://www.apachefriends.org/it/index.html"><strong>XAMPP</strong></a>, un software anch’esso gratuito che contiene in sè anche <strong>MySQL</strong>. Software utilissimo e semplice da utilizzare, permette in pochi minuti di configurare un server locale e iniziare il proprio progetto in <strong>PHP</strong>.</p>
<p>Fondamentale per la creazione di siti in <strong>WordPress</strong>, per progetti in framework PHP come <strong>Laravel</strong> o <strong>CodeIgniter</strong> oppure anche per un lavori in <strong>Core PHP</strong>.</p>
<h2 id="4-client-ftp">4. CLIENT FTP</h2>
<p><img src="images/image-19-1024x548-1.png" alt=""></p>
<p>Una volta terminato il nostro sito dobbiamo <strong>caricarlo online</strong>! </p>
<p>Per fare questo è possibile utilizzare un <strong>Client FTP</strong> che ci permette di <strong>connetterci all’hosting</strong> e caricare i file del sito.</p>
<p>Il software più utilizzato per questo compito è sicuramente <a href="http://filezilla-project.org/"><strong>FileZilla</strong></a>. Gratis, semplice ed intuitivo, è la scelta giusta per “tirare su” il tuo sito in maniera semplice, rapida e veloce.</p>
<h2 id="5-grafica">5. GRAFICA</h2>
<p>Infine non dimentichiamo che ogni progetto ha in sè anche una parte grafica! </p>
<p>Per <strong>sviluppare i layout</strong> dei vostri progetti vi consiglio l’utilizzo di <a href="http://www.figma.com/"><strong>Figma</strong></a>. Uso da un po’ di tempo questo software e sono veramente soddisfatto, in più è <strong>completamente gratuito</strong>! Basterà inscriversi con l’account google e voilà! Potete iniziare a creare fantastici layout web ma non solo!</p>
<p>Tutti questi software sono <strong>free</strong> e <strong>cross platform</strong>, il prossimo purtroppo no.</p>
<p>Sto parlando di <a href="http://www.adobe.com/it/products/photoshop.html?gclid=CjwKCAjwtajrBRBVEiwA8w2Q8PvEfIWtLKBGk-wtMLSQEQ1slHQCulhlLxYEG-ScQVPToYcZ2qNQQRoCVa0QAvD_BwE&amp;sdid=8DN85NTV&amp;mv=search&amp;ef_id=CjwKCAjwtajrBRBVEiwA8w2Q8PvEfIWtLKBGk-wtMLSQEQ1slHQCulhlLxYEG-ScQVPToYcZ2qNQQRoCVa0QAvD_BwE:G:s&amp;s_kwcid=AL!3085!3!340641313438!e!!g!!photoshop"><strong>Photoshop</strong></a>, un favoloso software di Adobe che permette di fare tutto ciò che desideriamo con foto e immagini. Sebbene molte di queste cose si possano fare anche con Figma, <strong>non riesco ancora a staccarmi totalmente da questo software</strong>, che rimane l’unico della mia configurazione <strong>a pagamento</strong>…</p>
<p>Se volete provare una valida alternativa esiste <a href="http://www.gimp.org/"><strong>Gimp</strong></a>, che a quanto dicono dovrebbe essere molto potente. Purtroppo avendo iniziato con Photoshop e conoscendolo ormai discretamente bene non mi va di ricominciare da zero ad imparare un nuovo programma… Lascio a voi giudicare!</p>
<p>Questo è <strong>tutto ciò che vi serve</strong>! Ora potete inizare a sbizzarrirvi fra <a href="https://open.spotify.com/show/546eUw3PsRI1HUGbBUeghC"><strong>codice e design</strong></a> e creare i vostri primi progetti!</p>
<p>Grazie per aver letto questo articolo</p>
<p><em>Buon codice!</em></p>
]]></content>
		</item>

		<item>
			<title>2. Perché installare WordPress in locale?</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/perche-installare-wordpress-in-locale/</link>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>

			<guid>https://albertoreineri.it/blog/perche-installare-wordpress-in-locale/</guid>
			<description>Molte guide o tutorial mostrano come installare WordPress direttamente online, spesso utilizzando i servizi che le aziende di hosting mettono a disposizione per installare il CMS automaticamente.
Sebbene questa pratica sia molto semplice e veloce, non è la più raccomandabile, soprattutto se siete o volete diventare sviluppatori e quindi andare a personalizzare il codice del vostro sito.
Quando ci si approccia ad un nuovo progetto per prima cosa si configura un server locale sul proprio computer in modo da poter iniziare a scrivere il codice per il sito tranquillamente senza paura di eventuali bug o crash (che ci saranno sicuramente).</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Molte guide o tutorial mostrano come <strong>installare WordPress direttamente online</strong>, spesso utilizzando i servizi che le aziende di hosting mettono a disposizione per installare il CMS automaticamente.</p>
<p>Sebbene questa pratica sia molto semplice e veloce, <strong>non è la più raccomandabile</strong>, soprattutto se siete o volete diventare <strong>sviluppatori</strong> e quindi andare a personalizzare il codice del vostro sito.</p>
<p>Quando ci si approccia ad un nuovo progetto <strong>per prima cosa si configura un server locale</strong> sul proprio computer in modo da poter iniziare a scrivere il codice per il sito tranquillamente <strong>senza paura di eventuali bug o crash</strong> (che ci saranno sicuramente).</p>
<p>Perciò ogni sito come si deve sarà sviluppato <strong>prima in locale</strong> e, una volta terminato e debuggato a dovere, potrà essere portato online e reso disponibile al mondo intero!</p>
<p>Questo è molto importante non solo all’inizio, durante la creazione del sito, ma anche successivamente nell’<strong>integrazione di funzionalità o correzioni</strong>. Effettuare una modifica direttamente <strong>online</strong> è molto molto <strong>rischioso</strong> e assai poco raccomandabile!</p>
]]></content>
		</item>

		<item>
			<title>3. Come funziona XAMPP</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/come-funziona-xampp/</link>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>

			<guid>https://albertoreineri.it/blog/come-funziona-xampp/</guid>
			<description>Hai letto l’articolo sulla configurazione del PC per lo sviluppo web, hai installato tutti i programmi e sei pronto ad iniziare a sviluppare!
MA COME FUNZIONA XAMPP? Sebbene non sia un software particolarmente complicato, il primo approccio potrebbe spaventare un pochino.
Oggi vedremo come avviarlo e farlo funzionare correttamente!
Per prima cosa avvia XAMPP cliccando sulla sua icona.
Ti troverai una schermata come questa:
Sulla sinistra puoi vedere che XAMPP fornisce una serie di servizi.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Hai letto l’articolo sulla <a href="/blog/configurare-il-pc-per-sviluppare-in-wordpress%ef%bf%bc/">configurazione del PC per lo sviluppo web</a>, hai installato tutti i programmi e sei pronto ad iniziare a sviluppare!</p>
<h2 id="ma-come-funziona-xampp">MA COME FUNZIONA XAMPP?</h2>
<p>Sebbene non sia un software particolarmente complicato, il primo approccio potrebbe spaventare un pochino.</p>
<p>Oggi vedremo <strong>come avviarlo e farlo funzionare correttamente</strong>!</p>
<p><strong>Per prima cosa avvia XAMPP</strong> cliccando sulla sua icona.</p>
<p>Ti troverai una schermata come questa:</p>
<p><img src="images/image-2-1.png" alt=""></p>
<p>Sulla sinistra puoi vedere che <strong>XAMPP fornisce una serie di servizi.</strong></p>
<p>A noi interessano principalmente i primi 2:</p>
<ul>
<li><strong>Apache</strong> (il server web che permette a WordPress di funzionare)</li>
<li><strong>MySQL</strong> (database dentro il quale salveremo i dati del sito WordPress)</li>
</ul>
<p>Senza perderci in chiacchiere <strong>inizia con l’avviare questi due servizi</strong>, cliccando sul pulsante “<strong>Start</strong>” in corrispondenza di entrambi.</p>
<p>Se tutto è andato per il verso giusto le scritte “<strong>Apache</strong>” e “<strong>MySQL</strong>” dovrebbero avere sfondo verde, così:</p>
<p><img src="images/image-3-1-1.png" alt=""></p>
<p>A questo punto il nostro server locale è avviato e funzionante!</p>
<h2 id="e-ora-che-faccio">E ORA CHE FACCIO?</h2>
<p>Ora devi sapere ancora un paio di cose:</p>
<ul>
<li><strong>Dove inserire</strong> materialmente <strong>i siti web</strong> da “<em>far girare</em>” sul server Apache</li>
<li><strong>Come gestire il database</strong></li>
</ul>
<p>Stai tranquillo, anche questa volta <strong>è più facile a farsi che a dirsi.</strong></p>
<h3 id="dove-inserire-i-siti-web">DOVE INSERIRE I SITI WEB?</h3>
<p><strong>XAMPP</strong> fornisce una cartella dentro la quale inserire tutti i nostri siti web.</p>
<p>Sarà sufficiente <strong>inserire i nostri siti all’interno di questa cartella</strong> per poterli visualizzare nel browser.</p>
<p>La cartella è la seguente:</p>
<p><strong>Windows:</strong> C:\xampp\htdocs</p>
<p>Tutti le cartelle presenti in questo percorso saranno sito web e saranno raggiungibili tramite il browser.</p>
<h3 id="come-raggiungere-il-sito-web-dal-browser">COME RAGGIUNGERE IL SITO WEB DAL BROWSER?</h3>
<p>Abbiamo visto dove inserire i nostri siti web, ova vediamo anche <strong>come farli partire dal browser.</strong></p>
<p>Per poter vedere i siti in locale occorre <strong>dire al browser di andare a cercare i nostri siti</strong> appunto <strong>in locale</strong>, non nel www.</p>
<p>Per fare ciò <strong>nella barra di ricerca</strong> scriviamo “<em>localhost</em>“.</p>
<p>Se premete invio dovreste vedere la pagina di default di XAMPP, ma a noi interessa poco, noi vogliamo vedere i nostri siti.</p>
<p>È molto semplice, basterà digitare dopo “localhost” uno slash più la cartella presente in htdocs contentente il nostro sito.</p>
<h4 id="esempio">Esempio:</h4>
<ul>
<li>Andate nella cartella htdocs</li>
<li>Create una cartella chiamata “test”</li>
<li>Entrate nella cartella</li>
<li>Fate click con il tasto destro del mouse e premete “Open with Code” (per farlo avrete bisogno di Visual Studio Code, se non l’hai installato <a href="/blog/configurare-il-pc-per-sviluppare-in-wordpress%ef%bf%bc/">clicca qui</a>)</li>
<li>Premete “File – New File”</li>
<li>Salvatelo come “index.html”</li>
<li>All’interno del file scrivete “Ciao Mondo”</li>
<li>Aprite il browser e digitate “localhost/test”</li>
</ul>
<p>Dovreste vedere una pagina completamente bianca con la scritta “Ciao Mondo” in alto a sinistra!</p>
<p><strong>Congratulazioni!</strong> Hai appena creato <strong>un sito internet in locale con XAMPP!</strong></p>
<h2 id="e-il-database">E IL DATABASE?</h2>
<p>Prima ho parlato di database, <strong>fondamentare per ogni sito WordPress.</strong></p>
<p>Per poter accedere al database XAMPP installa in automatico un sito che permette di gestire i dati in maniera semplice e veloce: <strong>phpmyadmin</strong>.</p>
<p>Per accedere a phpmyadmin è sufficiente recarsi a questo <strong>indirizzo</strong> sul browser:</p>
<p><a href="http://localhost/phpmyadmin/">localhost/phpmyadmin</a></p>
<p>Ed ecco qua, sei appena entrato nella gestione dei database del tuo server locale!</p>
<h2 id="tips">TIPS:</h2>
<p>Un paio di consigli per velocizzare il tuo lavoro:</p>
<ul>
<li>Crea un link sul desktop o sulla barra delle applicazioni a <strong>XAMPP</strong></li>
<li>Crea un link alla cartella “<strong>htdocs</strong>” sul desktop o sulla barra delle applicazioni</li>
<li>Inserisci <strong>phpyadmin</strong> nei preferiti</li>
</ul>
<p>Molto bene, <strong>ora sei pronto a fare sul serio!</strong></p>
]]></content>
		</item>

		<item>
			<title>4. Installare WordPress in locale￼</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/installare-wordpress-in-locale/</link>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>

			<guid>https://albertoreineri.it/blog/installare-wordpress-in-locale/</guid>
			<description>Se vuoi diventare uno sviluppatore WordPress allora dovrai installare il fantastico CMS in locale. Non preoccuparti se non sai bene cosa vuol dire, questo articolo è rivolto ai principianti, perciò andrò ad affrontare l’argomento passo passo spiegandoti tutto nei dettagli.
Perciò mettiti seduto e concentrato e iniziamo ad imparare!
PERCHÉ IN LOCALE? Molte guide o tutorial mostrano come installare WordPress direttamente online, spesso utilizzando i servizi che le aziende di hosting mettono a disposizione per installare il CMS automaticamente.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Se vuoi diventare uno <strong>sviluppatore WordPress</strong> allora dovrai installare il fantastico CMS in <strong>locale</strong>. Non preoccuparti se non sai bene cosa vuol dire, questo articolo è rivolto ai <strong>principianti</strong>, perciò andrò ad affrontare l’argomento <strong>passo passo</strong> spiegandoti tutto nei dettagli.</p>
<p>Perciò mettiti seduto e concentrato e <strong>iniziamo ad imparare!</strong></p>
<h2 id="perché-in-locale">PERCHÉ IN LOCALE?</h2>
<p>Molte guide o tutorial mostrano come <strong>installare WordPress direttamente online</strong>, spesso utilizzando i servizi che le aziende di hosting mettono a disposizione per installare il CMS automaticamente.</p>
<p>Questo può esssere molto utile ad un utente che non sa nulla di programmazione e vuole provare a crearsi il proprio sito da solo.</p>
<p>Vogliamo <strong>capire quel che facciamo</strong>, diventare <strong>bravi sviluppatori WordPress</strong> e creare siti web e web app <strong>meravigliosi</strong>!</p>
<p>Perciò faremo la strada più lunga (non poi tanto in realtà) ed impareremo veramente tutto su WordPress <strong>a partire da ZERO!</strong></p>
<hr>
<p>Per capire meglio ciò che andremo a fare ora ti <strong>consiglio</strong> di leggere questi articoli:</p>
<ul>
<li><a href="/blog/configurare-il-pc-per-sviluppare-in-wordpress%ef%bf%bc/">Configurare il PC per Sviluppare in WordPress</a></li>
<li><a href="/blog/perche-installare-wordpress-in-locale/">Perché intallare WordPress in locale?</a></li>
<li><a href="/blog/come-funziona-xampp/">Come funziona XAMPP</a></li>
</ul>
<hr>
<h2 id="1-scaricare-wordpress">1. SCARICARE WORDPRESS</h2>
<p>Per prima cosa è necessario <strong>scaricare WordPress.</strong></p>
<p>Farlo è molto semplice, è sufficiente andare a questo <strong>link</strong>: <a href="http://it.wordpress.org/">http://it.wordpress.org/</a> e premere il bottone “<strong>Scarica WordPress</strong>” in alto a destra.</p>
<p><img src="images/image-4-1024x250-1.png" alt=""></p>
<p>Ora non resta che aspettare il termine del <strong>download</strong>, di solito è abbastanza rapido ma i tempi potrebbero cambiare a seconda della velocità della tua connessione.</p>
<h2 id="estrarre-wordpress">ESTRARRE WORDPRESS</h2>
<p>Il file scaricato è in formato <strong>.zip</strong>, perciò occorre <strong>estrarlo</strong>.</p>
<p>Basta fare <strong>click</strong> con il tasto <strong>destro</strong> sul file e premere “<strong>estrai qui</strong>“.</p>
<p>Terminata l’estrazione avrai una cartella chiamata “<strong>wordpress</strong>“.</p>
<h2 id="avviare-xampp">AVVIARE XAMPP</h2>
<p>Per poter far funzionare il nostro sito in WordPress in locale dobbiamo far partire il <strong>XAMPP</strong>.</p>
<p>Per <strong>avviare XAMPP</strong> ti basterà cliccare sulla sua icona e una volta aperto il software cliccare su “<strong>Start</strong>” in corrispondenza di <strong>Apache</strong> e <strong>MySQL</strong>.</p>
<p><img src="images/image-2-2.png" alt=""></p>
<p>In questo modo avvierai il server locale ed il database!</p>
<p>Ora sei pronto a caricare WordPress sul server.</p>
<h2 id="caricare-wordpress-nel-server-locale">CARICARE WORDPRESS NEL SERVER LOCALE</h2>
<p>Aprendo questa cartella dovresti trovare al suo interno <strong>3 cartelle:</strong></p>
<ul>
<li>wp-admin</li>
<li>wp-content</li>
<li>wp-includes</li>
</ul>
<p><strong>più una serie di file.</strong></p>
<p><img src="images/image-6-1.png" alt=""></p>
<p><strong>Questo è WordPress!!!</strong></p>
<p>Ora torna indietro di un livello e <strong>segui questi passaggi:</strong></p>
<ul>
<li>Copia la cartella “wordpress”.</li>
<li>Vai nella cartella <strong>htdocs</strong> (C:\xampp\htdocs in Windows) e incolla qui.</li>
<li>Rinomina “wordpress” con “wp-test”</li>
</ul>
<p>Hai appena inserito il sito “wp-test” sul tuo <strong>server locale!</strong></p>
<p>Ora vediamo come creare un database <strong>MySQL</strong> per il tuo sito.</p>
<h2 id="creare-il-database">CREARE IL DATABASE</h2>
<p><strong>WordPress</strong> per poter funzionare <strong>ha bisogno di un database.</strong></p>
<p>Andremo quindi ora a <strong>crearlo</strong> utilizzando <strong>phpmyadmin</strong>.</p>
<p><strong>Accedere</strong> a phpmyadmin è molto <strong>semplice</strong>, ti basterà scrivere “<strong>localhost/phpmyadmin</strong>” nella barra di ricerca del tuo browser.</p>
<p>Ti ritroverai in una schermata come questa:</p>
<p><img src="images/phpmyadmin-1024x486-1.jpeg" alt=""></p>
<p>Questo è il programma attraverso il quale <strong>gestiremo i nostri database.</strong> Graficamente non è carinissimo ma è molto <strong>potente</strong> e funzionale.</p>
<p>Per il momento devi solamente <strong>cliccare su “Nuovo”</strong> nella barra laterale sinistra.</p>
<p><img src="images/image-5-1024x98-1.png" alt=""></p>
<p>Sulla destra vedrai una schermata come questa qua sopra, ti basterà <strong>scrivere il nome del database</strong>, in questo caso “wp-test” e cliccare “<strong>Crea</strong>“</p>
<p>Dovresti vedere comparire un database chiamato “wp-test” nella sidebar a sinistra.</p>
<p><strong>Complimenti!!!</strong> Hai appena creato il database per il tuo sito WordPress!</p>
<h2 id="installare-wordpress">INSTALLARE WORDPRESS!</h2>
<p><strong>Finalmente</strong> è arrivato il momento di installare <strong>WordPress</strong>.</p>
<p>Per prima cosa colleghiamoci al nostro sito sul server locale, a questo indirizzo: http://wp.local-test</p>
<p>Nel corso degli anni la procedura di installazione del CMS si è perfezionata sempre di più e oggi è possibile portarla a termine con <strong>pochi semplici passaggi</strong>:</p>
<h3 id="passaggio-1">PASSAGGIO 1:</h3>
<p><img src="images/image-7-1024x496-1.png" alt=""></p>
<p>Clicchiamo sul pulsante “<strong>Iniziamo!</strong>“</p>
<h3 id="passaggio-2">PASSAGGIO 2:</h3>
<p><img src="images/image-8-1024x497-1.png" alt=""></p>
<p>A questo punto ci vengono chiesti dei <strong>parametri di configurazione</strong>. Non preoccuparti, ora ti spiegherò cosa significano:</p>
<ul>
<li><strong>Nome database:</strong> è il nome che abbiamo dato prima al database creato con phpmyadmin, in questo caso “<em>wp-test</em>“.</li>
<li><strong>Nome utente:</strong> è il nome utente del database. <strong>ATTENZIONE!!!</strong> Non è il tuo nome utente, ma quello per poter accedere al database. XAMPP crea in automatico un nome utente per il database che è “<em>root</em>“.</li>
<li><strong>Password:</strong> anche qua è la password del database. Di default XAMPP non inserisce nessuna password. Essendo in locale non c’è bisogno di questo livello di sicurezza. Quando andremo a creare un sito WordPress online la password del database sarà fondamentale.</li>
<li><strong>Host del database:</strong> dove è “<em>hostato</em>” il database. In questo caso “<em>localhost</em>“, cioè sul nostro server locale.</li>
<li><strong>Prefisso tabella:</strong> WordPress assegna un prefisso ad ogni tabella che crea. Per il momento puoi lasciare “<em>wp_</em>“.</li>
</ul>
<p><strong>In sintesi puoi compilare questo passaggio così:</strong></p>
<ul>
<li>Nome database: wp-test</li>
<li>Nome utente: root</li>
<li>Password:</li>
<li>Host del database: localhost</li>
<li>Prefisso tabella: “wp_”</li>
</ul>
<h3 id="passaggio-3">PASSAGGIO 3:</h3>
<p><img src="images/image-9-1024x499-1.png" alt=""></p>
<p>Molto bene! Il difficile è fatto! <strong>Da ora è tutto in discesa.</strong></p>
<p>WordPress si congratula con noi per aver inserito correttamente i dati del passaggio precedente, quindi non ci resta che cliccare su “<strong>Avvia installazione</strong>“</p>
<h3 id="passaggio-4">PASSAGGIO 4:</h3>
<p><img src="images/image-11.png" alt=""></p>
<p>Ora WordPress è stato installato! Non ci resta che <strong>configurare</strong> un paio di cosette:</p>
<ul>
<li><strong>Titolo del sito:</strong> sarà il titolo del nostro sito web, in questo caso puoi mettere “Sito di prova WP”</li>
<li><strong>Nome utente:</strong> questo è il tuo nome utente con il quale accederai al backend del sito. Metti pure ciò che vuoi. Ti consiglio di non utilizzare nomi facilmente indovinabili come “admin”, è meglio un nome come “pippo8756”.</li>
<li><strong>Password:</strong> la password con la quale accederai al backend.</li>
<li><strong>La tua email:</strong> il tuo indirizzo email che sarà collegato al tuo account. ATTENZIONE! Essendo installato in locale WordPress non potrà inviare email, lo può fare solamente se installato online.</li>
<li><strong>Visibilità ai motori di ricerca:</strong> tramite questa checkbox puoi dire a WordPress di escludere il tuo sito dalla ricerca dei motori di ricerca. Raramente dovrai cliccare questo campo.</li>
</ul>
<p>Compilati i campi puoi cliccare su “<strong>Installa WordPress</strong>“</p>
<h3 id="passaggio-5">PASSAGGIO 5:</h3>
<p><img src="images/image-12-1024x591-1.png" alt=""></p>
<p><strong>E VOILÀ!!!</strong></p>
<p>Hai appena terminato di installare correttamente WordPress in locale sul tuo computer!</p>
<p>Ora puoi cliccare su “<strong>Login</strong>“</p>
<p><img src="images/image-13-2.png" alt=""></p>
<p>Inserire i tuoi dati di accesso ed <strong>entrare nella tua installazione di WordPress.</strong></p>
<p>Questo è il <strong>backend</strong> di WordPress:</p>
<p><img src="images/image-14-1024x481-1-1.png" alt=""></p>
<p>Da qui potrai <strong>configurare</strong> e <strong>compilare</strong> il tuo sito web.</p>
<p>Cliccando sull’icona della casetta in alto a destra invece potrai vedere il front-end del tuo sito</p>
<p><img src="images/image-15-2.png" alt=""></p>
<p>Durante l’installazione WordPress inserisce il suo tema standard. Quindi per il momento vedrai un <strong>front-end</strong> come questo:</p>
<p><img src="images/image-16-1024x460-1.png" alt=""></p>
<p><strong>CONGRATULAZIONI!!!</strong></p>
<p>Hai appena installato <strong>WordPress in locale</strong> sul tuo computer!</p>
<p>Hai fatto il primo passo per iniziare a diventare uno sviluppatore WP. Continua a leggere i nostri articoli per migliorare sempre di più e diventare un vero PRO!</p>
]]></content>
		</item>

		<item>
			<title>5. Come funziona WordPress</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/come-funziona-wordpress/</link>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>

			<guid>https://albertoreineri.it/blog/come-funziona-wordpress/</guid>
			<description>Hai seguito la guide per configurare il tuo PC per lo sviluppo web, hai capito come funziona un server locale e installato una copia di WordPress sul tuo computer, e ora?
Ora iniziamo a capire come funziona WordPress!
Spiegare tutto il funzionamento di WordPress in un singolo articolo è impensabile… Sono troppe le possibilità che il CMS offre…
Ma oggi vedremo le cose principali, butteremo le fondamenta per creare le nostre skills con WordPress!</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Hai seguito la guide per <a href="/blog/configurare-il-pc-per-sviluppare-in-wordpress%ef%bf%bc/">configurare il tuo PC per lo sviluppo web</a>, hai capito <a href="/blog/perche-installare-wordpress-in-locale/">come funziona un server locale</a> e <a href="/blog/installare-wordpress-in-locale%ef%bf%bc/">installato una copia di WordPress</a> sul tuo computer, <strong>e ora?</strong></p>
<p>Ora <strong>iniziamo a capire come funziona WordPress!</strong></p>
<p>Spiegare tutto il funzionamento di WordPress in un singolo articolo è impensabile… Sono troppe le possibilità che il CMS offre…</p>
<p><a href=".local/risorse-gratuite//"><img src="images/scarica-gratis-desk.jpg" alt=""></a></p>
<p>Ma oggi vedremo <strong>le cose principali</strong>, butteremo le <strong>fondamenta</strong> per creare le nostre skills con WordPress!</p>
<p>In questo articolo ti insegnerò <strong>nello specifico:</strong></p>
<ul>
<li>come WordPress gestisce i contenuti</li>
<li>come creare Articoli e Pagine</li>
</ul>
<h2 id="accedere-al-backend">ACCEDERE AL BACKEND</h2>
<p>Ora che hai <a href="/blog/installare-wordpress-in-locale%ef%bf%bc/">installato il tuo sito in WordPress in locale</a>, iniziamo a capire come è possibile entrare nel <strong>backend</strong>.</p>
<p>Dopo aver <a href="/blog/come-funziona-xampp/">avviato <strong>Apache</strong> e <strong>MySQL</strong> da <strong>XAMPP</strong></a>, apriamo il <strong>browser</strong> e digitiamo “localhost/” + il nome del nostro sito.</p>
<p>Se hai seguito la lezione precedente dovrai digitare: <a href="http://localhost/wp-test/">http://localhost/wp-test/</a></p>
<p>Dovresti vedere la <strong>home page</strong> del sito standard di <strong>WordPress</strong>.</p>
<p>Ora per entrare nel backend andiamo nella barra dell’<strong>URL</strong> e <strong>aggiungiamo</strong> “wp-admin”.</p>
<p><strong>L’URL finale</strong> sarà quindi questo: <a href="http://localhostalbydev.net.local-test/wp-admin/">http://localhostal/</a><a href="http://localhost/wp-test/">wp-test</a><a href="http://localhostal/wp-test/wp-admin/">/wp-admin/</a></p>
<p>A questo punto ci troviamo la schermata di <strong>login</strong> di WordPress.</p>
<p><img src="images/image-13.png" alt=""></p>
<p><strong>Inseriamo</strong> i nostri dati ed entriamo.</p>
<p>Ecco il <strong>backend di WordPress</strong>. Da qui potrai <strong>gestire</strong> tutti i contenuti presenti sul tuo sito web.</p>
<p><img src="images/image-14-1024x481-1.png" alt=""></p>
<h2 id="indicazioni-generali-sul-backend">INDICAZIONI GENERALI SUL BACKEND</h2>
<p>Ma <strong>come funziona</strong> questo backend?</p>
<p>È molto <strong>semplice</strong>. Sulla sinistra troverai tutte le sezioni per configurare il tuo sito, sulla destra invece vedrai ciò che stai attualmente modificando.</p>
<p>Prenditi un po’ di tempo per <strong>scorrere tutti i punti nel menù laterale</strong> del backend, in modo da farti un’idea generale del suo funzionamento.</p>
<p><img src="images/image-22-1.png" alt=""></p>
<h2 id="1-gestione-dei-contenuti">1. GESTIONE DEI CONTENUTI</h2>
<p>Ora iniziamo a capire come <strong>vengono gestiti i contenuti in WordPress.</strong></p>
<p>Quando andiamo a creare una nuova pagina per il nostro sito possiamo scegliere fra <strong>due possibilità:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Articoli</strong></li>
<li><strong>Pagine</strong></li>
</ul>
<h3 id="articoli">ARTICOLI</h3>
<p><img src="images/image-23.png" alt=""></p>
<p>Gli <strong>Articoli</strong> sono dei contenuti elencati in ordine cronologico inverso (dal più recente al più vecchio). Sono utilizzati per i <strong>blog</strong>, i giornali e tutti i siti che si aggiornano continuamente.</p>
<p>Gli <strong>Articoli</strong> possono essere suddivisi in <strong>categorie</strong> e possono contenere dei <strong>tag</strong>. In questo modo sono facilmente rintraciabili dagli utenti.</p>
<p>Inoltre invitano alla conversazione grazie alla presenza dei <strong>commenti</strong> in fondo.</p>
<p>Un <strong>esempio</strong> di Articolo è quello che stai leggendo ora!</p>
<h3 id="pagine">PAGINE</h3>
<p><img src="images/image-24-1.png" alt=""></p>
<p>Le <strong>Pagine</strong> di WordPress sono contenuti <strong>a sè stanti</strong>, una tantum, senza particolari relazioni con altri contenuti del sito. Un esempio di una <strong>Pagina</strong> è la pagina di contatto del sito oppure la pagina “<strong>chi siamo</strong>“. Questa tipologia di contenuto non ha la sezione commenti solitamente.</p>
<p>Entrambe queste tipologie possono contenere <strong>testi</strong>, immagini, <strong>link</strong> e tutto ciò che puoi desiderare inserire all’interno dei tuoi <strong>contenuti</strong>.</p>
<h3 id="media">MEDIA</h3>
<p><img src="images/image-25.png" alt=""></p>
<p>Se hai dato un’occhiata alla barra laterale del backend di WordPress avrai notato che, proprio fra <strong>Articoli</strong> e <strong>Pagine</strong>, c’è la sezione <strong>Media</strong>.</p>
<p>Questa sezione raccoglie <strong>tutte le risorse</strong> che caricherai sul tuo sito, come <strong>foto</strong>, immagini, pdf etc…</p>
<h2 id="2-gestione-della-grafica">2. GESTIONE DELLA GRAFICA</h2>
<p>La parte grafica del tuo sito è gestita tramite la sezione “<strong>Aspetto</strong>“.</p>
<p><img src="images/image-26-1.png" alt=""></p>
<p>All’interno di questa sezione <strong>puoi trovare:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Temi:</strong> è il “vestito” del tuo sito, ciò che circonda i tuoi contenuti. In parole povere la grafica. Tramite questa sezione puoi cercare e installare nuovi temi per il tuo sito.</li>
<li><strong>Personalizza:</strong> questa sezione ti permette di personalizzare il tema che hai installato. Alcuni temi hanno personalizzazioni maggiori rispetto ad altri.</li>
<li><strong>Widget:</strong> i widget sono dei blocchi che eseguono un’azione specifica (come un elenco o un menù) e possono essere aggiunti in un luogo preciso del sito, come la sidebar.</li>
<li><strong>Menu:</strong> permette di creare e modificare i menù del tuo sito web. Un esempio di menù è solitamente la navbar del sito, che permette di spostarsi e trovare i contenuti desiderati</li>
<li><strong>Sfondo:</strong> permette di modificare lo sfondo del sito. Questa voce è collegata con il tema di default di WordPress, se installerai un tema nuovo potrebbe sparire.</li>
<li><strong>Editor del tema:</strong> permette di modificare il foglio di stile del tema. Qua le cose si fanno interessanti. Se provi ad aprirlo vedrai un foglio scritto in linguaggio CSS. Se continuerai a seguire questo sito imparerai a districarti senza problemi in mezzo a questi tipi di file.</li>
</ul>
<h2 id="3-gestione-delle-funzionalità">3. GESTIONE DELLE FUNZIONALITÀ</h2>
<p>Tutte le funzionalità che vuoi implementare nel tuo sito le puoi trovare nella sezione “<strong>Plugin</strong>“.</p>
<p><img src="images/image-27.png" alt=""></p>
<p>I plugin sono dei <strong>piccoli software</strong> che consentono al sito di fare una <strong>determinata funzione.</strong></p>
<p>Se per esempio vuoi inserire un <strong>modulo di contatto</strong> al tuo sito, allora puoi cercare un plugin che gestisca questa funzione.</p>
<p>Esistono <strong>migliaia di plugin</strong> per infinite funzionalità, basta provare a cercare.</p>
<p>Tramite questa sezione puoi <strong>cercare e installare nuovi pluign</strong>.</p>
<p>I plugin dopo essere stati installati <strong>devono essere attivati</strong> per poter funzionare.</p>
<hr>
<p>Spero che questa <strong>infarinatura generale</strong> ti sia stata utile per capire a grandi linee <strong>il funzionamento di WordPress!</strong></p>
<p>Ti consiglio di provare a <strong>dedicare un po’ di tempo</strong> a creare articoli e pagine, installare temi e plugin e vedere cosa succede!</p>
<p><strong>La pratica è il miglior modo per imparare!</strong></p>
]]></content>
		</item>

		<item>
			<title>6. Come installare e personalizzare un tema WordPress</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/come-installare-e-personalizzare-un-tema-wordpress/</link>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>

			<guid>https://albertoreineri.it/blog/come-installare-e-personalizzare-un-tema-wordpress/</guid>
			<description>Se hai letto tutti gli articoli precedenti avrai già imparato come installare un sito in WordPress sul tuo PC.
Se ancora non l’hai fatto invece ti invito a dare un’occhiata a questa pagina nella quale potrai trovare una serie di articoli utili per un primo approccio al fantastico mondo di WordPress!
Bene, ora andiamo dritti al sodo!!!
CHE COS’È UN TEMA WORDPRESS? Un tema WordPress è un insieme di layout e stili che creano l’aspetto grafico del tuo sito.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Se hai letto tutti gli articoli precedenti avrai già imparato come <strong>installare un sito in WordPress sul tuo PC.</strong></p>
<p>Se ancora non l’hai fatto invece ti invito a <strong>dare un’occhiata</strong> a <a href="/blog/installare-wordpress-in-locale%ef%bf%bc/">questa pagina</a> nella quale potrai trovare una serie di articoli utili per un <strong>primo approccio al fantastico mondo di WordPress!</strong></p>
<p><strong>Bene, ora andiamo dritti al sodo!!!</strong></p>
<h2 id="che-cosè-un-tema-wordpress">CHE COS’È UN TEMA WORDPRESS?</h2>
<p>Un tema WordPress è un insieme di layout e stili che creano <strong>l’aspetto grafico</strong> del tuo sito. In poche parole è la grafica del tuo sito web!</p>
<p>Esistono <strong>tonnellate</strong> di temi sviluppati per WordPress (e se continuerai a seguire questo sito imparerai a crearne anche uno tu!), molti <strong>gratuiti</strong> e tanti a <strong>pagamento</strong>, che offrono design e features differenti.</p>
<h2 id="come-installare-un-tema-su-wordpress">COME INSTALLARE UN TEMA SU WORDPRESS</h2>
<p>Come avrai potuto capire <a href="/blog/come-funziona-wordpress/">nell’articolo precedente</a>, per modificare la veste grafica di un sito occorre recarsi nel backend ed entrare nella sezione “<strong>Aspetto-Temi</strong>“</p>
<p><img src="images/image-26-2.png" alt=""></p>
<p>A questo punto ci troviamo nella schermata che ci mostra <strong>i temi attualmente installati</strong> sul nostro sito.</p>
<p><img src="images/image-28-1024x463-1.png" alt=""></p>
<p>Ma noi vogliamo installarne uno <strong>nuovo</strong>, quindi clicchiamo sul pulsante “<strong>Aggiungi nuovo tema</strong>” in lato a sinistra.</p>
<p><img src="images/image-29-1.png" alt=""></p>
<p>A questo punto possiamo cercare fra i <strong>migliaia di temi gratis</strong> proposti direttamente da WordPress.</p>
<p><img src="images/image-30-1024x508-1.png" alt=""></p>
<p>Esistono anche altre piattaforme che permettono di scaricare temi e plugin, le più popolari sono <a href="http://themeforest.net/free/wordpress-themes">ThemeForest</a> e <a href="http://www.templatemonster.com/it/type/temi-wordpress/">TemplateMonster</a>.</p>
<p>Ma per il momento utilizzeremo un tema fra quelli proposti da WordPress.</p>
<hr>
<p><strong>ATTENZIONE!!!</strong> WordPress controlla personalmente ogni tema inserito dentro la sua repository, così come <a href="http://themeforest.net/free/wordpress-themes">ThemeForest</a> e <a href="http://www.templatemonster.com/it/type/temi-wordpress/">TemplateMonster</a>. Questo garantisce la professionalità e la sicurezza dei prodotti che si andranno ad installare sui propri siti web. È insicuro scaricare temi da fonti sconosciute, possono contenere codice maligno che potrebbe causare molti problemi al sito.</p>
<hr>
<p>È possibile <strong>cercare un tema</strong> utilizzando la <strong>barra di ricerca</strong> in alto a destra oppure utilizzare il <strong>filtro</strong>, per trovare temi strutturati appositamente per blog, portfolio, ecommerce etc.</p>
<p>Per ora <strong>installeremo un tema semplice e carino</strong>, in modo da iniziare a costruire il nostro sito web!</p>
<p>Andiamo nella barra di ricerca e scriviamo “<strong><em>Nisarg</em></strong>“</p>
<p><img src="images/image-31-1024x441-1.png" alt=""></p>
<p>Dopo aver trovato il tema clicchiamo su “<strong>Installa</strong>” e successivamente su “<strong>Attiva</strong>“.</p>
<p>Ora se torniamo nel <strong>frontend</strong> (cliccando sulla casetta in alto a sinistra) possiamo vedere che <strong>il nostro sito è cambiato!</strong></p>
<p><img src="images/image-32-1024x461-1.png" alt=""></p>
<p>Così come lo vediamo ora non è niente di che, ma lo faremo diventare un bel sito, <strong>promesso</strong>!</p>
<p>Adesso andremo <strong>personalizzare</strong> questo nuovo tema per <strong>crere il nostro primo sito web!</strong></p>
<h2 id="personalizzare-un-tema-wordpress">PERSONALIZZARE UN TEMA WORDPRESS</h2>
<p>Dopo aver installato il nuove tema dobbiamo andare a <strong>personalizzarlo</strong>.</p>
<p>In WordPress è possibile personalizzare i temi attraverso la sezione “<strong>Aspetto-Personalizza</strong>“, presente nella barra laterale.</p>
<p>Cliccando quindi su “<strong>Aspetto-Personalizza</strong>” ci troveremo di fronte una schermata come questa:</p>
<p><img src="images/image-33-1024x481-1.png" alt=""></p>
<p>Attraverso questa sezione possiamo <strong>personalizzare il nostro sito</strong> e vedere in anteprima le modifiche che andremo a fare.</p>
<p>Sulla sinistra abbiamo le <strong>opzioni</strong> che il tema ci mette a disposizione per personalizzarlo a nostro piacere, mentre sulla destra c’è <strong>l’anteprima</strong> delle modifiche effettuate.</p>
<p><strong>Iniziamo quindi a fare sul serio!!!</strong></p>
<h3 id="denominazione-del-sito">DENOMINAZIONE DEL SITO</h3>
<p>Questa voce è presente in <strong>ogni tema WordPress</strong> e ti consente di modificare <strong>il titolo del tuo sito e il <em>motto</em></strong>, il sottotitolo. Questo tema non prevede di inserire il sottotitolo all’interno del tem.</p>
<p><img src="images/image-34.png" alt=""></p>
<p>Per personalizzare il nostro sito possiamo inserire come titolo: “<strong>Test WP</strong>“</p>
<p>Cancelliamo il motto e successivamente andiamo ad inserire un’icona al nostro sito, cliccando su “<strong>Seleziona l’icona del sito</strong>“</p>
<p>WordPress aprirà il <strong>gestore dei file media</strong> grazie al quale potremo caricare immagini sul sito.</p>
<p><img src="images/image-35-1024x457-1.png" alt=""></p>
<p>Clicchiamo sulla scheda “<strong>Carica file</strong>“, selezioniamo un’immagine dal nostro computer e infine clicchiamo sul pulsante blu “<strong>Seleziona</strong>” per inserire l’immagine scelta come icona per il nostro sito.</p>
<p><strong>L’icona</strong> apparirà nella scheda del browser in alto:</p>
<p><img src="images/image-37.png" alt=""></p>
<p>Ora <strong>torniamo indietro</strong> e scopiramo le altre personalizzazioni.</p>
<h3 id="colori">COLORI</h3>
<p>Questa opzione ci consente di <strong>modificare i colori</strong> del nostro sito.</p>
<p><img src="images/image-38.png" alt=""></p>
<p>Puoi inserire i colori che preferisci. Non perdere troppo tempo a scegliere i colori di sfondo perché fra poco inseriremo <strong>un’immagine</strong> sotto al titolo.</p>
<h3 id="immagine-dellheader">IMMAGINE DELL’HEADER</h3>
<p>Ora possiamo inserire <strong>un’immagine</strong> come sfondo del titolo del nostro sito web.</p>
<p><img src="images/image-39.png" alt=""></p>
<p>Il tema ci propone già alcune immagini, ma possiamo inserire quella che vogliamo cliccando su “<strong>Aggiungi nuova immagine</strong>“.</p>
<p>Io sono un grande amante della montagna quindi selezionerò la prima fra le immagini proposte, ma sentiti pure libero di <strong>inserire l’immagine che più ti aggrada.</strong></p>
<h3 id="immagine-di-sfondo">IMMAGINE DI SFONDO</h3>
<p>Questo tema ci permette anche di avere un’<strong>immagine come sfondo.</strong></p>
<p><img src="images/image-40.png" alt=""></p>
<p>Personalmente <strong>sconsiglio</strong> di inserirla perché rende meno chiaro il contenuto e potrebbe <strong>distrarre l’utente</strong>, ma puoi provare a caricare qualcosa e vedere l’effetto che fa!</p>
<p>Io lascerò questo campo vuoto.</p>
<h3 id="menu">MENU</h3>
<p>Attraverso questa sezione è possibile creare e modificare i <strong>menù</strong> del nostro sito, come la <strong>navbar</strong> e i menù laterali.</p>
<p><img src="images/image-41.png" alt=""></p>
<p>Per il momento sorvoliamo su questo passaggio, creeremo i nostri menù <strong>successivamente</strong> tramite un’altra interfaccia.</p>
<h3 id="widget">WIDGET</h3>
<p>I Widget sono <strong>piccoli blocchi</strong> che adempiono una <strong>funzione</strong> particolare.</p>
<p><img src="images/image-42.png" alt=""></p>
<p>Questo tema ci consente di inserirli nella <strong>sidebar</strong>, ma anche questo punto sarà trattato <strong>successivamente</strong> e approfonditamente, perciò per ora possiamo lasciare tutto così com’è!</p>
<h3 id="impostazione-homepage">IMPOSTAZIONE HOMEPAGE</h3>
<p>Questa opzione è presente <strong>in ogni tema WordPress</strong> e ci consente di impostare <strong>il contenuto della nostra Homepage.</strong></p>
<p><img src="images/image-43.png" alt=""></p>
<p>Possiamo scegliere se inserire in home page <strong>gli ultimi articoli</strong> che pubblichiamo (utile soprattutto per i siti in stile blog) oppure se inserire un <strong>pagina statica</strong> creata appositamente.</p>
<p>Per il momento non abbiamo ancora creato pagine, quindi possiamo lasciare selezionati “<strong>Gli ultimi articoli</strong>“.</p>
<h3 id="css-aggiuntivo">CSS AGGIUNTIVO</h3>
<p>Questo punto ci permette di inserire del <strong>codice CSS</strong> da aggiungere allo stile del tema, per customizzare più nel dettaglio alcuni particolari del sito.</p>
<p><img src="images/image-44.png" alt=""></p>
<p>Per poter utilizzare questa opzione <strong>occorre conoscere il linguaggio CSS.</strong></p>
<p>Per ora possiamo sorvolare, ma se continuerai a leggere le nostre guide <strong>imparerai</strong> anche ad utilizzare questa parte, <strong>promesso</strong>!</p>
<h3 id="accent-color">ACCENT COLOR</h3>
<p>Qui possiamo selezionare il <strong>colore</strong> di <strong>evidenziazione</strong> del nostro sito</p>
<p><img src="images/image-45.png" alt=""></p>
<p>Il tema ce ne propone alcuni, ma se chicchiamo su “<strong>Seleziona colore</strong>” possiamo scegliere quello che ci piace di più!</p>
<p>Io inserirò <strong>l’arancione</strong>, tu scegli pure con calma il colore che preferisci!</p>
<h3 id="post-option">POST OPTION</h3>
<p>Infine questo tema ci chiede come vogliamo <strong>visualizzare i nostri post</strong> nella pagina che li elenca tutti (chiamata anche pagina “archivio”).</p>
<p><img src="images/image-46.png" alt=""></p>
<p><strong>L’excerpt</strong> è una piccola parte dell’articolo, i primi caratteri, mentre per “Full post” intende tutti il contenuto.</p>
<p>Dato che questa opzione riguarda la pagina archivio dove sarà presente l’elenco dei nostri post è preferibile lasciare “<strong>Post excerpt</strong>“. Chi vorrà leggere il contenuto intero potrà cliccare sull’articolo per aprirlo in una pagina a sè stante.</p>
<p>Prima di terminare questa lezione ricordati di premere il pulsante “<strong>Pubblica</strong>” in alto a sinistra nella schermata di personalizzazione <strong>per non perdere le modifiche effettuate!!!</strong></p>
<p>Molto bene, abbiamo installato il nostro tema e iniziato a personalizzarlo un pochino, ma il sito è ancora soltanto <strong>abbozzato</strong>!</p>
<p>Nelle <strong>prossime lezioni</strong> vedremo come sistemarlo al meglio.</p>
<p><strong>Continua così</strong>, presto avrai creato <strong>il tuo primo sito web in WordPress!!!</strong></p>
]]></content>
		</item>

		<item>
			<title>7. Creiamo le pagine del nostro primo sito web!</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/creiamo-le-pagine-del-nostro-primo-sito-web/</link>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>

			<guid>https://albertoreineri.it/blog/creiamo-le-pagine-del-nostro-primo-sito-web/</guid>
			<description>Ora che abbiamo installato un tema sul nostro progetto in WordPress possiamo iniziare a creare le varie pagine per il nostro sito.
Per prima cosa entriamo nel backend andando al seguente indirizzo e inserendo le credenziali:
http://localhost/wp-test/wp-admin/
Creeremo sia pagine che articoli, in questo modo capirai meglio quando è il caso di utilizzare uno anziché l’altro. Al termine della lezione avremo una “Home page“, una pagina “Chi sono“, una pagina “Contatti” e una sezione “Blog“.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Ora che abbiamo <strong>installato un tema</strong> sul nostro progetto in <strong>WordPress</strong> possiamo iniziare a <strong>creare le varie pagine</strong> per il nostro sito.</p>
<p>Per prima cosa entriamo nel <strong>backend</strong> andando al seguente indirizzo e inserendo le credenziali:</p>
<p><a href="http://localhost/wp-test/wp-admin/">http://localhost/wp-test/wp-admin/</a></p>
<p>Creeremo sia <strong>pagine</strong> che <strong>articoli</strong>, in questo modo <strong>capirai meglio</strong> quando è il caso di utilizzare uno anziché l’altro. <strong>Al termin</strong>e della lezione avremo una “<strong>Home page</strong>“, una pagina “<strong>Chi sono</strong>“, una pagina “<strong>Contatti</strong>” e una sezione “<strong>Blog</strong>“.</p>
<p><strong>Diamoci da fare!</strong></p>
<h2 id="pagine">PAGINE</h2>
<p>Iniziamo con il creare la pagina “<strong>Chi sono</strong>“.</p>
<p>Tramite il <strong>menù laterale</strong> ci rechiamo in “<strong>Pagine</strong>” e poi su “<strong>Aggiungi pagina</strong>“</p>
<p><img src="images/image-53.png" alt=""></p>
<p>Ora ci troveremo di fronte a <strong>Gutenberg</strong>: il <strong>page builder</strong> di WordPress.</p>
<p>Attraverso questa interfaccia possiamo <strong>creare la nostra pagina web</strong> senza scrivere una sola riga di codice.</p>
<p><img src="images/image-54-1024x507-1.png" alt=""></p>
<p>Nel campo “<strong>Aggiungi titolo</strong>” scriviamo “<em>Chi sono</em>“, sotto al titolo invece possiamo scrivere il <strong>contenuto della nostra pagina</strong></p>
<h3 id="gutenberg">GUTENBERG</h3>
<p>Come già detto <strong>Gutenberg è il page builder di WordPress</strong>. È relativamente giovane, WordPress l’ha implementato da poco, ma ha delle <strong>potenzialità</strong> molto grandi.</p>
<p>Il bello di questo page builder è che è <strong>minimale</strong>, <strong>semplice</strong> ed <strong>intuitivo</strong>.</p>
<p>Tutti i contenuti sono <strong>suddivisi in blocchi</strong>. Per esempio un <strong>paragrafo</strong> è un blocco, <strong>un’immagine</strong> un altro blocco, un <strong>elenco puntato</strong> un altro e così via.</p>
<p>Per inserire un blocco basta cliccare sul “<strong>+</strong>” sulla sinistra e scegliere il blocco desiderato.</p>
<p><img src="images/image-55.png" alt=""></p>
<p>In questa pagina possiamo inserire un blocco “<strong>Paragrafo</strong>“, dentro il quale scrivere:</p>
<p><em>“Ciao, sono nome, questo è il mio primo sito in WordPress!!! Bello vero?”</em></p>
<p>e sotto questo paragrafo possiamo inserire un blocco “<strong>Immagine</strong>” e andare a prendere <strong>una nostra foto</strong>.</p>
<p>Dopo aver scelto il blocco immagine è sufficiente cliccare su “<strong>Carica</strong>“, scegliere una foto presente sul computer e questa verrà inserita nella posizione corretta.</p>
<p><img src="images/image-56.png" alt=""></p>
<p>Infine per rendere visibili le modifiche dobbiamo <strong>pubblicare la pagina.</strong></p>
<p><img src="images/image-58.png" alt=""></p>
<p>In alto a destra troverai due bottoni: <strong>Anteprima</strong> e <strong>Pubblica</strong>.</p>
<p>Premendo su “<strong>Anteprima</strong>” potrai vedere un’anteprima della pagina che stai creando. Quando hai finito di riempire la pagina puoi cliccare su “<strong>Pubblica</strong>” e questa <strong>sarà messa online!</strong></p>
<p>Clicchiamo quindi su pubblica e <strong>abbiamo creato la nostra prima pagina!!!</strong></p>
<h3 id="contatti">CONTATTI</h3>
<p>Per creare la pagina “<strong>Contatti</strong>” utilizziamo lo stesso metodo di sopra:</p>
<p>Andiamo su “<strong>Pagine – Aggiungi Pagina</strong>” e nel titolo inseriamo “<strong>Contatti</strong>“. Dopodiché <strong>possiamo pubblicarla così per ora.</strong></p>
<p>Nella <strong>prossima lezione</strong> vedremo come <strong>inserire un modulo di contatto</strong> semplice ed elegante per permettere ai nostri utenti di scriverci via mail!</p>
<h2 id="blog">BLOG</h2>
<p>Ora creiamo la sezione “<strong>Blog</strong>” del sito. Come ormai saprai WordPress è nato come piattaforma di blogging, perciò è molto molto semplice implementare questa funzione!</p>
<p>Per farlo andremo in “<strong>Articoli – Categorie</strong>“</p>
<p><img src="images/image-63.png" alt=""></p>
<p>Qua possiamo <strong>creare le categorie del nostro sito</strong>, per suddividere gli articoli e rendere la gestione e la navigazione ordinata.</p>
<p><img src="images/image-64-1024x515-1.png" alt=""></p>
<p>Come vedi di default è già presente una categoria “<strong>Senza categoria</strong>“, che fra poco andremo ad eliminare.</p>
<p>Ma prima creiamo la categoria “<strong>Blog</strong>” inserendo la scritta “<em>Blog</em>” nel campo nome e cliccando su “<strong>Aggiungi una nuova categoria</strong>“.</p>
<p>Ora vedrai “<strong>Blog</strong>” apparire sulla destra nell’elenco delle categorie.</p>
<p>Se provi a <strong>cancellare “Senza categoria”</strong> vedrai che <strong>non puoi</strong> al momento, non c’è nessuna opzione “Elimina”…</p>
<p>Questo perché è impostata come <strong>categoria di default,</strong> cioè ogni articolo senza categoria verrà inserito automaticamente dentro questa. Ma noi non la vogliamo, quindi andiamo a vedere come eliminarla!</p>
<p>Andiamo su “<strong>Impostazioni – Scrittura</strong>“</p>
<p><img src="images/image-65.png" alt=""></p>
<p>Ed ecco qua che vediamo le impostazione per la <strong>categoria predefinita:</strong></p>
<p><img src="images/image-66.png" alt=""></p>
<p>Basterà selezionare “<strong>Blog</strong>” al posto di “<strong>Senza categoria</strong>” e salvare premendo il tasto “<strong>Salva le modifiche</strong>” sul fondo.</p>
<p>Ora torniamo in “<strong>Articoli – Categorie</strong>” e cancelliamo “<strong>Senza categoria</strong>“.</p>
<p><img src="images/image-67.png" alt=""></p>
<p>Adesso ogni articolo che scriverai rientrerà in automatico nella categoria “<strong>Blog</strong>“.</p>
<h2 id="articoli">ARTICOLI</h2>
<p>Ora creeremo un paio di articoli di prova!</p>
<p>Andiamo in “<strong>Articoli – Aggiungi articolo</strong>“.</p>
<p><img src="images/image-68.png" alt=""></p>
<p>Come puoi vedere <strong>l’interfaccia è la stessa per la creazione di pagine.</strong></p>
<p>Siamo sempre di fronte a <strong>Gutenberg</strong>, in funzionamento è lo stesso.</p>
<p>Possiamo scrivere un articolo intitolato “<em>Il mio primo articolo</em>“, inserendo del testo a piacere, e un secondo articolo intitolato “<em>Articolo numero 2</em>“, anche qua inserendo il testo a caso, volendo anche includendo qualche immagine. Ricorda di premere “<strong>Pubblica</strong>” una volta che avrai terminato di scrivere l’articolo!</p>
<hr>
<p>TIPS: è molto comune nel mondo del design utilizzare il testo “Lorem ipsum” nelle grafiche di esempio. Si tratta di un brano in latino che funziona molto bene come riempitivo. Io utilizzo questo sito per generarlo: <a href="http://it.lipsum.com/">http://it.lipsum.com/</a></p>
<hr>
<h2 id="creiamo-il-menù-di-navigazione">CREIAMO IL MENÙ DI NAVIGAZIONE</h2>
<p>Ora che abbiamo creato le nostre pagine e impostato il blog possiamo andare a creare il <strong>menù di navigazione</strong>, per permettere agli utenti di raggiungere tutte le pagine del nostro sito in maniera semplice, intuitiva e veloce.</p>
<p>Andiamo quindi su “<strong>Aspetto – Menu</strong>“.</p>
<p><img src="images/image-59-1.png" alt=""></p>
<p>Tramite questa sezione possiamo <strong>creare i menù del nostro sito WordPress!</strong></p>
<p><img src="images/image-60-1024x514-1.png" alt=""></p>
<p>Di default WordPress ci propone di creare un menù con inserite le ultime pagine che abbiamo creato.</p>
<p>Andiamo nel campo “<strong>Nome menu</strong>” e al posto di “Menu 1” inseriamo “<em>Menù di navigazione</em>“.</p>
<p>Dopodiché clicchiamo sulla freccia verso il basso sulla destra di “<strong>Pagina di esempio</strong>“. Si apriranno delle opzioni:</p>
<p><img src="images/image-61.png" alt=""></p>
<p>Qua clicchiamo “<strong>Rimuovi</strong>“.</p>
<p>Per inserire la sezione “<strong>Blog</strong>” nel nostro menù di navigazione ci basterà cliccare su “<strong>Categorie</strong>“, selezionare “<strong>Blog</strong>” e premere “<strong>Aggiungi al menu</strong>“</p>
<p><img src="images/image-69.png" alt=""></p>
<p>È possibile <strong>spostare in alto o in basso le voci</strong> del menù semplicemente premendo su di esse e trascinandole nella posizione desiderata! <strong>Semplice</strong> no?</p>
<p>Ora possiamo premere su “<strong>Crea menu</strong>“.</p>
<p>Ora che il menù è creato vedremo delle <strong>nuove impostazioni:</strong></p>
<p><img src="images/image-62.png" alt=""></p>
<p>Qua clicchiamo su “<strong>Top Primary menu</strong>” per poter impostare il menù appena creato come menu top, cioè in alto, la classica <strong>barra di navigazione.</strong></p>
<hr>
<p>ATTENZIONE! Ogni menù creato necessita di essere inserito da qualche parte nel tema. Se creiamo un menù solamente questo non verrà visualizzato da nessuna parte. Occorrerà indicare al tema dove questo deve essere visualizzato, attraverso le “Impostazioni del menu” oppure tramite widget.</p>
<hr>
<p>Molto bene, <strong>hai appena creato il menù di navigazione del tuo sito web.</strong></p>
<p><img src="images/image-70.png" alt=""></p>
<p>Prova ad andare nel <strong>front-end</strong> e lo vedrai comparire in alto sulla destra!</p>
<p>Prova a utilizzarlo <strong>cliccando i vari link</strong>, vedrai che il tuo sito è diventato navigabile in maniera semplice, chiara e veloce.</p>
<p><strong>Siamo a buon punto</strong> no? Mancano solo un paio di cose, <strong>prosegui</strong> nelle prossime lezioni per terminare il sito!</p>
]]></content>
		</item>

		<item>
			<title>8. Installare i plugin fondamentali per un sito web!</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/installare-i-plugin-fondamentali-per-un-sito-web/</link>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>

			<guid>https://albertoreineri.it/blog/installare-i-plugin-fondamentali-per-un-sito-web/</guid>
			<description>Il nostro sito comincia a prendere forma, ma mancano ancora alcune funzionalità fondamentali!
Oggi vedremo come aggiungere queste funzionalità al nostro sito WordPress utilizzando i plugin!
COSA SONO I PLUGIN WORDPRESS? I plugin WordPress sono dei pezzi di codice che creano una funzionalità!
Questi pezzi di codice contenuti nei plugin consentono al core di WordPress di aggiungere o migliorare le sue caratteristiche!
Per esempio WordPress non prevede la possibilità di creare un form contatti, per farlo basterà scaricare ed installare un plugin e in questo modo potremo avere il nostro form pronto all’uso!</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Il nostro sito <strong>comincia a prendere forma</strong>, ma mancano ancora alcune funzionalità fondamentali!</p>
<p>Oggi vedremo come aggiungere queste funzionalità al nostro sito WordPress utilizzando i <strong>plugin</strong>!</p>
<h2 id="cosa-sono-i-plugin-wordpress">COSA SONO I PLUGIN WORDPRESS?</h2>
<p>I plugin WordPress sono dei <strong>pezzi di codice che creano una funzionalità</strong>!</p>
<p>Questi pezzi di codice contenuti nei plugin consentono al core di WordPress di <strong>aggiungere o migliorare le sue caratteristiche</strong>!</p>
<p>Per esempio WordPress non prevede la possibilità di creare un <strong>form contatti</strong>, per farlo basterà scaricare ed installare un plugin e in questo modo potremo avere il nostro form pronto all’uso!</p>
<p>Nel corso degli anni WordPress è diventato sempre più famoso e il <strong>numero</strong> dei plugin è cresciuto <strong>considerevolmente</strong>! Questo è uno dei motivi per cui <strong>WordPress è il CMS più utilizzato al mondo.</strong></p>
<p>Molti plugin sono <strong>gratuiti</strong>, ma esistono anche alcuni plugin a pagamento, che consentono di ampliare il nostro sito con funzionalità potentissime con cifre contenute.</p>
<h2 id="i-plugin-fondamentali">I PLUGIN FONDAMENTALI</h2>
<h3 id="wp-forms">WP FORMS</h3>
<p>Questo plugin ci permetterà di creare un <strong>modulo di contatto</strong> in maniera semplice e veloce!</p>
<p>Per prima cosa <strong>accediamo al backend</strong> del nostro sito in WordPress (se non sai come si fa leggi le <a href="/categories/inizia-qui/">guide precedenti</a>) e clicchiamo su “<strong>Plugin – Aggiungi nuovo</strong>“</p>
<p><img src="images/Annotazione-2020-03-31-164744.png" alt=""></p>
<p>Ci troveremo di fronte ad una schermata come questa:</p>
<p><img src="images/image-1024x528-1.png" alt=""></p>
<p>Qua dobbiamo andare in alto a destra, nella casella “<strong>Ricerca plugin in corso…</strong>” e qui dentro scrivere WP Forms.</p>
<p>La ricerca partirà in automatico e dopo pochi istanti dovremmo vedere questo plugin nell’elenco:</p>
<p><img src="images/image-1-2.png" alt=""></p>
<p>Ora non ci resta che cliccare su “<strong>Installa ora</strong>“.</p>
<p>Dopo che il plugin sarà installato possiamo attivarlo, cliccando su “<strong>Attiva</strong>“</p>
<p><img src="images/image-2.png" alt=""></p>
<p>Ora ci troveremo a questo punto:</p>
<p><img src="images/image-3-1.png" alt=""></p>
<p>Questo plugin rende la creazione dei form un’azione veramente <strong>semplicissima</strong>! Possiamo quindi <strong>seguire la guida</strong> che il plugin stesso ci fornisce e in meno di cinque minuti avremo il nostro form bello e funzionante!</p>
<p>Procediamo quindi con il cliccare sul pulsante arancione “<strong>Crea il tuo primo modulo</strong>“.</p>
<p><img src="images/image-4-1024x458-1.png" alt=""></p>
<p>A questo punto possiamo premere su “<strong>Semplice modulo di contatto</strong>“. Il plugin procederà con la creazione di un form base. Quando avrà finito dovresti vedere una schermata come la seguente:</p>
<p><img src="images/image-5-1024x495-1.png" alt=""></p>
<p>Sulla destra c’è l’anteprima del modulo, mentre sulla sinistra si possono aggiungere e modificare i campi che compongono il modulo.</p>
<p>Esiste anche una versione a pagamento di questo plugin, ma per dei form base è sufficiente quella <strong>gratuita</strong>.</p>
<p>A questo punto clicchiamo su “<strong>Salva</strong>” in alto a destra e poi su “Embed”.</p>
<p>Dopo aver cliccato “<strong>Embed</strong>” si aprirà una finestra come questa:</p>
<p><img src="images/image-6.png" alt=""></p>
<p>Quello scritto nel riquadro grigio scuro è uno <strong>shortcode</strong>: un codice che consente di far apparire qualcosa all’interno di un articolo o di una pagina.</p>
<p>A questo punto non dobbiamo far altro che <strong>copiare questo shortcode</strong> ed andarlo a <strong>copiare nella pagina</strong> dove vogliamo che appaia il nostro form di contatto.</p>
<p>Dopo aver copiato lo shortcode chiudiamo WP Forms (con la X in alto a destra) e clicchiamo su “<strong>Pagine</strong>” nel menù laterale.</p>
<p><img src="images/Annotazione-2020-03-31-170213-1024x294-1.png" alt=""></p>
<p>Qui clicchiamo su “<strong>Contatti</strong>” per modificare la pagina che abbiamo <a href="/blog/creiamo-le-pagine-del-nostro-primo-sito-web/">creato in precedenza</a>.</p>
<p>Ora non ci resta che <strong>incollare lo shortcode</strong> nel contenuto della pagina e fare click su “<strong>Aggiorna</strong>” in alto a destra.</p>
<p><img src="images/image-7-1024x458-1.png" alt=""></p>
<p>Se <strong>andiamo a visualizzare</strong> la nostra pagina contatti ora vedremo al suo interno <strong>sarà apparso il modulo creato con WP Forms!</strong></p>
<p><em><strong>Bello vero? Hai appena installato ed utilizzato il tuo primo plugin!</strong></em></p>
<p>Vediamo quali <strong>altri plugin</strong> possiamo installare per migliorare il nostro sito web!</p>
<h3 id="yoast-seo">YOAST SEO</h3>
<p>Questo plugin ti permette di <strong>migliorare la SEO</strong>, cioè tutte quelle funzionalità che permettono al tuo sito di <strong>scalare la classifica di google</strong> per posizionarsi ai primi posti!</p>
<p>Essere fra i primi di google è importantissimo e permette di raggiungere numeri enormi. Questo plugin ti aiuterà a raggiungere questo scopo!</p>
<p>Per scaricarlo vai in “<strong>Plugin – Aggiungi nuovo</strong>” e nella barra di ricerca scrivi “<strong>Yoast SEO</strong>“</p>
<p><img src="images/image-8-1.png" alt=""></p>
<p>Una volta trovato procedi ad <strong>installarlo</strong> ed <strong>attivarlo</strong>.</p>
<p>Nel menù laterale potrai vedere la voce “<strong>SEO</strong>“. Prova a darci un’occhiata e modifica i campi a seconda del tuo sito.</p>
<p>Potrai vedere un blocco di Yoast anche a fine <strong>articolo</strong>, dove poter inserire dei <strong>parametri apposta per google relativi al post o alla pagina.</strong></p>
<p><img src="images/image-9.png" alt=""></p>
<h3 id="w3-total-cache">W3 TOTAL CACHE</h3>
<p>Per migliorare le performance del tuo sito puoi installare un plugin di cache, che permette di <strong>ottimizzare i tempi di caricamento.</strong></p>
<p>Uno fra i migliori è <strong>W3 Total Cache!</strong></p>
<p>Per installarlo cerca “<strong>W3 Total Cache</strong>” fra i plugin e una volta trovato installalo e attivalo!</p>
<p><img src="images/image-10-1.png" alt=""></p>
<p>Una volta attivato vedrai la voce “<strong>Performance</strong>” nella barra laterale.</p>
<p>Vai su “<strong>Performance – General settings</strong>” ed attiva la cache in questo riquadro.</p>
<p><img src="images/image-11-1024x188-1.png" alt=""></p>
<p>Questo plugin permette di spingersi ancora oltre, ma <strong>per il momento può bastare così!</strong></p>
<p>Molto bene, oggi abbiamo installato alcuni fra i <strong>plugin fondamentali</strong> per un sito web.</p>
<p>Il nostro primo <strong>sito web in WordPress ora è pronto per essere pubblicato!</strong> Nella prossima guida andremo a pubblicare online il nostro sito utilizzando risorse completamente <strong>grauite</strong>. Potrai così finalmente rendere pubblico il tuo lavoro, farlo vedere ad amici e parenti e <strong>vantarti un po’!</strong></p>
]]></content>
		</item>

		<item>
			<title>9. Esportare online un sito WordPress</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/esportare-online-un-sito-wordpress/</link>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>

			<guid>https://albertoreineri.it/blog/esportare-online-un-sito-wordpress/</guid>
			<description>Finora abbiamo creato il nostro sito web in locale, ma adesso è arrivato il momento di pubblicarlo finalmente online!
Finalmente potrai mostrare al mondo intero il risultato del tuo lavoro e vantarti con amici e conoscenti della tua nuova creazione.
Non perdiamo altro tempo e diamoci da fare con la parte finale di questo corso.
Questa è la parte più complicata di tutte. Prenditi il tempo necessario per capirla a fondo e se hai bisogno di aiuto non esitare a contattarci, possiamo aiutarti e rendere tutto più semplice!</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Finora abbiamo creato il nostro sito web <strong>in locale</strong>, ma adesso è arrivato il momento di <strong>pubblicarlo finalmente online!</strong></p>
<p>Finalmente potrai <strong>mostrare al mondo</strong> intero il risultato del tuo lavoro e vantarti con amici e conoscenti della tua nuova creazione.</p>
<p>Non perdiamo altro tempo e <strong>diamoci da fare</strong> con la parte finale di questo corso.</p>
<p><a href=".local/risorse-gratuite//"><img src="images/scarica-gratis-desk.jpg" alt=""></a></p>
<hr>
<p><em>Questa è la parte più complicata di tutte. Prenditi il tempo necessario per capirla a fondo e se hai bisogno di aiuto non esitare a <a href=".local/assistenza/">contattarci</a>, possiamo aiutarti e rendere tutto più semplice!</em></p>
<hr>
<h2 id="di-cosa-abbiamo-bisogno">DI COSA ABBIAMO BISOGNO</h2>
<p>Per poter pubblicare un sito online abbiamo bisogno fondamentalmente di <strong>due cose:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Nome dominio:</strong> il nome attraverso il quale gli utenti possono collegarsi al sito, il famoso <a href="https://www.nomesito.it">www.nomesito.it</a></li>
<li><strong>Hosting:</strong> uno spazio su cui inserire il nostro nuovo sito.</li>
</ul>
<p>Sono molte le aziende che offrono questo tipo di servizi, dalle più economiche alle più care. Molte di queste hanno un servizio dedicato proprio a WordPress, ma <strong>è possibile installare WordPress da soli e risparmiare qualche euro</strong>.</p>
<p><strong>Ecco alcune aziende che offrono spazi di hosting:</strong></p>
<ul>
<li>Aruba</li>
<li>Register.it</li>
<li>TopHost</li>
<li>SiteGround</li>
<li>Keliweb</li>
<li>Serverplan</li>
<li>etc.</li>
</ul>
<p>Alcuni preferiscono una all’altra. La mia opinione è che <strong>non ci sia troppa differenza</strong> fra i gestori di hosting. Logicamente non si può paragonare un hosting annuale da 15€ con uno da 500€. Come in ogni cosa <strong>più si spende migliore è il servizio che si riceve.</strong></p>
<h3 id="specifiche-tecniche">SPECIFICHE TECNICHE</h3>
<p>Se stai scegliendo un piano di hosting per il tuo sito web in <strong>WordPress</strong> devi sapere che ti serviranno queste <strong>2 cose:</strong></p>
<ul>
<li>Hosting LINUX</li>
<li>Database MySQL</li>
</ul>
<p><strong>WordPress</strong> è realizzato con un linguaggio di programmazione che si chiama <strong>PHP</strong> e che per funzionare ha bisogno di un server con sistema operativo <strong>LINUX</strong>.</p>
<p>Inoltre senza <strong>database</strong> WordPress non può funzionare, quindi ricorda di acquistarne anche uno.</p>
<h3 id="hosting-gratis">HOSTING GRATIS</h3>
<p>Ma dato che questo è un corso rivolto ai <strong>principianti</strong>, è sempre meglio cercare di spendere il meno possibile all’inizio, quindi oggi ti indicherò un modo per avere un <strong>hosting completamente gratuito.</strong></p>
<p>Andremo quindi ad installare il nostro sito web online in modo che possa essere raggiunto da tutti e lo faremo <strong>senza spendere un euro!</strong></p>
<p><strong><em>Non male no?</em></strong></p>
<p><strong>Inziamo!!!</strong></p>
<h2 id="altervista">ALTERVISTA</h2>
<p>Utilizzeremo il servizio gratuito di <strong>altervista.org</strong>, che ci permetterà di installare il nostro sito da zero su uno spazio di <strong>hosting gratuito.</strong></p>
<p>Per prima cosa vai su <a href="http://it.altervista.org/">altervista.org</a>.</p>
<p>Aperto il sito troverai una schermata come questa:</p>
<p><img src="images/image-1024x481-1.png" alt=""></p>
<p>Sebbene il tasto centrate “CREA SITO” sia molto invitante, clicca su “<strong>HOSTING</strong>” in alto a sinistra.</p>
<p><img src="images/Senza-titolo-1.jpeg" alt=""></p>
<p>Altervista Hosting</p>
<p>Puoi installare anche WordPress cliccando su “CREA SITO” in maniera ancora più semplice di come sto per mostrarti, ma sarà una versione di WordPress personalizzata da altervista. Noi invece installeremo WordPress originale importando le modifiche effettuate in locale.</p>
<p>Dopo aver cliccato su “Hosting” ti troverai in questa schermata:</p>
<p><img src="images/image-47-1024x485-1.png" alt=""></p>
<p>Ora clicca su “<strong>Inizia subito</strong>“.</p>
<p><img src="images/image-48-1024x479-1.png" alt=""></p>
<p>Adesso lasciamo selezionato “<strong>Attiva un Hosting</strong>” e premiamo “<strong>Prosegui</strong>“</p>
<p><img src="images/image-49-1024x483-1.png" alt=""></p>
<p>Ora devi inserire <strong>il nome del tuo sito</strong>. Io in questo caso ho inserito “<em>albydev</em>“.</p>
<p>Ricordati che con altervista non potrai avere un sito con il “.it” o “.com”, ma solamente con “.altervista.org”. Può essere una <strong>limitazione</strong> ma considerando la gratuità del servizio penso possa andar bene lo stesso, almeno all’inizio per effettuare test senza spendere nulla!</p>
<p>Dopo che avrai compilato i tuoi dati pesonali clicca su “<strong>Prosegui</strong>” in fondo alla pagina.</p>
<p><img src="images/image-50-1024x482-1.png" alt=""></p>
<p><strong><em>E Voilà!</em></strong></p>
<p><img src="images/image-51-1024x486-1.png" alt=""></p>
<p>Abbiamo il nostro spazio di hosting gratuito!</p>
<p>Ora non resta che <strong>aspettare la mail di altervista</strong> con le credenziali per accedere all’hosting. Prima di poter accedere è necessario <strong>confermare la creazione dell’account</strong>, dopo aver cliccato sul relativo link della email abbiamo terminato la procedura di creazione!</p>
<p>Se non la vedi nella posta in arrivo controlla anche nella spam.</p>
<p>Una volta creato lo spazio web possiamo <strong>entrare nella sezione di configurazione.</strong></p>
<p><img src="images/image-52-1024x697-1.png" alt=""></p>
<h2 id="creare-il-database">CREARE IL DATABASE</h2>
<p>Come ormai saprai bene, <strong>WordPress per funzionare ha bisogno di un database</strong> nel quale salvare i dati.</p>
<p>Quindi per prima cosa <strong>attiviamo il database su altervista.</strong></p>
<p>È molto semplice, basta cliccare sul bottone “<strong>Attiva Database</strong>” presente nella schermata del backend di altervista e poi “<strong>Attiva database gratis</strong>“</p>
<p>Dopo aver attivato il database dovresti vedere questi campi nella pagina di altervista:</p>
<p><img src="images/image-52-1024x697-2.png" alt=""></p>
<p><strong>Ora inizia la parte più complicata di tutte!</strong></p>
<p>Certo potevamo creare il nostro sito <strong>direttamente online</strong>, ma noi vogliamo diventare degli <strong>Specialisti WP</strong>, gente che ne sa di WordPress, e dobbiamo <strong>imparare anche come funzionano le cose!</strong> Saper importare ed esportare un sito manualmente è una capacità molto importante <strong>se vuoi diventare uno sviluppatore web!</strong></p>
<h2 id="caricare-il-sito-wordpress-online">CARICARE IL SITO WORDPRESS ONLINE</h2>
<h3 id="filezilla">FILEZILLA</h3>
<p>Per poter <em><strong>uploadare</strong></em> il nostro sito su altervista non possiamo semplicemente fare un copia/incolla, ma dobbiamo inviarlo al server tramite un <strong>Client FTP</strong>.</p>
<p>Il software migliore per questo tipo di operazioni è <strong>FileZilla</strong>!</p>
<p>Procedi quindi con il download di questo software tramite questo link: <a href="http://filezilla-project.org/download.php">http://filezilla-project.org/download.php</a></p>
<p>L’installazione è semplicissima, basta seguire la guida e cliccare su “<strong>Avanti</strong>” fino alla fine!</p>
<p>Dopo averlo installato dobbiamo inserire il nostro account FTP per collegarci al server di altervista.</p>
<p><em>Non spaventarti per questi paroloni, man mano che vedremo le cose diventeranno sempre più semplici.</em></p>
<p>Per prima cosa <strong>cerca fra le tue email quella che ti ha inviato Altervista</strong> contentente i dati per loggarti, che inizia così:</p>
<p><img src="images/image-14.png" alt=""></p>
<p>Ora <strong>lanciamo FileZilla</strong> e clicchiamo sulla prima icona sotto al menù (apri il gestore siti):</p>
<p><img src="images/image-13-1.png" alt=""></p>
<p>Si aprirà una schermata come questa:</p>
<p><img src="images/Untitled-1024x576-1.jpeg" alt=""></p>
<p>Qui clicchiamo su “<strong>Nuovo sito</strong>“.</p>
<p>Sulla sinistra apparirà un nuovo campo con scritto”<strong>Nuovo sito</strong>“, puoi rinominare questo campo come vuoi, io per esempio inserisco “<strong>albydev.altervista.org</strong>“.</p>
<p>Ora concentriamoci sulla <strong>parte a destra</strong>, quella più importante:</p>
<p><img src="images/image-15-1.png" alt=""></p>
<p>Qua dobbiamo andare ad inserire <strong>i dati inviatici dalla mail di altervista.</strong></p>
<p>Dopo i dati di accesso al pannello, c’è un riquadro intitolato “Login via FTP”. Compiliamo quindi i campi “<strong>Host</strong>“, “<strong>Utente</strong>” e “<strong>Password</strong>” con i dati della mail e clicchiamo su “<strong>Connetti</strong>“.</p>
<p><em>Il campo “Porta” possiamo lasciarlo vuoto.</em></p>
<p>Dovrebbe comparire una schermata come questa:</p>
<p><img src="images/image-16.png" alt=""></p>
<p><strong>È tutto normale</strong> non preoccuparti, puoi flaggare “Considera sempre sicuro il certificato…” e cliccare su “<strong>OK</strong>“.</p>
<p><strong>A questo punto sei connesso al tuo server altervista.</strong></p>
<p>Inizia subito con il cancellare il file “index.html” sulla destra, così non ci darà fastidio dopo.</p>
<p><img src="images/image-20-1.png" alt=""></p>
<h3 id="copiare-il-nostro-sito-su-altervista">COPIARE IL NOSTRO SITO SU ALTERVISTA</h3>
<p>Ora possiamo caricare il nostro sito su altervista. Per prima cosa dobbiamo <strong>raggiungere il nostro sito in locale</strong>.</p>
<p>Tutti i nostri siti in locale sono nella cartella “C:\XAMPP\htdocs”, percui il nostro sito sarà in “<em>C:\XAMPP\htdocs/wp-test</em>“.</p>
<p>Filezilla ci fa vedere <strong>sulla sinistra il nostro computer in locale</strong> e <strong>sulla destra il nostro server altervista</strong>.</p>
<p><img src="images/image-17-1024x554-1.png" alt=""></p>
<p>Nel riquadro a destra andiamo quindi in “<em>C:\XAMPP\htdoc\wp-test</em>“. Dovresti vedere una schermata come questa:</p>
<p><img src="images/image-18-1.png" alt=""></p>
<p>Ora non ti resta che <strong>selezionare tutti i file</strong> (CTRL+A) <strong>e trascinarli su altervista</strong> (sulla parte destra), con un Drag&amp;Drop!</p>
<p><img src="images/image-19-1024x553-1.png" alt=""></p>
<p>Questa operazione può <strong>durare un po’ di tempo</strong>…</p>
<p>Ma noi <strong>non ci annoieremo</strong>! Dobbiamo anche importare online il nostro database!</p>
<h2 id="importare-online-il-database-wordpress">IMPORTARE ONLINE IL DATABASE WORDPRESS</h2>
<p>Questa è <strong><em>la parte più complicata di tutte</em></strong>… Ma non ti scoraggiare, <strong>è finalmente l’ultima!</strong></p>
<p>Andremo a esportare il nostro database locale, lo modificheremo e lo uploderemo online su altervista!</p>
<h3 id="iniziamo">INIZIAMO!</h3>
<p>Per prima cosa dobbiamo andare a <strong>scaricarci il nostro database locale</strong>. Per fare questo è necessario <strong>avviare XAMPP</strong>, avviare <strong>Apache</strong> e <strong>MySQL</strong> e cliccare su “<strong>Admin</strong>” <strong>in corrispondenza di MySQL</strong>:</p>
<p><img src="images/image-21.png" alt=""></p>
<p>Si aprirà <strong>PhpMyAdmin</strong>, un software per gestire facilmente i database MySQL.</p>
<p><img src="images/Untitled-1-1024x470-1.jpeg" alt=""></p>
<p>Qua andiamo nella <strong>barra sulla sinistra</strong> e selezioniamo il database del nostro sito:<strong>wp-test</strong> e poi clicchiamo su “<strong>Esporta</strong>“.</p>
<p><img src="images/image-22-1024x338-1.png" alt=""></p>
<p>Possiamo lasciare “Rapido” e cliccare direttamente su “<strong>Esegui</strong>“</p>
<p>Scaricheremo quindi il nostro database, potete salvarlo dove volete.</p>
<p>Una volta salvato lo dobbiamo <strong>aprire</strong>. Non serve un programma specifico, basta il classico “<strong>Blocco note</strong>” o “<strong>Text editor</strong>“.</p>
<p><img src="images/image-23-1024x695-1.png" alt=""></p>
<p>Il file aperto è simile a questo, un insieme di stringhe. <strong>Questo è il nostro database.</strong></p>
<p>Ora dobbiamo fare <strong>un’operazione abbastanza delicata</strong>: <strong>sostituire l’url del sito in locale con l’url del sito online.</strong></p>
<p>Per far ciò andiamo su “<strong>Modifica – Sostituisci</strong>“.</p>
<p><img src="images/image-24-2.png" alt=""></p>
<p>In Trova dovremmo inserire l’url al nostro sito in locale, cioè “<em>http://localhost/nome-sito</em>“, mentre in Sostituisci con dovremo inserire l’url di altervista, nel mio caso “<em><a href="http://albydev.altervista.org">http://albydev.altervista.org</a></em>“.</p>
<p>Dopo avere compilato possiamo premere su <strong>Sostituisci tutto</strong> e infine <strong>salvare</strong> il file.</p>
<p><strong>Ora il nostro Database è pronto per essere importato su altervista.</strong></p>
<h3 id="importare-il-database-su-altervista">IMPORTARE IL DATABASE SU ALTERVISTA</h3>
<p>Torniamo ora nel backend di altervista e clicchiamo su <strong>Accedi a PhpMyAdmin</strong></p>
<p><img src="images/image-12.png" alt=""></p>
<p>Si aprirà il <strong>phpmyadmin</strong> del nostro server <strong>altervista</strong>.</p>
<p>Clicchiamo sul nostro database sulla sinistra, chiamato <strong>my_nomesito</strong> e poi su “<strong>Importa</strong>“</p>
<p><img src="images/image-25-1024x416-1.png" alt=""></p>
<p>Ora clicchiamo su “<strong>Scegli file</strong>“, andiamo a selezionare il database locale che abbiamo appena modificato e infine premiamo “<strong>Esegui</strong>“.</p>
<p>Alla fine dovremmo visualizzare un messaggio come il seguente su sfondo verde:</p>
<p><em>Importazione eseguita con successo, 86 query eseguite.</em> (wp-test.sql)</p>
<p><em><strong>E voilà!</strong></em></p>
<p>Il database è importato!</p>
<p>Ora non ci resta che <strong>aspettare che FileZilla termini di caricare online</strong> il nostro sito.</p>
<h3 id="lultima-operazione">L’ULTIMA OPERAZIONE</h3>
<p>Quando FileZilla avrà terminato l’upload occorrerà fare ancora <strong>un’ultimissima modifica!</strong></p>
<p>Andiamo ad aprire il file “<strong>wp-config.php</strong>” su altervista facendo click con il tasto destro sul file e cliccando su “<strong>Visualizza / Modifica</strong>“</p>
<p><img src="images/image-26-1024x552-1.png" alt=""></p>
<p>Si aprirà il blocco note con il file wp-config.php al suo interno.</p>
<p><img src="images/image-27-1024x555-1.png" alt=""></p>
<p>Qua dobbiamo solamente andare a modificare i dati relativi al database, che non è più quello di XAMPP ma quello di altervista.</p>
<p>Cerca questi campi:</p>
<pre tabindex="0"><code>// ** MySQL settings - You can get this info from your web host ** //
/** The name of the database for WordPress */
define( &#39;DB_NAME&#39;, &#39;wp-test&#39; );

/** MySQL database username */
define( &#39;DB_USER&#39;, &#39;root&#39; );

/** MySQL database password */
define( &#39;DB_PASSWORD&#39;, &#39;&#39; );

/** MySQL hostname */
define( &#39;DB_HOST&#39;, &#39;localhost&#39; );
</code></pre><p>Su <strong>DB_NAME</strong> dobbiamo indicare il nuovo nome del database, che sarà “<strong>my_nomesito</strong>“. Per sicurezza torna sul <strong>PhpMyAdmin</strong> di altervista e guarda nel menù laterale a sinistra, c’è un unico database che inizia con “my_”, quello è il nome da inserire.</p>
<p>Gli altri dati restano uguali fortunatamente. Ora non ci resta che <strong>salvare</strong> il file, riaprire <strong>FileZilla</strong> e cliccare su “<strong>Si</strong>” per apportare le modifiche online!</p>
<p><img src="images/image-28.png" alt=""></p>
<p>A questo punto <strong>basterà andare all’URL del nostro sito Altervista e ce lo troveremo online, bello e funzionante!</strong></p>
<p>Un’ultima operazione che è bene fare è quella di <strong>risalvare i permalink</strong> di WordPress, in modo che tutti i link funzionino correttamente.</p>
<p>Per fare ciò basterà loggarsi nel backend ed andare in “<strong>Impostazioni – Permalink</strong>” e semplicemente cliccare su “<strong>Salva</strong> <strong>le modifiche</strong>“, senza modificare nulla!</p>
<p><img src="images/image-29-1024x481-1.png" alt=""></p>
<p><strong><em>CONGRATULAZIONI</em></strong>!!!</p>
<p><strong>Hai terminato la serie per principianti! Ora puoi iniziare a dedicarti a qualcosa di più complesso!</strong></p>
]]></content>
		</item>

		<item>
			<title>Cos’è un plugin WordPress? E come si usa?</title>
			<link>https://albertoreineri.it/blog/cos-e-un-plugin-wordpress-e-come-si-usa/</link>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>

			<guid>https://albertoreineri.it/blog/cos-e-un-plugin-wordpress-e-come-si-usa/</guid>
			<description>Se stai iniziando ad entrare nel mondo di WordPress avrai sicuramente sentito spesso parlare di plugin. Ma cosa sono? E come si utilizzano?
Vediamolo insieme!
COSA SONO I PLUGIN WORDPRESS? I plugin WordPress sono dei pezzi di codice che creano una funzionalità!
Questi pezzi di codice contenuti nei plugin consentono al core di WordPress di aggiungere o migliorare le sue caratteristiche!
Per esempio WordPress non prevede la possibilità di creare un form contatti, per farlo basterà scaricare ed installare un plugin e in questo modo potremo avere il nostro form pronto all’uso!</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Se stai iniziando ad entrare nel mondo di WordPress avrai sicuramente sentito spesso parlare di <strong>plugin</strong>. Ma cosa sono? E come si utilizzano?</p>
<p><strong>Vediamolo insieme!</strong></p>
<h2 id="cosa-sono-i-plugin-wordpress">COSA SONO I PLUGIN WORDPRESS?</h2>
<p>I plugin WordPress sono dei <strong>pezzi di codice che creano una funzionalità</strong>!</p>
<p>Questi pezzi di codice contenuti nei plugin consentono al core di WordPress di <strong>aggiungere o migliorare le sue caratteristiche</strong>!</p>
<p>Per esempio WordPress non prevede la possibilità di creare un <strong>form contatti</strong>, per farlo basterà scaricare ed installare un plugin e in questo modo potremo avere il nostro form pronto all’uso!</p>
<p>Nel corso degli anni WordPress è diventato sempre più famoso e il <strong>numero</strong> dei plugin è cresciuto <strong>considerevolmente</strong>! Questo è uno dei motivi per cui <strong>WordPress è il CMS più utilizzato al mondo.</strong></p>
<p>Molti plugin sono <strong>gratuiti</strong>, ma esistono anche alcuni plugin a pagamento, che consentono di ampliare il nostro sito con funzionalità potentissime con cifre contenute.</p>
<h2 id="come-installare-un-plugin">COME INSTALLARE UN PLUGIN</h2>
<p>Vediamo ora <strong>come si installa un plugin.</strong> Installeremo una delle funzioni basilari che ogni sito dovrebbe avere: un <strong>modulo di contatto.</strong></p>
<p>Per farlo utilizzeremo il plugin <strong><a href="http://it.wordpress.org/plugins/wpforms-lite/">WPForms</a></strong>.</p>
<p>Questo plugin ci permetterà di creare un <strong>modulo di contatto</strong> in maniera semplice e veloce!</p>
<p>Per prima cosa <strong>accediamo al backend</strong> del nostro sito in WordPress (se non sai come si fa leggi le <a href="http://specialistawp.local/inizia-qui/inizia-qui-principiante/">guide precedenti</a>) e clicchiamo su “<strong>Plugin – Aggiungi nuovo</strong>“</p>
<p><img src="images/Annotazione-2020-03-31-164744-1.png" alt=""></p>
<p>Ci troveremo di fronte ad una schermata come questa:</p>
<p><img src="images/image-1024x528.png" alt=""></p>
<p>Qua dobbiamo andare in alto a destra, nella casella “<strong>Ricerca plugin in corso…</strong>” e qui dentro scrivere WP Forms.</p>
<p>La ricerca partirà in automatico e dopo pochi istanti dovremmo vedere questo plugin nell’elenco:</p>
<p><img src="images/image-1-1-1.png" alt=""></p>
<p>Ora non ci resta che cliccare su “<strong>Installa ora</strong>“.</p>
<p>Dopo che il plugin sarà installato possiamo attivarlo, cliccando su “<strong>Attiva</strong>“</p>
<p><img src="images/image-2-3.png" alt=""></p>
<p>Ora ci troveremo a questo punto:</p>
<p><img src="images/image-3-2.png" alt=""></p>
<p>Questo plugin rende la creazione dei form un’azione veramente <strong>semplicissima</strong>! Possiamo quindi <strong>seguire la guida</strong> che il plugin stesso ci fornisce e in meno di cinque minuti avremo il nostro form bello e funzionante!</p>
<p>Procediamo quindi con il cliccare sul pulsante arancione “<strong>Crea il tuo primo modulo</strong>“.</p>
<p><img src="images/image-4-1024x458.png" alt=""></p>
<p>A questo punto possiamo premere su “<strong>Semplice modulo di contatto</strong>“. Il plugin procederà con la creazione di un form base. Quando avrà finito dovresti vedere una schermata come la seguente:</p>
<p><img src="images/image-5-1-1024x495.png" alt=""></p>
<p>Sulla destra c’è l’anteprima del modulo, mentre sulla sinistra si possono aggiungere e modificare i campi che compongono il modulo.</p>
<p>Esiste anche una versione a pagamento di questo plugin, ma per dei form base è sufficiente quella <strong>gratuita</strong>.</p>
<p>A questo punto clicchiamo su “<strong>Salva</strong>” in alto a destra e poi su “Embed”.</p>
<p>Dopo aver cliccato “<strong>Embed</strong>” si aprirà una finestra come questa:</p>
<p><img src="images/image-6-2.png" alt=""></p>
<p>Quello scritto nel riquadro grigio scuro è uno <strong>shortcode</strong>: un codice che consente di far apparire qualcosa all’interno di un articolo o di una pagina.</p>
<p>A questo punto non dobbiamo far altro che <strong>copiare questo shortcode</strong> ed andarlo a <strong>copiare nella pagina</strong> dove vogliamo che appaia il nostro form di contatto.</p>
<p>Dopo aver copiato lo shortcode chiudiamo WP Forms (con la X in alto a destra) e clicchiamo su “<strong>Pagine</strong>” nel menù laterale.</p>
<p><img src="images/Annotazione-2020-03-31-170213-1024x294.png" alt=""></p>
<p>Qui clicchiamo su “<strong>Contatti</strong>” per modificare la pagina che abbiamo <a href="http://specialistawp.local/creiamo-le-pagine-del-nostro-primo-sito-web/">creato in precedenza</a>.</p>
<p>Ora non ci resta che <strong>incollare lo shortcode</strong> nel contenuto della pagina e fare click su “<strong>Aggiorna</strong>” in alto a destra.</p>
<p><img src="images/image-7-1-1024x458.png" alt=""></p>
<p>Se <strong>andiamo a visualizzare</strong> la nostra pagina contatti ora vedremo al suo interno <strong>sarà apparso il modulo creato con WP Forms!</strong></p>
<p><em><strong>Bello vero? Hai appena installato ed utilizzato il tuo primo plugin!</strong></em></p>
]]></content>
		</item>

	</channel>
</rss>
